[平靜與刺激]《進入虛擬世界時》（3）

作者的話

時間過得好快，不知不覺又一個post。

哩段時間真係幾攰，發生好多事，大家要懂得放鬆。

小弟白頭髮都多左幾條。

哩個故事，係好任性、貪玩、熱鬧。

其實寫哩個故事，都幾過癮。

Post 1(歡迎試閱)：

Post 2：

Facebook(歡迎讚好)：

*本故事上集已經進駐各大書局
*每天更新

記得留名、正評

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

新po

新po LM

留名

P仔唔比正皮
幫推代替

新po留名

文啊

lm

39 我們的勞動力

離開Music Studio時，抬頭望去，天空剛剛入夜。

我們先找關於煙花活動的資料，就去了附近的網吧。

擁有身體的人，只有我和粉紅妹頭。

我們都面向電腦螢幕，手握滑鼠，不時鬆手吃一口杯麵。

杯麵和汽水是必需品。

其餘十人都像幽靈般緊貼我倆。

他們都不要身體，說什麼……不想打擾我們二人世界。

我找到有用的資料，就記錄下來，例如主辦方放煙花的時間。

還有現場的地圖、保安和交通資訊。

粉紅妹頭負責找建築公司，準備聘請工人，在一夜之間搭建一個舞台。

其後，我們親臨活動場地，視察環境。

為了避開保安，我和粉紅妹頭都解除了身體，跟大家一起光明正大地進去。

十二人就這樣走著，兩旁所有攤位已經準備好，明天就可以做生意。

像一個美食玩樂嘉年華。

「那邊有空地！」刀疤強伸手一指。

「真的！」我們馬上跑過去，向著海的方向。

海邊前方有一片空地，相當空曠，而且有風。

「這邊到……那邊，足夠建一個中型舞台。」蠍子男妖興奮地說，「大約二十米長的舞台。」

流氓乙張開雙手，跑了一圈，流氓丙追逐著他。

「小朋友嗎？」流氓甲問。

「粉紅妹頭，剛才你找了多少家建築公司？」我問，「有能夠馬上動工的嗎？」

「說實話，大部分都不能馬上動工，更別說晚間工作。」粉紅妹頭說。

大部分，不是全部。

「只有一家可以立即開工。」粉紅妹頭說。

大家都耐心地聽著，畢竟關乎明天的演出。

粉紅妹頭看著大家，微微一笑。

「千萬不要……被我猜中。」流氓甲感到不安。

「等等，別學老闆。」紋身龍說。

「那是一家只有十二人的公司。」粉紅妹頭自信一笑。

「噢，完了。」流氓乙抓頭髮。

「我不要聽！」流氓丙掩著雙耳。

「大家集合，粉紅工頭有限公司要開工了。」彎月拍拍掌，說完不禁笑了。

確認四周無人，我們十二人逐一現身，以自己的姿態站在地上。

輕風吹過，吹動了十二個人的頭髮。

「清水，建築材料和安裝工具就拜託你買了。」粉紅妹頭說。

「沒問題。」我說。

我運用大富翁的特權，在商店清單裡找到建築材料公司，買了一批木板、鐵架、螺絲釘、射燈、燈架、電線等等。

再買了一些繩子、黃色安全帽、手套和電動螺絲鑽。

然後從物品欄中取出來，擱在地上。

「大家請。」我呼籲。

新po有文

大家先取一頂黃色安全帽，戴到頭上，把帶子扣好；

再穿起一對白色工人手套。

粉紅妹頭換了連身工人服。她戴上帽子後，馬上指揮分工，分配各人的工作。

「負責電工的跟我來。」彎月號召，「清水，再買一個發電機，適合這裡用的。」

「OK。」我又開始了購物。

月光照下來，我抬頭望月，再戴上安全帽。

「為什麼，為什麼會這樣？」流氓乙問，跟流氓丙一起搬運木材。

「對啊，為什麼我們是一組？」流氓丙說，辛苦地前行。

滿身肌肉的紋身龍和壯碩的刀疤強，兩人輕鬆地搬送木材，轉眼超過了流氓乙和丙。

粉紅妹頭冒發白色光芒，一個人肩負著木材前進。

流氓甲無法插手，望向流氓乙和丙也是無奈。

蠍子男妖和女妖負責上螺絲，十分認真和有默契。

「說到底，為什麼老闆不走過去才從物品欄拿出來呢？」流氓乙雙手發抖問。

「你失戀時的力量呢？你別忘了，可能有很多女觀眾會看我們的影片。」我路過時說。

「流氓丙，你放手。」流氓乙臉色一沉，下定決心。

「你……認真？」流氓丙雙手發抖問。

「放吧。」流氓乙決意地說。

「哦。」流氓丙鬆了手，滿不在乎地退後。

「啊啊啊。」流氓乙把木材撐到肩上。

看他咬緊牙關，十分痛苦的樣子。

流氓甲來到他面前，幫他肩負前頭，流氓丙也肩負後尾。

「一起抬，這才是我們的做法。」流氓甲說，有大哥的感覺。

「嗯。」流氓乙備受感動。

然後他們同心協力地把木材運上前。

我看著他們，心裡想，應該買一部手推車才對。

數十盞射燈，彎月、香口膠和慘死鬼一起安裝。

香口膠默默地接駁，沒有說話。

「今晚魯吉普和女兒應該會練到很晚，應該不用說故事了吧。」我猜。

「嗯。」他專心駁線。

「真可惜，遊戲時間明晚九點，任務就會完結。」我說，「換言之今晚就是最後一次，哄她睡覺的機會。」

「王子和公主的故事，真的不用說下去嗎？」我問。

「這種事無所謂吧，反正也只是我隨意編的。」他專心工作。

「原來……好的。」我說。

偶然間，有一隻烏鴉飛了下來，站在我們旁邊。

「這是？」慘死鬼看著。

香口膠看著烏鴉，苦笑一下，「怎麼可能？」

然後他的工作由我來接手，他就借了手環，暫時離開了。

月亮高掛天空。

戴著安全帽工作，不時我們都會想，我們到底在做什麼。

香口膠回來後，繼續工作，身上卻有一種微妙的滿足感。

「有說故事嗎？」我問。

「沒有。」他說。

所以只是默默看著女兒入睡？

我們像組裝模型一樣，把大大小小的部分組裝起來。

目標是變成大舞台。

「已經過了三個小時，你們那邊還差多少？」彎月問。

「快了，你們那邊呢？」粉紅妹頭問，身上有點灰塵。

「完成了。」彎月說。

當長方形的木板地台完成後，彎月、香口膠、慘死鬼和我，一起把多根射燈搬上去。

射燈有八米高，共有三十八盞。

我們有人按著底部，其他人用繩子把射燈拉起，拉到豎立起來為止。

蠍子男妖和女妖馬上加螺絲固定。

很快從左到右，地台被射燈包圍，只有向著觀眾那面沒有。

「一、二、三！」彎月說，拉下開關。

「伏——」三十八盞射燈照亮舞台，十分光亮。

我們到底在做什麼？也許並不需要太清楚。

曬在光猛的燈光下，站在舞台上的感覺太棒了。

「下一步，音響！」粉紅妹頭叫道。

於是，我們又開始下一輪的設置。

到一切都設置完成，已經是凌晨四點。

我們關了電源，一起躺在台上，望著夜空。

天還未亮，天空還餘下一些星星。

大家都一臉滿足。

暫時咁多
歡迎新po留言

那是一家只有十二人的公司

點解唔去到先拎出黎

好想知香口膠嘅故事 身世
呢個人物好有魅力

遲啲佢地會唔會喺現實生活相見

應該要買手推車

live返，新po留名支持

新post支持

唔記得左烏鴉係個故事係點點

推

大王子見到烏鴉，問國師後就開始東行。
每次危難時見到烏鴉，命運就會改變一次。後來大王子放下了身份，來到一個有很多烏鴉的地方。
這地方多烏鴉是因為貧窮，很多人死了。絕路時見到公主，公主給了他麵包。他想幫忙提振國家經濟，後又跟公主相愛。兩人想結婚，但遭國王反對，認為這男子不是王族，沒有資格。於是大王子派烏鴉飛回自己的國家，帶一封信給父王。

透過勞動，透過同心協力，去建了一個二十米長的舞台。

真的很有滿足感。

我們沒有躺很久，就打算下線了，把重頭戲留在明天晚上。

於是就在下一次系統詢問時，我點擊了「結束今天」。

時間急速流逝，黑夜飛快地日出。

「太陽出來了。」刀疤強慢慢坐起。

「是的。」香口膠說。

眼裡看著太陽的光，雲霞漸漸上色。

「讓我想起了以前跟朋友玩通霄的日子。」紋身龍說道，「啊，現在真的很少玩通霄了。」

「除了玩通霄，都沒有機會看日出。」我也笑了。

「你們這些男人……都不用睡覺嗎？」粉紅妹頭問。

「男生，總有一段這樣的日子。」我說，「持續多久，因人而異。」

從年輕時就習慣晚睡的我，至今還是常常晚睡。

有時候晚睡只是想靜靜，想靜靜思考一下。

但要是問我多年來，有什麼思考上的「成果」，我也答不出來。

可能只是那種狀態，讓我感到舒適。

「明天上線，我們去探病吧，看看魯伯能不能醒來。」彎月提出，被陽光照耀。

「我相信魯吉普在過來之前，也會先行探望魯伯。」她再說。

舞台下目前空無一人，一片空曠。

「我們回來的時候，應該會有很多人了吧。」慘死鬼說。

「到時候要安排收貨，我們有七十萬罐可樂要收。」蠍子女妖說，「不知道該放在哪裡。」

「到時候再算吧。」流氓甲伸展一下，打了一個呵欠，「總有地方的。」

「時間不早了，今天就到這裡，大家可以下線。」我拍手兩下宣佈。

接著大家都說「晚安」、「晚安老闆」、「早點休息」，然後逐一下線。

出現一個一個組員下線的系統提示。

明晚就是最後一天。

可能也是我最後一次當他們的老闆。

因為今周的AI遊戲任務結束後，〈虛擬世界〉就會迎來大更新。更新過後，只有完成五個AI遊戲任務的玩家，才可以晉身下一輪AI遊戲。

也就是說，我們可能還會見面，只是不會再一起玩AI遊戲了。

打算留到最後才下線的我，發現有一個人還沒下線。

她提起左手，手指遮眼前陽光。

影子長長的遮住了臉。

我無法晉級的心事，只告訴了一個人，就是她。

「有沒有興趣去吃早餐？」彎月問。

彎月耳環晃了一下。

「肚子餓了嗎？可是在這裡吃再多，都不會飽的。」我說。

「誰說在這裡吃？」彎月露出笑容。

暫時咁多

wow

會唔會真係黎左個呀叔同清水食早餐

要見面

終於要見面

到時來咗個染金毛戴耳環嘅mk

終於見面啦

見面喇

會唔會係佢以前打機啲fd嚟

嗚啊啊啊啊係彎月

男人嚟嘅喂！

You竟然係個boy

加更

大家記得正評

我要睇灣月係男人 仲要係超肥麻甩佬加埋手持一包薯片 成手成口都係油

我要兩個靚仔一齊呀！！！

戴著安全帽工作，不時我們都會想，我們到底在做什麼。

sosad so true

推！

40 人生奇蹟

「所以你怎樣回答她？」陳明基在電話裡問。

我當然明白，彎月的意思是在現實世界裡吃早餐。

「我說……我不餓。」我拿著電話說。

「為什麼你不餓？」阿基問。

「因為在現實裡，只是凌晨一點左右……還要等一晚才可以吃早餐。」我支吾地說。

「你害怕見到她嗎？」阿基問，「擔心對方可能是男人？真人是大叔、肥宅之類嗎？」

「你怕對方會拿著薯片，滿手油膩地跟你握手嗎？」他再笑問。

「我不知道……我不敢想像。」我說。

只是我感覺她是女人。

「而且單獨見面也不太好吧，要見就應該大家一起見。」我說。

「你喜歡吧。」阿基說，「不過你不用擔心慘死鬼，她是個美女。」

慘死鬼是阿基介紹來的。

「慘死鬼是美女？」我確認地問。

「怎麼了？忽然有興趣了吧。」阿基故意吊癮。

「那肯定是……古怪的美女。」我汗顏。

「視乎觀點與角度，可愛與可怕，只是一線之差。」他漫不經心地說。

「見面這些事你自己想吧。」他說，又問，「第五個AI遊戲順利嗎？」

「還可以吧，準備玩最後一天了。」我說，「你呢？」

「煩死了，真不懂這個遊戲到底在幹什麼。」他抱歉，「明明好像沒什麼事，卻忙死了。」

「忙來忙去，都不知道為了什麼。」他說。

「加油吧。」我不禁笑了。

「就像該死的人生一樣。」他抒發。

他還說魯吉普愈來愈依賴分身，倒成為了廢人。

我說，我把魯吉普逼到了極限，不准他使用分身。

「怎麼可能？」他吃驚地問。

「現在為止，他應該還以為自己是分身，真身是我。」我分享。

「真變態的玩法。」他佩服，「不過這樣才像你。」

「是大家的功勞，慘死鬼也幫了很大忙。」我說。

「是嗎？那……繼續努力。」他說，「你該上線了吧，我也是時候跟公會的人會合。」

「嗯，好的拜拜。」我說。

他也說了拜拜。

掛線後，我循例地關燈，坐到電腦椅上。

穿體感手套時，回想起昨晚的真實回答。

「誰說在這裡吃？」彎月露出笑容。

「你想……」我明白她的意思，「可以啊，但是在完成任務之後吧。」

「現在還是早點休息。」我成熟地說。

「我們，或者問問大家，要不要一起出來。」我說，「來一場現實中的聚會。」

「嗯，好的。」她說，在晨光下揮了手，「那，晚安。」

眼前，我戴好了手套，伸手開啟螢幕上的傳感器。

晚上八時五十九分，雙手端起VR頭套，準備參與任務的最後一天。

先對上眼睛，再套到後面去。

「歡迎『大富翁 ‧ 清水』來到虛擬世界」系統提示。

早上的陽光，清新明媚，世界充滿朝氣。

我站在舞台上，慢慢等待。

身後一個一個人上線，香口膠、紋身龍、刀疤強。

左邊是慘死鬼和流氓甲乙丙。

等了一會兒，粉紅妹頭、蠍子女妖和蠍子男妖出現。

我轉身望向她下線的位置，她也在這個時候上線了。

「人都齊了嗎？」彎月現身後問。

「到齊了。」粉紅妹頭回答。

此兩人特別精神，不止兩人，大家都充滿幹勁。

「只要完成今次的任務，五個AI任務就全部完成了，我們就可以晉身更新後的世界了。」粉紅妹頭說，「到時候要來一場大慶祝。」

「別高興得太早，說不定今天也會發生意外。」彎月說，輕拍她的頭。

「謹慎點，謹慎點。」慘死鬼說。

我看著慘死鬼，阿基口中的美女。

「老闆？」慘死鬼問我，匕首仍在額頭上。

「你額頭的血是無限的嗎？」我問。

她看看身上的血跡，「是的。」

「各位隊員！」彎月拍手吸引注意，再讓粉紅妹頭說話。

「我們分成兩組吧，首先要有人去魯吉普和女兒身邊，跟進他們的情況。」粉紅妹頭說。

「也要有人留下來彩排和看守場地。」她再說。

「畢竟我和清水在高級餐廳騙了魯吉普，說今次活動是為了宣傳我們集團的產品，才投資那麼多錢，來炒熱氣氛。」她說，「所以總要有一個宣傳環節。」

「好，那麼我們分組吧。」我說。

短時間內，十二人分成兩組，六人一組，視乎情況再會合。

「鬼子龍彎刀。」彎月安排了組名。

「在。」成員回答。

分別是慘死「鬼」、蠍「子」男妖、蠍子女妖、紋身「龍」、「彎」月和「刀」疤強。

組成——鬼子龍彎刀。

「我們的組名？」粉紅妹頭問。

「妹頭。」我指向她，再指流氓甲乙丙、香口膠和自己，「流、口、水。」

「妹頭流口水。」我安排了組名。

「為什麼？」流氓乙吃驚。

香口膠看過來，吹著的氣泡也破了。

「不好嗎？」我問。

「不好！」粉紅妹頭生氣。

彎月帶同隊員出發，留下來的六人亦開始綵排。

「大家好，接下來是廣告環節，我們集團將會推出最新的產品。」粉紅妹頭擔任司儀。

「流氓丙出去吧，隨便拿些東西出來介紹。」我在台邊吩咐。

流氓丙站到台前，看著台下的兩位觀眾，香口膠和流氓甲。

「這是我們集團推出的手槍，它跟你們在外面買到的氣槍完全不同。」流氓丙拿著黑色手槍，展示給大家看。

「它是可以發射真子彈的。」他神秘地說，準備示範。

香口膠和流氓甲都掏出了手槍，默默指著他。

「下一位。」我戴著墨鏡說。

流氓乙站到台上，拿出一支火箭炮。

「OK！」我說，決定了。

「這……這OK嗎？」流氓乙問。

「可以取消這個環節。」我說。

暫時咁多
喜歡故事，留言正評

彎月同妹頭應該都係女仔
硬係有啲翠翠同洋洋兩姊妹嘅感覺

慘死鬼

「持續多久，因人而異。」

慘死鬼會唔會係阿基
覺得阿基係十二人入面咁

妹頭對住清水流口水

好名好名

妹頭流口水
建議清水以後都唔好再改名

妹頭留口水

趁著陽光正好，我們一起到外面走走。

妹頭流口水，共六人，肆無忌憚地走進市區。

反正該準備的，都準備好了。

走著，就來到人造人醫院。

「進去？探望魯伯。」粉紅妹頭看著醫院。

「去吧，前幾天我們都在公司上班，都沒見過魯伯。」流氓甲說。

「我也沒見過。」香口膠說，一直負責陪女兒。

我們一起進去，期間我說明了一下魯伯的改造情況。

「人工改造細胞？」流氓乙瞪大了眼，「聽上去，好像很厲害。」

「壽命還有三至十年，很不錯了。」流氓丙說。

從升降機門踏出來，就看到魯伯的病房外，有多名男女護士騷動著。

我們立即上前，看看情況。

站在房門外，看到魯伯坐了起來。

在十二個色彩繽紛的水果籃包圍下，被陽光照射著——

他正看著窗外的世界。

目前他的頭部仍然包著厚厚的繃帶，但已經恢復了意識。

粉紅妹頭不理會正在叫醫生的護士，走了進去。

我陪同她，站在她身邊。

紅髮的流氓甲、青髮的流氓乙、黃髮的流氓丙和香口膠都站在門外，一直受護士的奇怪目光注視。

「你們是？」魯伯緩慢地望過來。

「我們是魯吉普的朋友。」粉紅妹頭說。

他的記憶力如何呢？老人痴呆的情況有改善嗎？

「我兒子的朋友？」魯伯問。

「是的。」我喜悅地說。

看來他的記憶力還在，記得魯吉普是兒子。

「做完手術的感覺如何？」我問。

「好像很清醒。」他眼神有迷惑，「好像之前從來都沒有醒來過一樣。」

「你睡了差不多一天，有這種感覺是正常的。」我說。

「不，不是的，感覺好像回到了有老人痴呆之前。」他說。

「甚至，比過往的任何一刻都要清醒。」他說。

「他的意思是，他『覺醒』了嗎？」粉紅妹頭悄悄問我。

「我現在的腦筋很靈敏，思考速度也很快。」魯伯說，「真奇怪，我身上發生了什麼事？」

忽然，傳說中的怪醫來了，流氓甲乙讓開一步。

三名助手跟隨醫生，都直接進來了。

「魯伯，我是你的主治醫生。」怪醫說，拿著資料，「由於改造期間加入了大量人工改造細胞，你的腦部潛能可能會被激發。」

「現在跟你做一些會測試，檢視你的目前的智力情況。」怪醫說。

魯伯點頭。

「請你回答以下問題，12345 x 12345等於多少？」怪醫讀出手上的資料，同時左手握計時器計時。

數學？。

「152,399,025。」魯伯回答。

「正確。23456 x 23456等於？」怪醫再問。

「550,183,936。」魯伯回答。

他對自己的快速，感到訝異。

「正確。」怪醫說，又問了下一題。

連續回答了五題，怪醫就停止了計時。

「嗯，屬於最快的一群。」怪醫對魯伯宣佈，「也就是說，你只有三年壽命。」

「三年時間內，你的腦會很好用。」怪醫無情地說 ，「之後，腦部會耗盡腦力而壞死。」

「好好珍惜這三年吧。」怪醫收起資料。

「知道醫生。」魯伯說。

「這段時間你的腦袋會不停想東西，在適應之前，建議你玩一下棋類遊戲。」怪醫再說。

三名助手隨即把一大塊螢幕放在床尾的桌上，螢幕亮起，裡面有不少遊戲，包括象棋、圍棋、麻將、飛行棋等等。

然後怪醫就點頭離開了。

護士也馬上通知魯吉普，說魯伯醒來了。

我出去叫住怪醫，想問多一點魯伯的情況。

「你認為計算速度很快，就很厲害了嗎？那只是十元計算機也能秒答的題目。」怪醫回答。

「那怎樣才厲害？」我問。

「真正困難的問題，不是用速度能彌補差距的。」他說。

「例如呢？」我追問。

「矛盾的問題。」他說。

答完之後，他就真的走了。

當我回到病房時，大家都埋首在那塊大螢幕中，看看有什麼遊戲。

「有『大富翁』！魯伯你想玩嗎？」流氓丙問。

「可以啊。」魯伯笑說。

好像很開心，被年輕人包圍。

「老闆，老闆！」大家呼叫我。

「慢著……他可是能秒答12345 x 12345的人。」我說。

「別害羞了老闆。」流氓乙說，「反正不會動用資金，只是這裡面的幣。」

「對啊，你可是擁有大富翁稱號的、偉大的男人。」流氓丙誇讚。

「別輕敵。」香口膠提醒。

「有信心？」粉紅妹頭問。

「我不玩。」我微笑。

他可是能秒答12345 x 12345的人老闆淆左
不過佢都可能係留返俾魯吉普同魯伯玩

妹頭流口水呢個名係訂呢幾個角色之前就諗左既？

想知

係

睇咗依個故。。追返先生嘅黑白灰同孤獨
只可以慨嘆 相逢恨晚
先生啲文唔係想讀者被吸引 而是 被感受

明早才出文

我需要抽離一下現實

相信大家都想進入虛擬世界休息下

謝謝一句相逢恨晚
從結果上黎講，係咪都好吸引？

接著大家硬要把我帶過去，逼我一起玩。

「那……只是一場喔。」我只能妥協。

「嗯。」流氓甲乙丙點頭，開啟了遊戲。

我們展開了七人的大富翁遊戲，一起圍著床尾。

可是，很快就一個個輸掉，剩下三位隊員的時候，我全面接手了。

「清水，靠你了。」粉紅妹頭委屈地說。

「老闆！」流氓乙欲哭。

我使用四隻棋子，對付一個魯伯。

「放心。」我專心起來，點了一下擲骰子。

平日玩大富翁手遊的時候，總是被地獄級電腦圍攻，今次終於到我圍攻別人。

想到這裡，我興奮了。

「你有什麼想做的事嗎？在餘下的三年。」香口膠問。

「我也不知道，從來都沒有想過。」魯伯看著螢幕，點了一下。

「以前住老人院的時候，會覺得死了就好。」他說，「從來都沒想過會治好。」

「假如記性好一點，可能會多跟家人見面吧。」他又說。

「但是也不能見太多，要保持一點距離，被嫌麻煩就不好了。」他說。

「除了見親人之外，就沒有別的事想做嗎？」粉紅妹頭問。

「把兒子養大成人，這份責任我背負了幾十年，從沒想過其他事。」魯伯說，「如今這份責任放下了，突然之間，要我做什麼呢？」

「或者學幾種外語，然後去幾個國家旅行吧。」他說，又點了螢幕。

「放棄吧。」我認真地說，伸手一點，「這塊地，我志在必得。」

「三年時間，好好規劃一下，應該也可以過得很充實的。」粉紅妹頭提議。

「你們也這樣想嗎？」魯伯問我的隊員。

大家都點了頭。

「看你們的年紀，人生還有十到二十個『三年』吧。」魯伯說，「你們有好好規劃嗎？」

「沒有吧。」他笑說。

「假如我們有好好規劃，以三年為期限來實現一個人生目標，那麼三十年就足夠實現十個目標。」流氓甲反思。

「不一定是這樣算的。」我碎碎念，看著其中幾格。

「終極目標可以只有一個，其他都是為求達成目標的小目標。」我默默念。

「你這個時候分心，真的好嗎？」魯借問我，「又一億歸我了。」

「我餘下的人生，這三年如果只實現一個目標，實在太浪費了。」魯伯回應流氓甲，貪婪起來。

「可能會想做一些頭腦好的人才能做的事。」他說，「哈哈，畢竟現在我只剩下頭腦好了。」

「首先，我要贏下這一場，作為新生的開始。」魯伯充滿期盼，搓搓手掌。

「在新生之前，為了讓你學會謙卑，我就慈悲地——」」我面無表情，眼中只有數字，「讓你見識一下地獄吧。」

準備把三隻棋子的地皮，低價賣給最富有的一隻棋子。

讓一隻棋子能夠最大程度地發展地皮優勢，實施「壟斷」的威力。

反正這是一人獨贏的遊戲！

「不要。」粉紅妹頭抓住了我的右手。

「不能這樣的。」流氓乙也抓住了我左手。

「什麼？」我訝異。

「不能欺負魯伯。」流氓丙從後箍起我。

「喂喂喂……你們不要獎金了嗎？」我掙扎著說。

流氓乙和流氓丙隨即停下。

「獎金，難道比魯伯更重要嗎？」粉紅妹頭問，她沒有獎金。

「抱歉，老闆更重要。」流氓丙說。

「嗯，老闆是最重要的。」流氓乙像被洗腦。

他們放開了我，我安全回到座位。

並贏下了這場遊戲。

這時，我們收到另一組通知。

「魯吉普帶著女兒來了，妻子也一起來。」彎月說。

鬼子龍彎刀一組，上午半透明地觀察魯吉普和女兒，看著兩人在家中的排練。

然後跟隨他們過來醫院。

「那麼，我們也是時候退場了。」我對大家說。

就係吸引先可以投入再而感受

「你們……要走了嗎？」魯伯問。

「嗯。」「是的。」我們點頭。

「如果你們全部都是我的兒子就好了。」魯伯笑說。

「哼，我才不要做你的兒子。」粉紅妹頭別過頭。

魯伯聽了這句話，看著此人的動靜，想起了一些事情。

我們馬上掩著她的嘴，尷尬地退場。

「謝謝你。」魯伯看著粉紅妹頭，再轉睛看我們，「也感謝你們陪我玩遊戲。」

「好好休息。」我們站穩腳步，正式向他點頭。

離開病房後，粉紅妹頭再次為他點了十二道佳餚。

然後我們才解除身體，成為旁觀者。

彎月一行人跟我們會合時，魯吉普正牽著女兒，連同妻子一起走進病房。

魯吉普很感動，見到爸爸手術成功，而且順利醒來。

他們開始了共聚天倫的家庭時間。

十二道菜餚也在半小時後奉上，四人十分驚喜。

「爸，吃多點。上次只有我吃，這次你要吃多點。」魯吉普分發筷子。

「你居然又點了跟上次一模一樣的大餐。」魯伯說。

「我？」魯吉普訝異，想了一想，「是的……我猜你應該喜歡。」

「吃吧。」魯伯滿足地說，「你們也吃多點。」

床邊放了十二個水果籃，一個小提琴盒和電子結他袋。

旁邊還有十二位半透明的我們。

看著女兒、妻子、爸爸，魯吉普吃了一頓完美的午餐。

這算是人生奇蹟嗎？

應該算吧。

粉紅妹頭拿出炫光筆，在空中細字地寫「早日康復」。

我們看到後，都拿出不同顏色的炫光筆，在無人看到的空中，寫上了祝福句。

再附上角色的簽名。

會合之後，又是分離，我們「妹頭流口水」六人再次回到嘉年華場地。

因為七十萬罐可樂要到了。

十輛大型貨車，駛到了外面，佔據了一段馬路。

長著清純的臉，身材很好的女職員蜜蜜，負責跟貨車司機簽收。

流氓乙使用手環，分了自己出來，去擔任本集團的代表。

「你好，我是……大富翁集團的負責人——流氓乙。」青頭的流氓乙說。

他很緊張，想跟她握手，鼓起十足的勇氣才伸出了手。

「你好。」蜜蜜說，伸手握了一下。

「我想問……」她有點不好意思。

「什麼？」流氓乙馬上問。

「我是不是可以走了？」她說。

「不，不能走。」流氓乙緊張道。

「為什麼？」蜜蜜問。

「因為……我們老闆，看上了你。」流氓乙快要語無倫次。

大家馬上看著我。

「清水，這是怎麼回事？」粉紅妹頭壓聲問。

先生好似講過話完埋呢個任務個故就完

哩啲時勢
好不利於寫文

搵人理下我 ，支持請留名721 831

《千萬唔好》打爆所有警察出現既地鐵站

「你這個時候分心，真的好嗎？」魯伯問我，「又一億歸我了。」

發現錯字

我需要解釋嗎？

根本不需要解釋。

「大家繼續看下去吧。」我說。

「你老闆看上了我？」蜜蜜問，有點興奮，「他在哪裡？」

「他……還沒來到，要等一下。」流氓乙說。

「這段時間！我陪你。」流氓乙說，「這是……老闆的吩咐。」

「哦。」蜜蜜回應。

嘉年華開始有人了，攤位內有人開始籌備。

「對了，這麼多可樂要送到哪裡？」蜜蜜問。

「要把貨卸到哪裡？」她問。

大家又望向我。

「派了吧，派給所有來參加活動的人。」我說。

「派之前呢？」流氓甲問。

「暫時留在貨車上？」粉紅妹頭提議。

當我們苦惱如何處置可樂的時候，流氓乙已經跟蜜蜜走了進去，參觀兩旁的攤位。

這裡有很多條路，每條路的兩旁都有攤位。

兩人的背影，青頭的很緊張，長髮的很自然。

「他好像真的很喜歡蜜蜜。」粉紅妹頭說。

「就讓他學習怎樣跟女性相處吧。」流氓甲說，「他的經驗比較少，現在是個好機會。」

「真可惜，他只剩下幾個小時了。」我說。

「我們也是。」香口膠說。

謝謝提醒

唔捨得個故完

輕輕一推

過了一會兒。

我們追了上去，要求流氓乙使用手環分身。

他走到暗角，呼叫分身，我們五人拍下左手手背。

流氓丙、流氓甲、香口膠、粉紅妹頭和我，都以流氓乙的樣子現身。

然後輪流戴上手環，解除身體後再使用分身，召自己出來。

因此，我們都擁有了自己的外表和身體。

流氓乙也就再次出去找蜜蜜。

流氓丙其實也想去，他也喜歡蜜蜜的美貌，但他知道自己的喜歡及不上流氓乙，所以只好讓給他了。

我們一起回去貨車那邊，把盡量多的可樂放到物品欄中。

然後把一箱箱的可樂搬到地上，供人免費自取。

假如有人來問，我們就會說明，「是免費的，拿吧。」

這種善舉，我們持續了一段時間。

嘉年華漸漸有人，攤位也開始了營業。

時間還沒到三點，魯吉普、女兒和妻子已經出現了。

彎月、刀疤強、紋身龍、蠍子男妖、蠍子女妖和慘死鬼，半透明地跟隨在後。

魯吉普沒發現我們，就走進了攤位中，似乎想先逛街。

他自己背著結他袋，妻子則挽著小提琴袋。

他為了防止女兒走失，一直牽著女兒的手。

我們分發著可樂，都因為魯吉普來到而停手了，都看著他們一家三口。

其中最若無其視的是香口膠，他只是偶爾看看女兒，又繼續分發可樂。

「他肯定是裝作不上心，其實最在意的是他。」粉紅妹頭悄悄說。

她說給我聽，我悄悄說給流氓甲聽，流氓甲悄悄說給流氓丙聽。

於是我們四人點頭同意，要香口膠去見女兒一面。

「怎……麼了？」香口膠訝異，被我們包圍。

最後現場只剩下炫光筆大字，寫著，「免費自取啊！」

我們一起追上魯吉普，首先是粉紅妹頭出場，說關於演出費的事，要跟魯吉普夫妻說。

魯吉普夫妻被牽制住之後，粉紅妹頭就介紹流氓甲和丙是化妝師，要替女兒化妝。

流氓甲和丙跟女兒打招呼，就把女兒領走，慢慢帶到一排攤位後面。

這裡沒有途人，只有一棵大樹和香口膠。

「真是的，總愛做多餘的事。」香口膠背靠著大樹。

「沒辦法，我想聽完整個故事。」我在大樹的背後，同樣靠著大樹。

女兒被帶到香口膠面前，流氓甲和丙就退去了。

我背靠大樹，保持安靜，不讓她發現。

女兒明顯感到不安，眼前只有一個不認識的男人。

「小妹妹，喝可樂嗎？」香口膠問。

女兒搖搖頭。

「那……吃香口膠嗎？」香口膠問，遞上一包葡萄味的香口膠。

女兒點頭，伸手接過，取一粒放入口中。

終於

下意識地，香口膠吹出了氣泡。

這個舉動吸引了女兒的注意——

她把香口膠，還給香口膠的時候，一直看著他。

「想學嗎？」香口膠冷冷問。

「嗯。」女兒興奮地點了一下頭。

「憑你是不可能的。」香口膠俯視。

「我聽過一個故事，有小朋友一直學不會吹香口膠，可是最後都學會了。」女兒強調，「沒什麼是不可能的。」

「哦？小妹妹你喜歡聽故事嗎？」香口膠俯視。

「超喜歡。」女兒的笑容天真，「最喜歡就是爸爸說的故事。」

在攤位旁的流氓甲和流氓丙，半透明地出現的「鬼子龍彎刀」六人組，還有樹後的我——

都露出了笑容。

「趕緊給我把故事說完。」彎月吩咐。

「我要聽故事。」慘死鬼沾了額頭的血。

「那麼你有沒有聽王子、公主的故事？」香口膠問。

「有啊！」女兒說，「可是……我還沒聽完。」

「你想知道大王子和公主的結局嗎？」香口膠問。

「想。」女兒說，眼睛大大的。

「別兜圈子了，直接說吧。」刀疤強催促。

「大王子知道公主的父王，因為自己不是王族，所以不准他跟公主結婚後，就拜託烏鴉帶一封信回去，給自己的父王。」香口膠說。

「之後呢？」女兒眼睛雪亮。

「結果烏鴉帶來了父王批出的提親車隊，浩浩蕩蕩地把錢和聘禮送到這個貧窮的國家，正式以大王子的身份提親。」香口膠說。

「然後國王就答應了公主跟大王子的婚事。」他說。

「在一群烏鴉的俯視下，兩人熱鬧地完成了婚禮，從此過著幸福美滿的生活。」他說。

故事就到這裡。

女兒聽得很入神，對美滿的結局感到很滿意，「太好了！」

看來只有美滿的結局，才能堵住她的嘴巴，不會再問「之後呢？」

香口膠也沒有說更多的話，然後流氓甲和丙就出來了。

在女兒的要求下，流氓甲在她的左臉頰上畫了一隻烏鴉。

流氓甲當作化妝，把工作完成了。

臨離開前，她對香口膠說了「拜拜，大哥哥。」

香口膠看著女兒對自己揮手，也揮手道別，直至看不見。

「沒想到，是快樂的、俗氣的結局。」我說。

「對小妹妹來說，故事不需要太複雜。美滿的結局，讓她保持對未來的憧憬，這樣就夠了。」香口膠微笑。

他居然笑了。

「每次大王子遇到烏鴉，命運都會改變一次。」紋身龍問，「為什麼會有烏鴉這個構想？」

「吓？我哪有想那麼多？」香口膠說，臉色不悅。

「我只是想起老闆，常常穿的那件黑色長褸而已。」他說。

我隨即看著自己，身上仍穿著的黑色露胸肌長褸。

這像是烏鴉嗎？

烏鴉

代表清水係大家心目中已經變咗救星
同時亦係指路明燈

好正

烏鴉會帶來財富

喜歡故事記得正評

唔講都唔記得左

鐵漢柔情香口膠

41 一嗚驚人之時

下午三點，魯吉普和他的女兒魯詩彤，以及三位樂隊成員，來到舞台場地。

一根根八米高的射燈後面，拉起了黑布，作為臨時後台。

他們來到之後，負責接待的是紋身龍、刀疤強、流氓甲、流氓丙，四人都換上了黑色西裝，正正經經的樣子。

粉紅妹頭看到魯詩彤的臉上，畫了一隻烏鴉，覺得很醜，也不配身上的可愛裙子。

她馬上盯了流氓甲和流氓丙一眼，他倆馬上解釋是她自己要求的。

粉紅妹頭向小妹妹了解原因後，深深地閉上了眼。

「由我來幫你化妝吧。」粉紅妹頭說。

「衣服也要換另外一套。」她說，「我會幫你找合適的。」

彎月現了身，站在我的旁邊，像個特工似的。

「由粉紅妹頭出手的話，就有好戲看了。」彎月笑了，「畢竟她是『女神的手工藝』活動冠軍。」

粉紅妹頭取出各種化妝工具，馬上替小妹妹化一個深色妝，包括黑眼線和眼影。

「『女神的手工藝』冠軍獎品，不就是擁有『製作唇膏』的特殊技能嗎？」我問。

「是的，她能製作有特殊能力的唇膏。」彎月說。

「但在此之前，她也能夠自行製作各種服飾。」彎月說，「不然她怎樣取得『女神的手工藝』活動冠軍？」

「清水，過來，幫我買點東西。」粉紅妹頭看著小妹妹，正在替她度尺。

「買一條黑色童裝裙子，要有蕾絲花邊，尺寸是這個。」她展示給我看，「另外，買一雙黑色鞋子。」

她再脫下小妹妹的鞋子給我看碼數。

我按照她的要求，運用「大富翁的特權」，買了五款裙子和五雙鞋子。

全部都拿出來給她選之後，她再叫我買一些黑羽毛。

我從商店列表中，點選製衣材料店，再買了一包黑羽毛給她。

粉紅妹頭把一條黑色連身裙子拼到小妹妹身上，覺得合適，就立即在上面縫上黑羽毛。

「很厲害，對不對？」彎月問。

「對。」我佩服。

小妹妹被粉紅妹頭帶到一個無人看到的位置，更衣換鞋換髮型。

出來的時候，已經綁了髻，髻上插滿了黑羽毛。

她右肩膀有羽毛，身上是黑色蕾絲裙，腳踏黑短靴。

我和彎月都看得入神。

沒有理會魯吉普和其他成員。

當然，粉紅妹頭不會忽視他們，也要求他們換上同色系的服飾。

我全程幫忙購物，買了各種衣服給她，由她修改和添加。

終於在三點五十八分鐘，趕好了全體成員的服裝。

「音響已經準備好了。」流氓甲說，「隨時可以上台。」

「愈來愈多人了。」香口膠在外面用組頻報告。

「還差一點。」粉紅妹頭叫住大家。

然後她慎重地取出一根黑色唇膏，走到每個人面前，替他們塗上。

「這……」我望向彎月。

「我也沒見過她使用。」彎月說。

塗完之後，粉紅妹頭滿意地收起唇膏。

第一個出場的人，是長髮的女鼓手，她身穿背心皮革衣，和黑皮褲。

皮膚漸漸冒發黑色暗光。

「我去了。」她說完，就跳了上台。

當她穿過一排射燈出場時，數十盞射燈照下，台下的人都集中起來。

她坐在鼓組前，舉起一雙鼓棍，慢慢分雙手來拿。

「敲、敲、擊、擊……」她開始了打節奏。

穿全黑西裝的男人，作為第二個出場的人，直接走到電子琴前，雙手彈奏。

雙手按鍵之間，不停有黑暗的光滲出。

低音結他手，穿著一件被剪破多個洞的黑上衣，透露著黑暗微光。

他抱出一個貼了三條黑羽毛的低音結他。

站到左旁的麥克風架前，左手按弦，右手馬上勾彈。

魯吉普穿過射燈柱，彈著結他出場。

台下出現歡呼聲，都被前奏吸引。

魯吉普走向台中的麥克風架，穿單薄背心，身上貼了四條羽毛。

他一臉自信，每掃一下弦，都有黑光被掃出。

最後是女兒出場，她被粉紅妹頭抱上台。

這一刻，台下的尖叫聲出現。

魯詩彤滿髻的黑羽毛，手持一個深棕色的小提琴和琴弓。

光是這一幕，已經讓台下的媽媽感動了，她泛起淚光。

魯詩彤左肩是小提琴，右手把弓放到弦上。

先望向女鼓手，再望向電子琴手，再望低音結他手，最後望向爸爸。

大家都跟她對望一遍，她才找一個合適的位置，拉出第一個音。

這一個音，收進了琴上的麥克風中，再經現場喇叭播放出來。

這一個音，讓守在外圍的香口膠望了過來，看著女兒輕快地拖拖拉拉。

也讓更多外圍的人停步，走近或駐足觀看。

「大家好！」魯吉普說，手沒有停下，「我們是『烏鴉群樂隊』。」

「今天，在晚上的煙花活動之前，會由我們為大家演奏。」魯吉普說。

「接下來，是第一首曲。」他說，暫時停手，「〈迷失的臉孔〉。」

說完，他退後一步，五位成員開始新曲的前奏。

就這樣，魯吉普的樂隊開始了久違的演出。

現在正是他們一嗚驚人之時。

「這就是我們版本的魯吉普。」慘死鬼有點驕傲，仍然半透明。

推

五大訴求，缺一不可

點燃翻佢嘅人生

LM

好勁

身在各處的隊員們，都臉帶驕傲地看著台上的表演。

「這就是我們版本的玩法。」我說。

「這就是，我們版本的我們。」彎月說。

一小時後，樂隊成員開始了個人獨奏，是表演時間。五個人，輪流來一段獨奏，獨奏期間期餘四人休息。

其後，女兒退下，其餘成員再次上場，把過去的歌曲重新演繹一次。以更經歷練的歌喉，更像是吶喊的抒發，把內心的壓抑宣洩出來，感染台下觀眾。

攤位一度沒有生意，一度沒有人接我們派的可樂。

旁晚六時，持續了兩小時的表演結束，第一場演出完畢。

第二場會在七點開始至九點完結，九點是放煙花的時間，也是我們任務完成之時。

樂隊成員都坐下來休息，肩膀披著毛巾，都喝著可樂。

休息期間，我們幫樂隊成員拍照，幫他們合照。接著我們又被拉進去，一起合照，玩得不亦樂乎。

只是我有時候在想，什麼時候把手環歸還給他。

就在想的時候，海面上空出現團團烏雲。

不是入夜那種，是快要下雨的感覺。

「這種感覺，有點討厭。」粉紅妹頭遠望天空。

假如下雨的話，不單止演出要中止，煙花活動都可能會取消。

「明明遊戲時間，只剩下兩小時了。」紋身龍說。

「可能，這是上天給予的最後考驗。」彎月說。

「不是上天，是AI電腦給玩家的考驗。」我糾正。

「也可以說，是給予魯吉普分身的考驗。」我說。

魯吉普準備再次上場，開始第二場的演出。然而現場的人群開始不安，焦慮著會下雨。

「我們要賣雨傘嗎？」慘死鬼飄過來問。

「這也是一個賺錢的方向。」刀疤強說，「只是老闆應該有別的想法。」

三十八盞射燈一同亮起，樂隊成員再次出場，吸引台下人群的目光。

同一刻，我按著右耳宣佈集合，無論是在外面派可樂的香口膠、只顧看美女的流氓乙、拍拖中的蠍子男妖和女妖，以及不願現身的慘死鬼。

統統來後台集合。

舞台後面，是後台，再後面就是大海。

海上有三艘放煙花用的船隻，是煙花活動主辦方的安排。

當慘死鬼用手環現身後，遠處的海面已經下著毛雨。

一大片雨雲正在靠近。

蠍子男妖和蠍子女妖來到，流氓乙也回來了。

香口膠左手插袋，右手拿著可樂。

「各位排好，立正。」粉紅妹頭說，神情認真。

多位成員隨即一列排開，認真地站立。

「我們面臨著嚴峻的情況，就是下雨。」彎月說，「放著不管的話，三分鐘之內就會波及到現場。」

「到時候——」她說。

突然——

「大家喜歡嗎？」魯吉普握著麥克風，喊了一句。

「喜歡！」台下熱情地大喊。

「覺得好不好聽？」低音結他手問。

「好聽！」台下再次回喊。

「下雨的話，大家會走嗎？」魯吉普問，覺得不夠盡興。

「不走！」萬人歡呼。

魯詩彤舉起右手的弓，台下全部人舉起右手歡呼。

「下一首歌——〈淋雨〉」魯吉普說。

「魯吉普變了，真熱血。」彎月評價。

「可惜他不知道我們的發電機，淋雨會漏電，然後全場人觸電而死。」我說。

「那是不是中止演出比較好？」流氓丙擔心地問。

「誰能夠上去跟他說，終止演出？」我說。

大家都不忍心去說。

「就沒有方法阻止下雨嗎？」刀疤強問。

聽了這話，我再次運用「大富翁的特權」。

點「選項」，點擊「特權」，隨即出現一個「隨意買」介面。

上面按商店分類，列出了這個AI遊戲世界的NPC商店，都是白色字的商店。

基本上我之前買東西都是光顧白字商店。

然而早在上一個AI遊戲，我已經發現的黃字特殊類別——

內裡有AI遊戲系統提供的特殊商品，我點擊黃字類別。

晴天——1000萬/分鐘。

「我想到一個方法。」我說。

「方法只有一種。」流氓乙同時說。

我們互望了一眼。

「你說吧。」我禮讓地說。

「剛才不是有一個環節，我拿了火箭炮出來嗎？」流氓乙說，「就是要想賣什麼商品的環節。」

「嗯，是的。」我說。

「我就是想用火箭炮，來炸掉雨雲。」流氓乙提出。

「我聽過類似的人工驅雨方法，我也不想笑你……」刀疤強說，「但是一般的火箭彈頭只會穿過雨雲。」

「不會碰到雲就爆炸。」他再說。

「不，有方法的。」彎月認真地說，「只要天空，有人射爆彈頭就可以了。」

「上星期用過的噴射飛行器，大家還留著嗎？」彎月戰意滿滿。

多謝先生比個世界我可以”鍾”個頭落去暫時忘記其他野

唔洗客氣
多啲留言正評買書分享比人

流氓乙幫老闆慳咗成億

到底清水有幾多個億

啲人會唔會見係清水就走場 咁出名
然後無收入

push

42 雨雲、雷雲與煙花

為了驅逐雨雲，十位隊員換上平日的軍裝，背部穿戴了噴射器。

五個人負責發射火箭炮，分別是蠍子男妖、蠍子女妖、流氓甲、流氓乙和流氓丙。

彎月、粉紅妹頭、紋身龍、刀疤強和香口膠則負責射擊彈頭。

我對大家說明了自己的特權，暫時擁有了買晴天的能力。

只是，剩下二十五億六千萬身家的我，用每分鐘一千萬的費用去買兩小時的晴天，實在太昂貴。

「所以只好勞煩大家飛上去。」我說。

「當然，假如出現危險的情況，我會及時購買一分鐘晴天，讓大家回氣的。」我說。

「有老闆做地面支援，真讓人放心。」紋身龍說，取出了霰彈槍。

「別擔心，我們會好好執行任務的。」香口膠說，取出了狙擊槍。

「好像，很久沒有開過槍了。」刀疤強說，取出了霰彈槍。

「大家要小心雷電，上空說不定會有雷雲。」粉紅妹頭說，握起帶瞄準器的步槍。

「準備好的話，我們倒數三聲後出發。」彎月說，腰間出現一對彎月手槍。

蠍子男妖、女妖、流氓甲乙丙都拿出火箭炮。

「三、二、一。」彎月說。

昏暗的天色，十位隊員飛上天際。

留在地面的，只有兩人。

「老闆，又剩下我們了。」慘死鬼說。

「是的。」我說。

「這個。」她提起左手腕，亮出手環，「該還給魯吉普了。」

「當時間一到，我們就無法還給他。」她說。

「那就還吧。」我說。

慘死鬼脫下手環，上面的十二個古代符號都在發光，證明我們都擁有著身體。

「能買一支墨水筆和一張紙給我嗎？」她問。

「寫字的話，用血不就行了嗎？」我反問，給她一張紙。

然後她在紙上，用頭上的血，寫了字。

「我不幹了」她用手指寫了血書。

「老闆，這樣寫好嗎？」她給我看。

「差一點完美。」我說。

「還差什麼？」她問。

我用手指點她的額頭，沾血再寫一句，「現在起你是真身。」

「被老闆點了。」她摸著額頭，「被老點了。」

「我不幹了，現在起你是真身。」全句。

慘死鬼接下紙張，把紙摺疊成紙條，再繫在手環上，打個結。

然後放進魯吉普的結他袋中。

這時，天空傳來巨響。

「轟！」火花巨大，有雨雲被炸掉。

「煙花，開始了？」有誤闖的人問，很快又離開了。

數發火箭彈頭飛向彎月周圍，她果斷開槍，「砰、砰、砰。」

「轟、轟、轟！」天空相繼傳來爆炸聲。

她的雙手槍，槍頭有螢光黃亮起。

轉眼間，又有五發彈頭，彎月舉手槍擊破其中兩個。

粉紅妹頭舉槍，瞄準火箭彈頭進入雨雲的一刻，「砰——轟！」

「砰——」香口膠拿著狙擊槍，做類似的事，「轟隆！」

刀疤強和紋身龍拿著霰彈槍，由於子彈會散開，攻擊範圍廣範，能輕易擊中火箭彈頭。

「嘣——」他們數秒發射一槍。

前排的雨雲被消滅之後，有巨大的積雨雲出現，裡面藏著白色閃電。

風勢加大，情況愈來愈嚴峻。

「刀疤強、紋身龍，你們加入他們，一起發射火箭炮吧。」彎月按著右耳說。

「知道。」「收到。」兩人回應。

陣型改成七人發射火箭炮，三人負責射爆，把盡量多的積雲炸散和蒸發。

一團一團的爆炸，成為了舞台的背景，大眾的觀賞物。

「下一首歌，〈戰鬥吧〉。」低音結他手說，負責這次的主唱。

當十位隊員被厚雲壓制、頭頂出現烏雲時——

我點下「購買」和「確定」，把烏雲退散回去。

讓彎月和隊員們重整陣型，上滿彈藥。

「謝謝老闆。」紋身龍按右耳說。

暫時咁多
喜歡故事，留言正皮

合作無間

被老闆點了

好睇 推！

有冇人計到即係可以晴天幾耐

晴天完兩個鐘都仲有錢淨

巴打冇左P牌

兩個鐘都係120億左右

兩個鐘係12億

係啵 自膠

「不用客氣。」我按右耳回應。

「對啊，一千萬對老闆來說不算什麼。」流氓乙說。

「但還是省著用比較好。」彎月說。

「的確也是，畢竟老闆光顧著跟我們玩AI遊戲，已經四天沒有玩大富翁。」蠍子女妖說，「說不定財富榜第一位的位置已經被超越。」

「有可能嗎？清水。」粉紅妹頭問。

「應該不會的。」我說。

「沒錯，是不可能的。」香口膠說，「因為四天前我去看過財富榜。」

「除非第三位的錢，都送給第二位，否則不可能在四天內超越老闆。」香口膠補充。

「那我們為什麼還要辛苦打雨雲？」流氓丙問，想放棄。

「為了盡量不花老闆的錢，讓他一直高居財富榜第一位。」刀疤強回答。

「如此一來，我們就擁有最強的槍手，以及大富翁稱號的擁有者。」刀疤強自豪地說，「我們的影片、玩法，一定會有很多人看。」

「就像流氓乙想吸引女玩家、女性公會的注意，只有留在這隊伍中才能實現。」他說。

「這麼說，打雨雲這種應該只有我們會做的事，也會吸引很多人看吧。」流氓丙喜悅，再次握緊火箭炮。

「既然如此……」流氓乙說，積累幹勁，「似乎要努力看看了。」

「閒聊時間到，各位準備第二波攻勢。」彎月提醒，看著雷雨雲靠近。

「啵呼、呼、呼、呼——」多發彈頭掠過了她。

彎月扣下扳機，發射兩發子彈。

火箭炮彈頭深入雨雲時，被子彈擊中，爆開波及其他彈頭，引起連鎖爆炸。

「轟！轟！轟！轟！轟！」五團火花炸開了多團厚雲。

火花過後，是澄明的夜空。

後方的雨雲慢慢推上，把夜空再次遮蓋。

雷電在後排雲層交流，能量極大。

「繼續！」粉紅妹頭舉槍，香口膠也舉槍。

七人火箭炮隊伍，馬上發射，「啵啵啵啵啵——」

另一邊廂，舞台上的演出同樣精彩。

低音結他手唱到激動之處，引入女兒的小提琴獨奏。

拖拖拉拉之間，是美妙的樂章。

海面上，三艘煙花船的工作人員正在觀望情況。

「準備放煙花吧，一定不會下雨的。」我喊叫。

他們看了我一眼，沒有理睬。

「老闆被無視。」慘死鬼掩嘴笑。

「要我去叫嗎？」她問。

「不，你會嚇壞他們。」我說。

「喀嚓——」天空的彎月和粉紅妹頭裝上新彈匣。

「砰砰！轟轟！」槍聲不絕，把雲炸到消失。

「送給大家一首組曲——〈沉默的羔羊〉〈重新上路〉〈決心〉。」魯吉普對麥克風說。

天空的隊員們飛來飛去，轟炸侵犯過來的雲。

「真真正正的與天為敵。」我用望遠鏡看著，望遠鏡是剛買的。

「與世界為敵。」慘死鬼也用望遠鏡看，價錢牌還吊著。

不時點一下購買睛天。

就像站在後方的魔法師，不時發動魔法支援一樣。

「有多少隊伍能阻止雨天來臨？」我問。

望遠鏡面映照連番爆炸。

「能夠辦到的話，我們又創造了一個奇蹟。」她說，望遠鏡面映出新爆炸。

每半小時，隊員就要換新的飛行器，把過熱的飛行器收進物品欄。

一小時過去，爆炸，一個半小時過去，爆炸，一小時四十五分過去，爆爆爆炸。

「轟隆！」火焰滿天。

「可惡，沒炮彈了。」流氓甲說。

大家都耗盡了火箭炮彈。

彎月手槍沒子彈後，也早已換成衝鋒槍。

我無法替他們買子彈，因為這AI世界沒有槍械商店。

遊戲時間只剩下十五分鐘了。

「不要放棄，我們還有手榴彈。」彎月鼓勵大家，右手拿出手榴彈。

這個時候，如果一次過買十五分鐘晴天的話，需要1.5億。

然而我發現，特殊產品已經由「晴天」改為「刮風」。

也就是說，我已經無法支援了。

「慘死鬼……我……」我說，吐出情況。

紋身龍、刀疤強、彎月，先行拋出一枚手榴彈。

手榴彈進入雲層，從雲層下方墜落時，被粉紅妹頭和香口膠射爆。

「爆轟！」炸穿了雲層，雲被火光往上吹滅。

大家都露出成功的眼神，卻又被雷雲的威力震懾。

雷電劈下海面，白光猛亮一下。

安靜了一會兒，才「轟隆！」響起。

「接下來，是我最喜歡的一首曲。」魯吉普滿身是汗，一臉盡興，「〈為了所愛〉」

握麥克風的手鬆開，側頭開始了一個人的結他前奏。

二十秒後，四位隊員加入，由輕鬆進入激動節拍，帶動著全場的氣氛。

「結冰手榴彈。」紋身龍和刀疤強各拋出一枚結冰手榴彈。

「碰！」兩枚結冰手榴彈在雷雲相撞，彈開，各自引爆。

「啵結結結——」兩大片雷雲瞬間結冰，往下掉到海裡。

「到我們了！」流氓甲乙丙不惶多讓，爭相上前投擲。

蠍子男妖和女妖，也一起上前投擲。

沒有碰到一起的，就由粉紅妹頭和香口膠開槍射爆。

「啵結結結——」「啵結結結——」「啵結結結——」多塊冰雲墜下。

撞入海中，激起大浪花，推在煙花船身上。

觀眾的過份投入，使目光集中在魯吉普上，沒有察覺天文異象。

「最後一首歌！」魯吉普說，喝一口清水，拋開空瓶。

他跟低音結他手一起對麥克風說，「〈嘗試抱緊我〉。」

觀眾投入得舉直了雙手，像投降一樣。

「老闆，買吧。」慘死鬼指導著。

「買什麼？」我問。

「刮風。」她說，「刮風跟睛天是一樣的。」

「為什麼？」我問。

「重點是風向。」她搖搖一指。

十位隊員，已經疲憊不堪了，可是雷雨雲還是捲土重來。

我明白了，同一刻，點下「購買」和「確定」。

用手一指，決定了風向。

風起了，由背後吹向海邊。

隊員背後有風，風猛吹烏雲，把雲吹回去。

「各位隊員。」我按下右耳說。

「最後這三分鐘，交給我吧。」我說。

好型

用錢買野仲型過拎槍打生打死既隊員

自己都無發現到
即刻正皮

清水出黎拎尾彩

返工前幫推

埋齋，完美完結個表演

Push

「事到如今，老闆才來出風頭？」流氓丙疲憊地問。

「省點錢不好嗎？最少要再花三千萬吧。」紋身龍問。

「最重要是大家安全。」我按著右耳，仰望十位隊員。

風力充足下，十位隊員也從天空望下來。

「你們不下來嗎？」慘死鬼問，「快要放煙花了。」

「清水、慘死鬼，不如你們也飛上來吧。」彎月按右耳說，看著我們。

「為什麼？」我仰望著。

「因為機會難得，可以在上空看煙花。」彎月說。

「說不定，從這個角度看會很美。」她說。

「對啊，老闆也上來吧。」刀疤強笑著邀請。

「我呢？」慘死鬼問，指著自己。

「你們一起上來吧。」粉紅妹頭呼叫。

時間不多，煙花船已經準備發射。

魯吉普也唱到聲嘶力竭，唱完了最後一個音。

看到台下熱情的觀眾，他眨眨眼睛，不禁淚目。

他不願再眨眼，要記住眼前的一切，銘記這一刻的感受。

「我是魯吉普，我們是烏鴉群樂隊。」他對著麥克風說，「感謝大家的支持，今晚的表演到此結束，接下來是煙花活動。」

「衷心祝願大家在欣賞歌曲、煙花的同時，有個愉快的晚上。」他說。

然後他又再次投入，要把歌曲的尾段彈完。

「飛吧。」慘死鬼背著噴射器。

「嗯。」我說，背部的噴射器蓄力。

「啵——」兩人一同飛起。

這時彎月突然飛下來，其他人也跟著飛下來。

原來她是要把「魯吉普曾經的結他」還給魯吉普。

降落後，她小心翼翼地拿出結他，在上面簽了一個名——彎月。

其他隊員也爭相用炫光筆在上面簽名。

「我們也去吧。」我說。

「嗯。」慘死鬼說。

她點自己的額頭，寫下——慘死鬼。

我再次點她的額頭，沾血去寫——大富翁 ‧ 清水。

「好了。」彎月把結他放回結他袋，就放在空置的結他袋上面。

當他回來要放好結他的時候，肯定會發現的。

然後我們默契地，把飛行器換成極速模式。

一瞬間飛上天際。

這時演奏結束，包括女兒在內的五位樂隊成員，一起鞠躬謝幕，接受台下的掌聲。

「啪啪、啪啪啪……」掌聲如雷。

此時，煙花就悄悄射了一發上天。

「遊戲即將結束，時間尚餘十秒，10、9……」系統紅字提示。

「嘣——」紅色的煙花爆開，星火慢慢落下。

「嘣——劈哩啪啦。」黃色煙花爆開，四周金光閃閃。

接下來是綠色的煙花、粉紅色的煙花、月亮形狀的煙花。

我們在天空俯瞰，眼睛被映得紅紅綠綠。

「嘣——嘣——」兩發煙花先後爆開。

在橙色和黃色映照下，我們面面相覷。

3、2、1。

「這一刻，終於到了。」我說。

隨即十二位隊員眼前，都出現了令人感動的紅色四字——

「任務完成。」

大家都露出滿足的表情，有功成身退的感覺。

最後出現了兩個選項——

1. 離開遊戲 / 2. 觀看魯吉普對分身術大師的回答（系統製作需時，需等候五分鐘）

等左5分鐘 係咪有多一篇

一齊等

未咁快寫好

系統製作需時

2

就結局喇
想睇清水媾哂咁多個女隊員

女妖就算啦

朋友妻

清水後宮故

咪走雞

推推

想睇慘死鬼有幾靚女

等到長都頸埋

寫緊，預計兩點半一更
三點半第二更

等你

一晚兩更咁多

先生的肝保重

我點擊了「2」。

眼前就由漫天煙花，變成漫長的Loading……

顯然，接下來的影片，將會是一個屬於我們的特別版本。

若是通用的版本，那根本就不需要給予AI系統五分鐘時間，系統馬上就可以播放。

在黑暗中，我沒有多想，也實在想不到魯吉普會有怎樣的回答。

我們為他做的事，都是正確的嗎？

我們左右了他的人生，干預了他的決定，把他誘導到這一步……

他會滿足嗎？會感恩嗎？應該會吧。

不會的話，也太無情了。

光線再次出現，要播放「完結動畫」。

舞台的觀眾區，女職員蜜蜜由於找不到流氓乙，又想等他的老闆來到，只好一個人看台上的表演。

蜜蜜發現了台上的結他手和主唱，正是自己的上司——魯吉普。

她看著演出，十分感動，一時熱淚盈眶。

跟其他觀眾不同，她認識魯吉普，卻又第一次看見台上的魯吉普。

在表演完結後，她想去跟魯吉普搭話，可是他已退場。

魯吉普回到後台，看到自己的結他袋上面，有另一個結他袋。

他打開來看，發現放著的正是自己過去最珍惜的結他。

「這是？」他取出來，看著上面的十二個簽名。

其中兩個簽名是用血寫的，分別是「大富翁 ‧ 清水」和「慘死鬼」。

他覺得有點恐怖，便放回去，趕緊拉上拉鏈。

接著魯吉普打算把演出完的結他，收進自己的結他袋裡。

當他打開結他袋，發覺裡面有一隻「精鋼手環」，上面有紙條打結。

「分身術手環？」他左右兩望，拿了出來。

他打開紙條來看，是血字寫道——

「我不幹了，現在起你是真身。」

「現在……我是真身？」他默念一遍，一副受寵若驚的樣子。

「等等。」他再次拿出剛才的簽名版結他，看看上面的血字簽名。

比對一下，發現「我不幹了」的字跡跟「慘死鬼」相似；

「現在起你是真身。」的字跡跟「大富翁 ‧ 清水」相似。

「莫非……」他像是想通了什麼。

他看著手上的手環，十二個古代符號已經無光。

此時有四個灰眉毛、灰色鬍子的壯漢出現，他們衣著打扮完全不同，卻都有一樣的眼神。

其他樂隊成員都沒有注意他們。

四個灰眉壯漢站在魯吉普面前。

「分身術……大師。」魯吉普認得他。

準備睇埋第二更先訓

3點半

「正是。」四位壯漢齊說，聲線帶著幾分莊嚴。

「手環的能量已經耗盡，把手環還給我吧。」其中一位大師說，伸出了手。

這時我們看到魯吉普的回憶——

在高級餐廳中，他遇見了兩位大客，其中一位自稱是大富翁集團主席，名為「大富翁 ‧ 清水」，身旁還有一位漂亮的粉紅妹頭。

他在band房也遇到了大富翁 ‧ 清水和粉紅妹頭。

早前在後台也看到他們，知道是他和她的安排。

「大富翁 ‧ 清水。」他讀著結他上的簽名，再比對紙條上的字跡——

「你有著手環，你是真身？這一切都是你安排的嗎？」他問。

「為什麼要把手環交給我？」他再問。

「因為你才是真身。」大師回答，「一直以來，你都是真身。」

魯吉普呆看大師。

「我一直監察著你們的表現，你的分身很聰明，找到方法以其他樣子現身。」分身術大師說，「還替你安排了這些。」

魯吉普仍然不語。

「好了，我只有一個問題要問你，就是你要不要學分身術？」大師問。

斷

最初的魯吉普是非常想學的，如今卻沉默下來。

「使用分身術的第一天，分身替我辦好了很多事。我可以不用上班，陪女兒只陪一半，探老爸也可以中途離開。」

「一切的事，都可以交給分身。」他說，「除了吉他之外。」

「當晚我連說故事都交給分身之後，睡覺前覺得，啊，一切都交給分身就可以了。」

「根本就不需要我。」他說。

「我可以做一個廢人，不用上班，不用探病，不用陪女兒和妻子。」

「結果第二朝醒來，我變成了分身，我是分身的一份子。」

「這讓我很興奮。」

「我只需要聽從指示，按部就班地完成工作、按路線和時間表去移動就可以了。」他臉露喜悅。

「可以把所有事情都兼顧好。」

「這真的……讓我覺得很安心，讓我鬆一口氣。」

「直至，在餐廳遇到了大富翁 ‧ 清水和他的未婚妻，他們提供的表演機會讓我很掙扎。」

「這份掙扎漸漸被放大，當看到藍色頭髮的我，抱著曾經的結他，他們真的徹底地擊中了我內心深處的欲望。」

「唯獨結他和演唱，我不需要別人的意見，不用分身插手，我可以自己做主，是我的世界。」

「看著別人替我上班，我感到空虛，但確實也鬆一口氣。」他吐露心聲。

「把老爸做手術的決定交給分身負責，我很放心，因為分身一定會作理智的決定。」

「看著女兒聽分身說故事，我覺得自己沒用。不過說故事並非我的強項，輸給分身很奇怪但也沒辦法。」

「可是——」

「當看到有人彈自己的結他，彈著自己引以為傲的歌曲，身上發著光似的。我摸著玻璃，真有一刻想把結他搶過來，那是……不可侵犯的主權，那是我最驕傲的事。」

主權嗎？

「最後，有了今日的演出。」他說，「真的太爽了。」

「這種感覺不是『安心』，是爽皮，是痛快！」他強調。

女兒看著魯吉普，甜甜地笑了。

「所以你的決定是？」大師問。

「這樣的分身，這麼好的分身，我想要一打。」他說。

「這表示你願意去學分身術？」大師異口同聲問。

「不，不學了。因為我已經找到了跟女兒的共同嗜好和相處方法，也找到了之後的發展方向。」魯吉普說。

——跟女兒揮揮手。

「我明白了。」分身術大師說，踏前一步去取手環。

「祝你有美好的將來。」分身術大師說，罕有地微笑。

「小心點，不要跑太快。」女鼓手叮囑小妹妹。

女兒到達的時候，大師已經消失了，就像從來沒出現過。

「為什麼跑過來？」魯吉普問。

他忍不住抱起女兒。

「掛念爸爸。」女兒說。

畫面漸漸變暗。

最後愈來愈小的聲音，來自樂隊的成員——

卸妝的人呢？工作人員到哪裡去了？什麼時候出工資？

畫面黑暗。

〈分身術大師的手環〉篇完結
喜歡故事，留言正皮

辛苦先生 早d休息

本來話兩遍，但一出出左6遍
好正

訓前一推
但清水未找數佢地演出完無尾數收

仲有幾多個section就完故啦？

都要係現實見下掛

好鐘意

G持

一口氣 好正

成百萬粒鐘放過啊水啦

輕推

43 君子之交

由星期日至星期三，經歷了連績四晚的遊戲，我們完成了第五周的AI遊戲任務。

換言之，下次更新前的AI任務，對我們來說已經全部完結。

今天是星期四，得知我們的影片上了熱門後，下班回到家中就開啟電腦。

右手握著滑鼠，點擊官方的自家影片網站。

——熱門影片，第二位。

第一位的影片，是安全過關的方法，由一隊名為「Z」隊伍的玩家示範。他們的玩法粗暴，就是第一次現身就綁架並藏起魯吉普。

如此一來，就不會被發現有兩個魯吉普了，任務自然不會失敗。

其他事完全不管，不理會業績，不理會女兒、老爸和結他，就幾乎是「掛機」等待結束。

「很無聊。」我冷眼，玩遊戲最重要是過程。

過往我玩網上遊戲當團長的時候，有了深深的體會，明白團戰勝利的快感只屬於參與度高、功勞高的成員。

沒付出的成員，即使一起享受獎勵，也不會有多大的高興，更覺得贏輸都無所謂。

所以參與過程比結果更重要。

Z隊伍的玩法，沒有招致失敗，可是也沒有多大的成功。

「還是看我們的影片好了。」我歡喜地點擊。

這是一條經剪輯的影片，可以看到一些我不在現場的畫面，例如流氓甲、乙、丙上班的情況。

香口膠生硬地扮演爸爸和丈夫的角色，去應付女兒和妻子。

粉紅妹頭和紋身龍輪流應付魯伯，魯伯有時候記得，有時候不記得。

最精彩的畫面，當然是偷手環開始，慘死鬼的人氣極高，變成了當紅人物。

還有粉紅妹頭點的十二道佳餚、我們的真身出現、彎月的結他獨奏，香口膠的睡前故事，以及魯吉普和女兒的舞台表演等等。

然後看評論發現，大家都很喜歡我們的玩法，甚至被打動了。

我們的隊員都漸漸有了知名度。

我？我本來就是名人，所以並不在意。

看了半小時的影片，我就上官方網站看看資訊。

官網首頁放出了更新的預告，包括下一階段的AI遊戲，以及推出第二、三個「稱號賽」。

現時的稱號只有「大富翁」一個，但下星期開始會推出第二和第三個稱號，詳情待更新日公佈。

下一階段的AI遊戲，將會在新增的第十層舉行，屬於頂級遊戲項目。參加資格是只限已完成五個AI遊戲任務的玩家參加。

另外，還設有直播功能，以及分紅制度。

默默看著官網的說明，我有種置之度外的感覺。

一種跟我沒有關係的感覺。

我甚至有點悔恨，為什麼沒有玩第一周的AI遊戲。

星期日更新之後，隊員肯定急不及待想玩新的AI遊戲。

到時候，我就只能目送他們了，最多加上一些祝福。

而當他們完成任務，之後的慶功活動即使叫上了我……

沒有參與任務的我，話題也變少了吧。

某天，當他們被其他公會招募，要跟公會成員組隊參與任務的時候，我們的經歷就會成為歷史了吧。

我是不是也是時候，要降低心裡的預期呢？

因「槍手13」出現而翻起了的漣漪，是時候慢慢地回復平靜了吧。

這一天肯定會到來的，是早和晚的分別而已。

無論如何，我也要先上線，去發獎金給大家。

不然大家會吵鬧的。

我點擊數下，右手鬆開滑鼠，往右拿體感手套。

唔想個故事完，但係又好想知個結局，好矛盾

完結feel...sad

遲啲先完好唔好

聚散有時 回憶永在

如果可以破例比清水繼續玩就好

我都好矛盾

希望係咁啦 好想睇清水玩法

大富翁無野買唔到架嘛買個第一週過關資格返黎啦

關燈並戴上手套後，我開啟傳感器，再雙手端起VR頭套。

先對眼睛，再戴到頭上。

由黑暗變成有光。

「歡迎玩家『大富翁 ‧ 清水』來到虛擬世界」系統提示。

藍色的天空，浮著白雲。

我在第四層——策略遊戲世界，昨晚大家一起送我到這裡，還約了今晚十點集合。

跟平日九點上線不同，他們好像想先玩幾場射擊遊戲，才一起去地下二層的驚慄遊戲世界慶功。

沒錯，上一次慶功的時候，我們答應了慘死鬼，下次要在驚慄遊戲世界慶功。

升降機從天空穿過雲層下來，停在我面前，自動打開機門。

「我要下地獄了嗎？」我面向升降機。

準備起步時，旁邊有升降機從地底升上來。

第三部升降機，也升上來停在這一層。

「呲——」機門打開，都是我的隊員。

紋身龍、刀疤強、香口膠、流氓甲乙丙、蠍子男妖、蠍子女妖走出了來。

彎月和粉紅妹頭出來。

慘死鬼像個女導遊一樣，走出來的時候，搖著導遊的長桿旗子。

「我是今天驚慄之旅的導遊，會帶大家去一趟地獄。」慘死鬼搖旗子。

「大家不用緊張，就當是去一趟我的家就可以了。」她繼續說，「雖然我很想這樣說……」

「但是老闆，我們今天遇到特殊情況，這趟驚慄之旅要押後了。」慘死鬼有點失落。

「發生什麼事？」我問。

大家的神情都不妥，遲遲沒人說話。

「清水。」彎月率先發言，「我已經把你的情況告訴大家了。」

「然後大家就說不慶功了。」她說。

「為什麼這麼重要的事，不事先告訴我們？」粉紅妹頭生氣。

「我本來打算……在今晚慶功之後說的。」我說。

「接下來我可能無法參與下一輪的AI遊戲，儘管如此，你們也要一直贏下去。」我說，「不能輸給AI電腦。」

「假如更新之後，沒有了老闆一起玩AI遊戲……」流氓丙說，「我真的想像不到，我們會玩成怎樣。」

「老闆，你真的很重要。」刀疤強真心地說。

「對啊老闆。」流氓乙說，有點感傷。

流氓甲、香口膠、蠍子男女和蠍子女妖，眼神有著一樣的不捨。

「謝謝大家。」我感動了，差點淚目，「大家都很重要，你們對我來說，都很重要。」

正當我們快將哭成一片的時候——

慘死鬼搖搖旗子。

「我只要能跟老闆玩遊戲就可以了，不管那是不是AI遊戲。」她高興地說，「最重要是有獎金。」

「但是，如果大家都是非AI遊戲不可的話，那就爭取吧。」她說，搖搖旗子。

此時彎月乾咳兩聲，有事宜佈，「粉紅妹頭。」

粉紅妹頭隨即拿出炫光筆，在空中寫字——

「清水爭奪戰」她寫下五字。

「這是我們的下一個任務。」彎月認真地說。

「我們要向官方提出特別要求，讓清水破例獲得晉身下一輪AI遊戲任務的資格。」她嚴正地說。

「就像清水曾經成功把『大富翁稱號賽』的決賽改期一樣。」她說。

「只要我們一人一封電郵給客服。」粉紅妹頭說，「我相信是可以商量的。」

「畢竟對遊戲公司並沒有損失。」粉紅妹頭說。

「對啊，我們的影片每次都很受歡迎，點擊率都很高，遊戲公司應該想我們繼續玩才對。」流氓甲說。

「那就試試吧。」紋身龍揚聲地說。

「無論用什麼方法，都要拉住老闆不放。」刀疤強說。

「這就是『清水爭奪戰』，更新前的最後一個任務。」彎月宣佈。

「只要爭取到清水的晉級資格，我們就可以繼續組隊玩下去了。」粉紅妹頭說。

「除了發電郵之外，再準備Plan B、C、D、 E比較好。」香口膠不敢樂觀，「要有四、五手準備。」

「沒錯，像老闆這麼闊綽的人，真是世間少有，我們一定要抓住他不放。」蠍子女妖說。

「聽到了嗎？老闆。」蠍子男妖問。

慘死鬼搖搖旗子，「去驚慄世界唯有等下一次了。」

「總有機會的。」我說。

「大家還有什麼建議，就說出來吧。」彎月指揮。

各隊員爭先恐後地舉手，有人建議在直播平台提出要求，有人建議……

升降機上上落落，有路人不停進出。

我們始終在一旁，商量對策，研究各種可能。

就像我們要執行特殊任務似的。

一小時後，全部討論結束，我慷慨地出雙倍獎金給大家。

「就當是兩個任務的獎金。」我以感激的心情說。

「這……」彎月感到唐突。

「我覺得這……很合理。」慘死鬼美滿地收下。

「我也覺得。」「嗯，同意。」「的確，是兩個任務。」「老闆果然不錯。」大家都說，各收下兩千萬。

只有粉紅妹頭沒有獎金。

我向來都沒有派給她。

「為什麼我沒有？」粉紅妹頭生氣。

「你還欠我四千萬。」我說。

「不公平，彎月跟我一起欠的，為什麼她有獎金？我沒有？」她問，真的生氣了，「算了，你這種人，我才不救，我要去打錢，我很窮。」

在她轉身離開之際，我抓住了她的手。

「別生氣，我開玩笑而已。」我柔聲地說。

「老闆怕了粉紅妹頭。」「老闆低聲下氣。」「老闆……竟然……」其他隊員看著。

「我要獎金。」她伸出手，快哭了。

我給了她二百萬。

她打我。

我才把餘下的一千八百萬給她。

大家都哈哈地笑，看得足夠過癮。

然後我們就準備下線了。

「老闆，不要放棄。」紋身龍說，大家都看過來。

「知道，我不會放棄的。」我說。

「那就乖了。」慘死鬼說，搖搖旗子。

「明晚十點再見。」彎月說，隨即宣佈，「那麼，行動開始！」

宣佈行動開始後，大家就下線了，每人發一封電郵給客服，要求破例讓我獲得晉級資格。

包括我，也為了自己而努力一下。

卸下VR頭套、體感手套及開燈後——

「噠噠噠噠……」雙手放在鍵盤上，打一封電郵，密密麻麻的字，包含了經歷和熱情。

就這樣，三天過去，更新如期到來。

粉紅妹頭

打情罵俏

唔好結局住呀

喂呀 唔准完啊
依家即刻同我寫

文啊我要文啊

推呀

唔好完住呀

個腦入面飄過鄭中基，生活靜靜似是漣漪

中秋快樂

44 虛擬世界版本3.0

星期日早上，晨光照進房間。

自從早前派了雙倍獎金，也就是二億二千萬給大家後，我為了彌補連同AI遊戲中大約一億的花費，在星期五、六晚上都有玩大富翁。

我以平常心來榨取其他對手的金錢，兩場下來，也就收獲了一億幾千萬。

然後就下線了，原因是昨晚踏入十二點，系統迎來了更新。

我從床上起來，手機時間顯示「08：45」。

早了醒來，昨晚太早睡了。

距離我要上班的時間，還有一段時間。

睡眠充足的我伸展一下，就揉揉眼睛地去喝水，再坐在電腦椅上。

難免有點期待，想看看更新的詳細內容。

我熟練地打開螢幕、傳感器、穿戴手套，最後再戴上VR頭套。

一片黑暗。

「系統更新已完成」簡單的白色文字。

「虛擬世界 版本3.0 」畫面顯示。

詳細更新內容

1. 新增了第十層——「進階人工智能遊戲世界」

*推出「進階版」AI遊戲任務
*只限完成五個AI遊戲任務的玩家參加

2. 新增了第八層——「臨時組隊世界」

*開放給需要組隊的人士使用
*可以互相結識並組成臨時隊伍，參加各類遊戲任務

3. 全新的人工智能遊戲

*第九層「人工智能世界」正式推出第六周AI遊戲任務
*只限未完成五個AI遊戲的玩家參加

我點撃這一條，看更詳細的說明——

「由於『虛擬世界』的玩家人數持續上升，為了讓新玩家可以完成五個AI遊戲任務，人工智能系統將會不定時推出AI遊戲任務。」

「參加資格，所有未完成五個AI遊戲任務的玩家均可組隊參加。」

4. 直播系統及分紅系統（測試版）

*直播暫時只開放給進階版AI遊戲任務
*分紅系統共有十級
*每完成一個進階AI任務，就可以升級，愈高級的分紅率愈高

5 全新的稱號賽

*即將推出「女神」稱號賽
*即將推出「殺手」稱號賽

看到這裡，我就點了Skip，進入了遊戲。

「歡迎玩家『大富翁 ‧ 清水』來到虛擬世界」系統提示。

我站在第四層，大富翁場館門外。

原本想直接登出的我，點擊「選項」時，發現有十一封郵件未閱。

手指改為點「郵件」。

裡面都是好友郵件，列表中的標題都是一樣的「我們等你」。

寄出者，列著十一位隊員的名字。

我點開彎月的一封來看，寄出時間是凌晨四點。

「清水，我們商量過了，大家都決定要等你回來才參與進階AI遊戲任務。無論是星期四也好，星期五也好，我們都會等你回來才上去第十層。」

「假如你參加第六周的AI遊戲任務失敗，我們就放棄第一周的進階任務，直至你成功歸隊為止！」

我點開粉紅妹頭的郵件來看。

「清水，別說什麼星期日不上線，星期日休息之類，我不想聽。總之今晚給我去秒掉第六周的AI遊戲任務，然後馬上回來。」

「在你歸隊之前，我會專心應付『女神』稱號賽，彎月和其他隊員也會報名參加『殺手』稱號賽。」

「總之……我們等你。」

我點開慘死鬼的郵件。

「堅決不參加沒有老闆的AI遊戲任務。」
「堅決不參加沒有獎金的AI遊戲任務。」
「老闆加油。」

我點開流氓甲的郵件。

「我們決定解散隊伍，直至老闆重新聯絡我們為止。」
「在老闆重新招募我們之前，流氓甲乙丙不會參加一切的AI遊戲任務。」

我查看組隊狀態，目前隊伍中只剩自己一人，大家都離開了。

接著是蠍子男妖的郵件——

「聽說開放了第八層——臨時組隊世界，老闆去找新的隊員，趕快完成第六周的AI遊戲任務吧。我們都在等你。」

一封接一封地看著，一句句肉麻的「我們等你」。

當我看完所有的郵件，眼睛已是熱淚盈眶。

看來——

今晚不能休息了，星期日的逛街和追劇等休閒節目，都要讓路了。

點擊「登出」，卸下了VR頭套，我捂住眼睛，又忍不住淺笑。

真是讓人沉迷的遊戲；

真是讓人沉迷的隊友。

暫時咁多
喜歡故事，記得正皮
下一更將是下半部分完結

多謝一早出文，先生中秋節快樂

正

以後一定要出第二季
推

唔想完結

Wuuuuuuuuu
好感動

想加速但又唔想完

大家中秋節快樂

Po完先發現同先生果句一模一樣搞到我好似抄人咁

無所謂

啫係有最終回

45 再度出發

毫無猶疑地上班、下班、吃飯、回家、洗澡，再以精神奕奕的狀態開電腦。

關了燈，面對螢幕。

我穿戴所需的手套和VR頭套，以平常心……不，以認真的心態進入遊戲。

「必須盡快再通過一個AI遊戲任務才行。」我渴望。

「因為大家都在等我。」

根據更新內容，今星期同時推出了兩款AI遊戲任務，一款在第九層，是我需要應付的遊戲。

另一款是「進階版AI遊戲」，在第十層，是隊員需要面對、需要我一起去應戰的遊戲。

「真不像我，居然急了起來。」我撫心自說。

「歡迎玩家『大富翁 ‧ 清水』來到虛擬世界」系統提示。

現實世界的時間是晚上九點半。

眼前是大富翁場館，一個我最熟悉的地方。

旁邊有四名玩家本想進去，可是看到我，都不敢進去。

「去玩吧，今天我不玩。」我說。

然後他們才戰戰兢兢地進去。

現在不是玩大富翁的時候，我必須要招募新隊員才行，因為AI遊戲規定要組隊參加。

「等等！」我叫住他們。

他們卻加快進去了。

算了，我還是上新增的第八層看看吧，那裡應該有很多想組隊的人。

前往升降機區，我等來了一部升降機。

踏進升降機，右手點了第八層——「臨時組隊世界」。

關上機門，背後的玻璃景色開始離地。

過往上去玩AI遊戲，都有人陪我乘升降機的。

如今只有自己一個，竟然覺得不習慣。啊，我依賴性太重了。

招新隊員，應該訂立什麼準則？還是，我隨意加入一隊就好了呢？

瞄準已經招了十一人的隊伍，走過去說「我想加入」。

慢著！如果我太受歡迎，那怎麼辦？

可能我踏出升降機的一刻，就有眾多玩家爭相自薦，說「選我、選我！」「給我一次機會吧！」等等。

我笑自己的想法滑稽。

持續上升的我，穿過陸地，背後黑暗又光明。

新隊員應該不會叫我「老闆」了吧。

黑暗又光明，我心如止水，一切如水。

我以平常心迎接到來的第八層——臨時組隊世界。

「呲——」機門自動打開，有叫我出去的提示。

我穿著黑色露胸肌大衣和粗金鏈，戴上帥氣的墨鏡，鼓起勇氣邁出腳步。

白茫茫的前方，我來了。

文

白茫茫的前方出現了兩個人。

首先是穿著陸軍服和避彈衣的她——

灰色的瞳孔，褐色的頭髮被紮成馬尾，給人爽朗的感覺。

跟彎月一樣的眼神。

她就是彎月的分身帳號——槍手13。

另一位，是只穿破爛軍服的粉紅頭髮少女。

粉紅色眼瞳，沒有花巧的妝容，是粉紅妹頭的分身帳號——妹頭。

「等你很久了，清水。」槍手13說，以彎月的聲音。

「為什麼不早點來？很多隊伍都出發了。」妹頭抱怨，以粉紅妹頭的聲線。

「你們……」我受寵若驚，眼淚想要滲出。

「我們的分身沒有完成五個AI遊戲任務，符合參加資格，所以決定來支援你。」槍手13說。

你們不是要準備女神稱號賽和殺手稱號賽嗎？

「沒有我們幫忙，你怎麼玩？」妹頭判斷，「肯定連選擇隊員都有困難吧！」

「看什麼，不歡迎嗎？」妹頭問，「虧我還找了不少資料。」

本以為——

會在第五周AI遊戲完成後平靜下來的水面。

心境中的一片湖水，似乎又要翻起浪花了。

「不歡迎我們？」槍手13問。

我上前抱緊她們，用力地抱緊。

「清水？」她們被擁抱著。

「超級歡迎。」我說。

故事暫告一段落
感謝各位的支持
遲下會有後記回答問題
歡迎留言、正評

點解唔約係現實相認

你完咗故我先得閒追返
btw期待第二季

暫告一段落
姐係有第二季
btw清水一個攬兩件 好幸福

等先生第二季

咁嘅位先停
有冇話諗住幾時出第二季

唔捨得完
先生有冇plan緊下個故幾時出
每朝開連登第一件事都係睇下出咗文未，依家完咗應該會好唔習慣
其實先生全部故嘅世界都好豐富好立體，每個故都好有潛質出第二季，希望先生會考慮繼續寫之前嘅故

期待第二季

一樣咁好睇！

快啲第二季啦

現實又未攬女，幾時出下一季

都係未講彎月妹頭同獅子協會因咩鬧翻

唔記得仲有分身

多謝先生

多謝先生俾左個咁好嘅故我地，等睇第二季

後記01

回想一下，寫了多少個月？由籌備開始計，五個月吧，實際連載了四個月左右。期間感謝各位巴絲的支持，陪伴至今，讓人在熬夜時陪有動力。

自從上一個故事完結後，有讀者告訴我《黑白的世界不止於灰》有點沉重和壓抑，我就決定之後要寫一個開心的故事，形成了《進入虛擬世界時》的有趣定位。

這個故事不會太沉重，不會太感動，有很多個不會，因為只是打機而已，大不了就是輸。有哪個機迷沒有輸過？輸得起，再玩過。

在結構上如同短篇小說合集的AI遊戲，每個遊戲都有兩層的意義，一層是對遊戲的主角「吉普」的獨特意義，是AI故事的重點。另一層是對清水和隊員之間的意義，這是貫穿人心，貫穿故事的主軸。

在結構上完成度很高，是我的評價。我是第一次嘗試邊寫邊出書的模式，要決定哪個位置停，出一本感覺完整的上集。再構思下一本要寫到哪個位，再停，出結構完整的下集/第二集。

下集的結尾，呼應上集的開頭，多麼完美，嗯，我很滿意。已出版的上集9萬6千字，下集是14萬3千字，雖然不太平衡，但各包含兩個AI遊戲是最初的安排。在社會動盪、終日分心於時事的狀態下，作品的完成度已算是不錯。只是也因為市道不好，下集的出版將會暫停。我是一個很少賣廣告的人，但說到這裡，我很想用清水的口吻，以隊長的身分去呼召一眾隊員，呼喚大家去掃光書店的《進入虛擬世界時》，「掃到斷市為止」。

魔法與戰爭是常常看到的題材；青春是很多人的體驗，也有更多人不再年輕。可能不再青春時，才能察覺自己曾經青春；北極溶化和北極熊絕種危機是重要新聞；

「假如我有分身術就好了，那我就可以同時兼顧很多事了，可以把更多事情做得更好。」這是偶爾會冒出的想法，也作為第四個AI故事，盡力發揮了一番。我不能完全體會三十多歲有家室的男人，在工作壓力下要追音樂夢的困境，要是真正體會了，可能就無法寫出亮麗的理想主義。分身術的故事是最複雜的，但自問也完成得不錯，煙花爆得很漂亮。

就是略嫌不夠刺激，不是最後一個AI故事應該有的風範。最後一個AI故事，起伏應該更激烈才對。

下一篇再答大家問題。

好少先生會咁直接
不過都係嗰句: 裕賢出品

已經買左，見到會買多本支持

確實係唔多夠刺激
但係呢個分身術主題嚟講已經好成功
雖然刺激性嘅方向唔同
如果比我揀暫時覺得最刺激嘅係踢波果段
可能場景比較令我易代入落去....

btw先生辛苦了！期待第2季同羅馬故
書係書展已買，有機會見到再買多本科普下比朋友

多謝支持

多謝巴打

十二月掃
先生d舊故都睇哂，百無聊賴

好故事值得正評，唔明點解咁少
Btw期待下一本書同續寫

等第2季

多謝絲打支持

我要第二季

先生下個故諗住寫乜野？

想唔想我寫續集？

想

清水表示：玩左我咁耐，唔係唔俾我同啲女隊員有個好結局下嘛
梗係想啦先生！！！

羅馬故同依個故都想睇續集

想 構思好就寫呀

起碼比慘死鬼成功帶到團先

梗係想啦

Of course

續集

籌備中

支持

I am ready I am ready

期待

想啊，個故感覺好似未完，仲可以有排講咁

仲未甩到P
推

圍繞第六周AI遊戲的後續篇
即將重磅推出

快!

速度速度

I'm ready

嗚哇

46 兩位新隊員

放開兩人後，我們開始挑選新的隊員，展開一次性的合作。

槍手13和妹頭比我早到，已經留意了這裡的人很久。

眼前有隸屬「Z隊伍」的男人，穿著黑色的連帽寬鬆外套，帽內戴著耳筒，眼神冰冷狠毒。

右手拿著閃電形狀的刀，類似拉長了的Z形狀。

他完全符合窮凶極惡的特徵，殺氣十分重。他很受歡迎，很多新玩家想加入他的隊伍。

的確，有很多新玩家在場，不乏想快速通關的人。

Z隊伍代表的就是不擇手段地完成任務。

我們也是窮凶極惡，也是不擇手段，但重視遊戲體驗。

他們並不重視體驗，濫用暴力、掛機等等都滿不在乎。

他的頭上有一個浮空的白色話框，顯示正在招收隊員，也招收公會成員，兩者都需要花費。分別是「單場」AI遊戲組隊費用，以及入會費。

入會費有月費、季費和年費之分。

看來他們今天成立了新公會，一個不得了的公會。

以往玩網上遊戲也遇過強大的公會，由於會員名額有限，要花錢才能買到入會資格。

沒想到在「虛擬世界」也會遇到。

忽略Z隊伍和他們身邊的信徒，這裡還有什麼人？

就是大富翁 ‧ 清水隊伍的粉絲。

幾位清麗脫俗的女玩家、成熟又身材姣好的女玩家和嬌小可愛的女玩家，都走到我面前，提出加入隊伍的請求。

「不行。」妹頭拒絕，「絕對不行。」

連續幾位女玩家都失望而回。

有些新玩家想加入，卻都被槍手13以實力不足拒絕。

「失望嗎？」槍手13問我。

「沒有。」我回答。

「相信我，他們都不合格。」槍手13確信。

「她們除了勾引男人之外什麼都不會。」妹頭十分不屑。

白色的現場有一大批人是要玩進階版的AI遊戲，這些都跟我們沒有關係。

然後我們發現了認識的兩人——

獅弟和虎牙，都是獅子協會的副會長。

對了，獅弟被我們的隊員射殺，沒能完成第四周的任務。

虎牙就是曾經來找我，要問出最後一顆水雷下落的新任副會長，要繼承「獅姐」名號的人。

當時的她留著橙色頭髮，穿右肩虎紋裙子，一副原始人裝束，只是後來被我叫來的慘死鬼，帶到驚慄世界嚇壞了。

如今兩人走到附近，才發現我們。

獅弟仍然是男孩子身型，穿軍綠色褲和外套，軍藍色T-shirt，頸戴銀色軍牌；

虎牙穿白色直間棒球員服，微卷長髮披背，像姐姐一樣。

「喂，獅弟的瞳色，不是金色。」妹頭戒備起來。

的確，變成跟他的頭髮一樣的雨藍色瞳。

「莫非他離開了獅子協會？」槍手13壓低聲線。

假如獅弟離開了獅子協會，這肯定是一則大新聞。

「清水？」獅弟盯著我，再看槍手13和妹頭，覺得兩人很面善。

「大富翁 ‧ 清水，你是來玩進階版AI遊戲嗎？」虎牙問，露出笑容。一隻小尖牙突出，通稱虎牙。

「不，我是來玩第六周AI遊戲的，因為我沒有玩第一周的遊戲。」我解釋。

「她是誰？」妹頭問，看著穿女棒球服的虎牙。

「一個新人，總是穿虎皮衣的那個。」槍手13說，「我們離開前兩天才加入的玩家。」

「啊，不停揮狼牙棒那個！」妹頭想起來了。

「沒錯，就是她。」槍手13說。

「你們好，我是獅子協會的副會長——」虎牙介紹自己。

「不用介紹，我想起來了。」獅弟嚴正地說，「她們是彎月和粉紅妹頭的分身，也就是原來的獅姐和獅妹。」

「你現在還叫『虎牙』嗎？還是已經改為『獅姐』？」我問，不理會獅弟。

記憶中，上次見面的時候，她說將會改名為獅姐，說是獅子協會的規定。

「還沒……這事說來話長……」虎牙說，垂下頭來。

橙色長髮的她，感覺青春又野性，應該是一個開朗的人才對，可是總覺得她欠缺自信。

「跟我說說吧。」槍手13說，「畢竟我也曾經坐在那個位置。」

「為什麼她要跟你說？」獅弟不滿。

「小朋友，我看你的眼睛不是金色，你被踢出獅子協會了嗎？」我問他。

「我……我……」他一臉任性，低下頭來，「暫時離開一下。」

「噗哧——」妹頭忍不住笑了，「哈哈。」

槍手13也笑了，斯文地掩嘴巴。

「誰把你踢出來了？獅子王嗎？」妹頭笑著問。

這一問，像是擊中了他的心事。

「說來話長。」獅弟右手掩臉。

「不如，我來說吧。」虎牙說。

我們三人聽著這兩人說話，知道了獅子協會的最新情況。

自從獅子王在第四周的AI遊戲，被我們打敗過後，獅子王的十二人隊伍在公會的聲望大不如前。

公會漸漸由獅兄掌權，如今掌握實權的人就是「獅兄」，很多事都由他決定。

他不認可虎牙的實力，認為她從未拿過任何活動冠軍，沒有資格擔任副會長的職位。

最初虎牙加入獅子協會，是獅子王親自招收的。獅子王在打「近身肉搏大賽」時，遇到拿狼牙棒的她，兩人激戰了一場。

獅子王認為，雖然不敵拿雙軍刀的自己，但很欣賞對方，便邀請她加入公會。

後來更把她升上副會長的職位。

「所以，你屬於獅子王那邊的人，不是獅兄那邊。」我說。

「嗯。」她默默點頭，「其實我本身只是想愉快地玩遊戲。」

「但獅兄不滿我的虎紋連衣裙，又不滿我頸上的骨頭項鍊，要求我改穿棒球員服。」她看著自己，「說反正都只是揮揮棒子，揮棒球棍比較好看。」

說到這裡，她停了一下。

「屬於新玩家的我，沒有玩第一周的AI遊戲，所以現在要來補玩第六周的AI遊戲。」虎牙笑起來，笑容很牽強。

「我猜，沒有派任何人支援你。」我說。

「嗯。」她點頭。

「他呢？」我問。

「他……」虎牙不好意思說。

獅弟自從被我們射殺後，就被獅兄嫌棄了，覺得他很丟臉。

畢竟獅弟本身的性格就很惹人討厭，獅兄一怒之下，就叫他在完成第六周AI遊戲前，不准回來。

就這樣，獅弟被趕出公會。

我思考一下目前的情況。

這兩人都是被獅兄要求去完成第六周的AI遊戲。

兩人都極需要完成五個AI遊戲任務，以符合獅兄、玩進階AI遊戲的要求。

一位是被踢出公會的獅弟，一位是無權無勢的虎牙。

「閒話就聊到這裡吧，我們還要去招隊員。」獅弟說，準備告辭。

「我可以加入你們的隊伍嗎？」虎牙站著不動。

「你……你說什麼？」獅弟嚇了嚇。

「我的實力是可以的！」她自薦。

「這不是實力的問題，是信任的問題。」妹頭冷冷地說，「假如在快完成任務的時候，你暗殺了清水的話，我們就等同失敗了。」

「沒錯，假如快完成任務的時候，他們拋棄我們，我們就成棄子了。」獅弟說。

「我們絕對無法信任對方！」獅弟和妹頭齊說。

「虎牙，假如獅兄突然在公會頻道下達命令，要你破壞我們的行動，你會怎樣做？」槍手13問，語氣相當嚴格。

「公會的命令跟隊長的命令，哪一邊更重要？」槍手13問。

「這……」虎牙猶疑，被難到了。

「連這條問題都無法回答的話，你還差太遠了。」槍手13說。

「別浪費時間了，我們走吧。」妹頭說。

正當我們要起步時——

「如果我現在回答，說一定聽你們的話，那實在是太假了。」虎牙揚聲說，「如果我說一定聽你們隊長的吩咐，那一定是為了討好你們。」

「我還沒有很認識你們，我怎麼能判斷？」虎牙問，「至少等我們一起玩過了，我更了解你們的時候，才能好好地回答吧。」

片刻過後。

「算了吧，我們去找其他人。」獅弟說。

「你合格了。」我說。

大家都吃驚時，我淡定地指向一個服務台。

白茫茫的地方，這裡只有一個設施，就是服務台。

「也許我們是時候利用『臨時組隊世界』的獨有功能——臨時組隊合約。」我說。

我率先走近服務台，跟服務員NPC對話，選擇要建立臨時組隊合約。

說明：為防止隊員無故離隊或做出惡意破壞的行為，本世界提供「臨時組隊合約」，並提供多種懲罰範本供玩家選擇，作為對玩家差劣行為的懲罰。

說明：範本的條款可以增刪，懲罰亦可以調整輕重。

可選擇的懲罰，包括禁言兩星期、禁參加遊戲兩星期、充公一半資產、扣留裝備兩星期……

我望向大家，偷偷奸笑。

我草擬了一份臨時組隊合約後，給大家過目。

「這……簡直上是魔鬼合約。」獅弟冒汗，「誤殺隊友……終身禁賽……」

「對隊員動粗，罰款十億。」虎牙讀著。

「在隊長規定的時間外偷偷上線，禁參加遊戲一個月。」獅弟讀著。

「驚訝什麼？獅子協會的規矩更多、更嚴格吧。」槍手13說。

「嗯嗯。」妹頭同意。

「如果沒有異議的話，我就落實這份草稿了。」我說。

「我要加多五項條款！」獅弟提出。

「什麼？我也要加六項條款！」妹頭不甘示弱。

「我加三條好了。」槍手13說。

虎牙只是苦笑。

十五分鐘後，我邀請大家加入隊伍。

我點擊「選項」，再點「組隊」，向四人發放邀請。

四人加入隊伍，我們再在臨時合約上點擊「接受」，再輸入密碼確認。

當有人違反了上面的條款，我們可以用舉報機制，舉報對方違約。

大家都輸入好了。

隨即，五人隊伍結成。

右耳再次建立無線通訊器。

我收好長長的合約，右手按耳，「大家好，我是清水隊長。」

「我真不明白，為什麼她們會認同你當隊長。」獅弟說，「這兩人向來對隊員的要求非常高，更別說對隊長的要求了。」

「早晚你會明白的。」槍手13微笑。

「不好意思，打擾一下，我們還有七個名額，要繼續招人嗎？」虎牙問。

「你認為有人肯簽這份合約嗎？」槍手13問，拿著長到地上的合約。

「大驚小怪，你們不是簽了嗎？」獅弟收好合約。

「我們是分身帳號，被禁賽根本無所謂。」妹頭洋洋自得。

要精彩起來了

獅弟愣住了，望向虎牙。

「我知道，我們中計了。」虎牙苦笑。

表情僵硬，委屈得眼睛濕潤。

「你們放心，我們絕對不會做對隊伍不利的事。」我說，「我以大富翁的稱號承諾，會跟全部隊員一起，風風光光地完成任務。」

「真的？」她問。

「嗯。」我堅定地回答。

「清水，我們快開一個『作戰會議室』吧。」妹頭呼喚，指向服務員NPC。

然後我就去開了。

我不知道當日彎月和粉紅妹頭離開獅子協會的真正原因，但可以肯定的是，獅子協會那種不容犯錯的精英制度存在不少問題。

種種價值觀不合，再加上在任務中途遭受背叛，她們離開公會是必然的選擇。

我跟服務員NPC對話，開一間「作戰會議室」。

暫時咁多
喜歡故事記得正皮

無諗過真係有文
好感動

好好睇

咁快就有

有文

咁快有文加速

明明可以休息的明明可以休息的明明可以休息的
但打鐵趁熱
負擔唔起第二季既承諾
所以推出此篇

精神食糧出現了又有得瘋狂正皮

唔使出第二季，但要有返咁上下長度交待下後宮狀況

明明哩個時勢會少人睇故都仲肯出文
係任性同愛呀 大大力推

留名等睇虎牙同獅弟唔返獅子公會

47 作戰會議室

作戰會議室是白色的，白色的牆壁，白色的十二張座椅。

十二張座椅都面向大螢幕。

大螢幕旁邊有電腦，妹頭正在操作。

槍手13也站在外面，準備發言。

「真是令人懷念的一幕。」獅弟坐在左邊，望著外面。

獅弟相隔兩座位，是坐在正中間的虎牙，虎牙再相隔兩座位就是我。

全隊只有五人。

「獅弟，你先介紹一下自己的特殊能力。」槍手13說。

「我？我擁有兩條命，一條是男孩子身型，死亡後會以大人身型復活，但復活後的血量只有兩成。」獅弟說。

坐著的他，鞋子勉強能碰地面。

我回想起來，當日他在天空被流氓乙近距離用霰彈槍射中後，回復大人身型時，粉紅妹頭大喊了一聲，說要再補一槍。

原來他的能力是有兩條命。

「所以上次你變成大人身型後，我們需要補一槍才能幹掉你。」我說。

「為什麼要重提？想開戰嗎？」獅弟問。

「別生氣。」虎牙苦笑勸他。

「繼續說吧。」槍手13說。

「另一點就是，我可以同時使用兩支突擊步槍，這只有我可以做到。」他說。

「為什麼雙手拿槍這麼罕有？」我問。

「那是開服初期的限時任務，彎月能夠拿雙手槍、獅弟的雙突擊步槍，以及獅子王的雙軍刀，都是完成那個任務之後獲得的許可。」妹頭說，看著電腦。

多謝先生咁快速度就有下文
好開心

「你為什麼不玩？」我問。

「因為雙手拿武器很難用，同時瞄準兩邊是很難的，我瞄準一邊就夠了。」妹頭說。

「粉紅妹頭是半個狙擊手，只需要拿一把帶瞄準器的步槍就夠了。」槍手13說。

「那是真身，我們現在是分身，除了初階的手槍之外什麼都舉不起。」妹頭自嘲一下。

「吓？那發生戰鬥的話……」獅弟訝異。

「就靠你們了。」我望向左邊。

虎牙尷尬地望過來。

「怎麼了？」我問。

「我的槍械熟練度也是0。」她尷尬地說，「只能應付近身戰。」

「要是發生槍戰的話……」我僵硬地笑著。

大家都望向獅弟。

「原來如此。」獅弟點頭，點頭點頭，「我可以退隊嗎？」

「大家先不要在意槍戰。」槍手13發言，「因為今次的AI遊戲，不一定會發生戰鬥。」

我們都安靜下來，等待說明。

「首先，在今天更新之前，官方收集了不少玩家意見，有不少意見認為AI遊戲佔用的時間太長了。」槍手13說。

「就好像我們，上星期有四晚在玩AI遊戲，每星期玩射擊遊戲次數少了，清水玩大富翁也少了。」她說。

「這段時間，也冒出了一批不玩AI遊戲，專攻射擊遊戲的高手玩家。」她說，「這對我要爭奪『殺手』稱號來說，添加了不少麻煩。」

推推推

我想想也是，別人都在打錢、改造槍械、殺人的時候，我們卻投入到AI遊戲中。這對頂尖的射擊遊戲玩家來說，肯定會有被超越的風險。

「不用問也知道，獅子協會肯定也會派人參加『殺手』稱號賽吧。」我試探一下。

「當然，那是很重要的稱號。」獅弟沾沾自喜，雙手叉到頭後。

「『女神』稱號呢？」妹頭著緊。

「當然也會派人參加。」獅弟說，「總有一些女成員認為自己很美麗。」

美麗？莫非女神稱號賽的內容是選美？

「切。」妹頭不爽。

「閒話說多了，總之AI遊戲經過改良，總時數會縮短，一切都會更緊湊地進行。」槍手13說。

「妹頭，開始吧。」槍手13吩咐。

「現在正式開始說明AI遊戲。」妹頭按了鍵盤一下，大螢幕就亮起來。

「今次的AI遊戲名為——」妹頭說，看著大螢幕。

「鐵絲網半自動城鎮」大螢幕顯示。

「鐵絲網半自動城鎮，這是一個位於世界邊緣的城鎮。」她介紹。

「根據我搜集的資料顯示，這個城鎮有一半的設施是自動化的，還有一半就由人來負責。」她說。

「例如有一些商店是自動化的，有一些店仍然需要人手來交易。」妹頭說。

「不會發展成人機大戰吧。」獅弟說。

「發問前先舉手，你忘了嗎？」槍手13嚴厲地說。

「不會發展成人機大戰吧。」我舉手問。

這好像是我第一次舉手，以往都坐在她們中間。

「應該不會的，因為我們的身份……」妹頭苦笑一下，「是為人服務的偵探社社長和職員。」

「由於偵探社的生意不好，我們的任務是找委託人，完成他委派的工作。」她說。

「吉普嗎？」我舉手問。

「不，好像不是。」她回答。

「吉普好像去了進階版AI遊戲，我們今次不會遇到他了。」槍手13說。

「第一個委託人是遊戲指定的，第二個委託人容許我們自己找，一共要完成兩個委託。」妹頭說。

「也就是說，只要完成兩位客人的請求，就完成任務了吧。」虎牙舉手問。

「是的。」妹頭回答。

「生意不好，是經營類的遊戲嗎？」我暗自偷笑。

「應該是偵探遊戲才對吧。」獅弟糾正。

「什麼遊戲都好，我們進去就知道了。」槍手13說。

「我想問……為什麼叫『鐵絲網』呢？」虎牙舉手問。

「好像是因為在城鎮的西邊有一幅巨大的鐵絲網，是具代表性的地標，所以這城鎮才叫『鐵絲網半自動城鎮』。」

「我手上的資料有限，更詳細的說明和地圖，進入遊戲時就會看到。」妹頭說。

「那麼——」槍手13準備宣佈出發。

「那麼我們要起一個隊名嗎？」虎牙問，積極起來。

「為什麼……總會有人提這個要求？」妹頭懊惱。

「好提議，我先想想。」我說。

「清水閉嘴。」妹頭說。

虎牙期待地看著我，「由隊長來起是最好的。」

她有著金色瞳，其他的三位都曾是獅子協會成員。

「我想到了！」我興奮地說。

「不要說出來。」妹頭阻止。

「思前想後。」我說。

「『思』跟獅子的『獅』同音。思前想後，就是獅前，獅子在前面，思想在後面。」我說。

「不對，是獅子在前，打賞在後——獅前賞後。」槍手13說，學了慘死鬼的一套。

「今次的任務，跟獅子協會無關，就不要用『獅』了吧。」虎牙說。

「竟然可以討論一番……」妹頭苦惱頭痛。

我們討論了五分鐘，最後決定使用「思前想後」作為隊名。

原因很簡單，我們將會是偵探，做事當然要思前想後。

獅弟、虎牙和我都站起來，面向槍手13和妹頭。

「我們出發吧。」槍手13說。

呢次個隊名居然咁正路

妹頭流口水呢？

係好任性既決定
考慮左三日

本身翻工好忙都仲每晚凌晨寫文比我地睇
要大大力錫書已買
大家一齊勤力啲推文令更多人睇到先生嘅努力

點解咁少正評
明明個故咁正

先睇文後留名

恭喜100正評！！！

強烈要求100正皮加更

講笑 慢慢出啦 先生多啲休息下

多謝巴打支持

休息得好少
btw即將出文

發覺上水時間同先生出文時間好近
輕輕一推

離開作戰會議室，我們載入到白茫茫的臨時組隊世界。

這時妹頭要先下線，說換真身上來，便消失了。

我們四人等了一會兒，從升上來的升降機，看到粉紅妹頭出來。

穿高跟鞋的她，散發著美。

我慨嘆，真身果然比較漂亮，身體線條不是同一層次。

她不說話的時候，頗有女神的氣質。

「槍手13，這是我常用的四支唇膏，一會兒交給我的分身。」粉紅妹頭委託，交出一個小化妝包。

「好的，沒問題。」槍手13收下。

「看什麼？」粉紅妹頭問我。

「沒什麼。」我回答。

接著，她下線，換分身上來。

妹頭從槍手13手上取回化妝包，收進物品欄。

我們便正式乘升降機上第九層。

這一次，只有五人，不需要分兩部升降機。

不習慣的是，旁邊有升降機上第十層，超越了第九層的高度。

「呲——」機門自動打開，有叫我們出去的提示。

獅弟率先出去。

「怎麼了？不滿意隊名嗎？」我問妹頭，她好像有點不滿。

「清水隊長。」虎牙出去後，親切地喊我。

「我才沒有不滿。」妹頭說，起步離開。

「她應該是擔心女神稱號賽，很快就要開始初賽了。」槍手13說。

「什麼時候？」我問。

「星期三晚上。」她說，「我參加的殺手稱號賽也在差不多的時間舉行。」

「她沒多少時間準備了。」她說。

現在是星期日晚上，還有三天。

大大力推

「你們還不出來？」獅弟不耐煩，已站在山洞前。

我和槍手13一起出去，「槍手13，很慶幸能跟你和妹頭一起玩，這一次我們都要好好完成任務。」

「嗯，一定會的。」她微笑。

山洞前有一位男偵探NPC，我去跟他對話。

「請問是要參加第六周AI遊戲任務『鐵絲網半自動城鎮』嗎？」男偵探問。

我選擇「是」。

「請問是以目前的5人隊伍參加嗎？」男偵探問。

我選擇「是」。

「你的隊伍還有7個空缺，確定只以5人參加嗎？」男偵探確認。

我選擇「是」。

「玩家一旦死亡，任務就是失敗，無法再次參加。」男偵探提醒。

我點擊「Skip」。

「假如全部隊員下線，遊戲時間將會被凍結，直至有人上線。」男偵探提醒。

我點擊「Skip」。

隨即，他讓開兩步，請我們進去。

「各位隊員，可以了。」我說。

左方是虎牙和獅弟，右方是妹頭和槍手13。

「在任務中，我們暫時和解。」獅弟說。

「希望合作順利。」獅弟再說。

然後他老老實實地走進去了。

虎牙牽強笑笑，也走了進去。

我望向妹頭和槍手13，一同起步。

五人前進，隱沒在黑暗的山洞中。

Loading……

唔知點解覺得虎牙同清水會有路

在一片黑暗中，漸漸出現了背景說明。

「鐵絲網半自動城鎮」位於世界的西部盡頭，是個人口不多的城市。

這裡的科技，是由其他城市移植過來的，包括高能量發電廠、智能商店、小型焚化爐等等。

眼前是一幅城鎮地圖。

指出東面是海，北面有一座高能量發電廠，中央有政府設施、學校、商店、民居，平均分佈的數百個小型焚化爐，南邊盡頭是山。

西面有一道無限長的鐵絲網，由左下角到左上角，被稱為世界盡頭。

地圖消失，出現下面的說明——

半自動城鎮，約有一半工作是自動化完成，有一半的工作崗位仍然需要人類擔任。

眼前出現了一個白色為主、銀色環身的垃圾桶。

當垃圾滿了70%，底部就會傳出馬達聲，從內部把垃圾攪碎，再自行高溫焚化。

上半部的白色桶邊會吸收有害氣體，排出淨化後的空氣。整個過程，沒有可見的煙霧，只有如同熱蒸氣的冒出。

這是垃圾桶，也是小型焚化爐。每次焚化後，垃圾桶會變空，可以重新收集垃圾。

由於垃圾不會溢出，可以一個月才回收一次，以清理焚化後的殘餘物。

以上是城鎮自動運作的實例之一。

接著出現人類工作的例子，一位清道夫出現。

他在街上掃地，把垃圾掃成一堆，最後倒進垃圾桶中，讓垃圾桶進行攪碎和焚化。

這是其中一種，人類的工作和自動機器互相配合的實例。

在這裡城鎮的人，長大到十八歲，離開學校後就可以工作。

人們的生活很樸素，沒有太複雜的娛樂。

人們沒有隨身科技產品，除了一款電子手錶。

——灰色錶帶的圓面電子錶。

這電子手錶除了顯示「時間日期」外，還有兩個重要功能，就是進行電子付款，以及顯示身份證明。

注意：你將會獲得一隻電子手錶，作支付費用、收取費用的用途。

注意：電子手錶是一種身份證明，擁有你的個人信息。

我反而覺得妹頭之後會呷醋

再次歡迎巴打

why not both?

所有女角色都同清水…

要改名做 情聖．清水？

漏左個「大」字

以下是你的主要個人信息：

姓名：大富翁 ‧ 清水
職業：偵探

偵探是一個古老的行業，存在於有疑心的社會中。

偵探是收集資料、協助查事情真相、以及替委託人解決疑難雜症的人。

具體業務包括尋人、查找地址、調查外遇、調查員工或老闆操守、追蹤或反跟蹤、監聽等等。

你是一位資深的偵探，來到鐵絲網半自動城鎮不久，就接手了一間舊式偵探社。

由於城鎮居民的疑心不高，經營數日以來，都沒有人上門委託工作。

於是，你和其他偵探決定外出，主動尋找委託人。

你的任務是找到兩個委託人，並在限時之內完成委託內容。

假如在過程中死亡，或者在限時之內無法完成，任務就會宣告失敗。

請好好地幫助委託人，加油。

「你是隊長，可以選擇或輸入偵探社的名稱：______（按此隨機）」遊戲提示。

「思前想後偵探社」我輸入。

再點撃「確定」。

黑暗的環境被暖色燈光取代。

天花垂吊著一把三葉風扇，風扇轉動著。

有長方形辦公桌，桌燈，水杯。

桌子後方是四方格的窗口，窗外是街道。

看似是偵探社，我面前是四位隊員，目前仍然不能移動。

遊戲指示：請先進入自己的房間，換上偵探的套裝。

有箭咀指著走廊方向。

我按指示走到走廊，一共有十二間房間，其中七間被封條封著，只有最近的五間可以進入。

很明顯，是預留給十二人使用的，而我們只有五人。

我走到第一間門前，門上有大富翁 ‧ 清水的名牌。

妹頭、槍手13、虎牙、獅弟走到第二三四五間，各有獨立的房間。

我推門進去後，有一個直立式掛衣架，上面有一套衣服。

遊戲指示：請換上衣服。

轉眼間，我就換好了，是一條復古的灰格子長褲，白色襯衫，配卡其色大衣。

我還有一副黑框眼鏡和煙斗。

右手把煙斗托到嘴邊，我走出房間。

有人也換好了衣服，妹頭穿卡其色短褲，白色襯衫。粉紅色的頭髮已盤起，戴著復古格子帽子。

由於頭髮盤起，我能看到她的頸背。

槍手13穿著黑色長褲，復古格子襯衫，領口露出鎖骨。

褐色頭髮在耳背後，戴著金色耳環。

虎牙走出來，穿著復古格子短裙，能展示一雙美腿。

上身穿著白色襯衫，清新簡單。

橙色的微卷長髮，以黑繩綁成馬尾。

最後換好的是獅弟，他皺著眉頭，有點不滿。

很明顯，AI系統沒有提供童裝，他全身衣服都十分鬆垮。

「大家不要笑。」他回避眼神，站在我們面前。

過大的復古格子外套，白色襯衫，卡其色長褲和拿著一枝金筆。

我們隨即爆笑。

「小朋友，真可愛。」妹頭忍不住嘲笑。

忽然身體定住，我們面前出現了五隻灰色錶帶的電子錶，每人一隻。

遊戲指示：請接下並戴上電子手錶。

我們照辦，戴到左手手腕上。

透過手錶，能查詢時間日期、資產餘額和個人資料片，也能進行收款和付款功能。

看完手錶，畫面漸漸黑暗。

Loading……

柯南

好有畫面 feel到清水𥄫緊妹頭咁

其實無講委託人限制 可唔可以隊員做委託人？

頂 我第一下睇咗做奶頭

新讀者留名
個故好好睇 用左三日時間睇到live
好耐冇睇故睇得咁上癮

第一個有限制

歡迎新讀者

推妹頭

再推

清水用特權買貨幣再自己委託自己
講笑 清水肯定唔會

48 雨中的委託人

天空下著絲絲的雨。

我們被載入到街道上，撐著黑色的傘。

在過場動畫中，建築物都不高，呈灰藍的色調。

藍色配白色的房屋牆壁，灰色的路面。

房屋路邊的垃圾桶，突然移動了。其他垃圾桶也一起駛走了，聚在一起再離開。

然後有新一隊垃圾桶，分兩行共十個的排列方式駛來，填補剛才的垃圾桶位置。

估計是垃圾桶駐守了一個月，要回廠清理焚燒後的灰燼和充電。

感覺像家居的圓型掃地機器人，沒電會自己回去插座。

無人的智能商店、人類經營的商店，並列在街道旁。

接下來看到的是一位年輕人，淋雨走著，十分落魄。

忽然他靠著牆壁，軟坐下來。

他身穿深綠色的襯衣，沒有扣上方的兩粒鈕，下身穿灰色長褲。

其頭上有一個箭咀，示意我們要去搭話。

同時，我們可以活動了。

我們五人看著他在哭，頹廢得很，都撐傘走近。

他看到五個人包圍，抬起了頭，眼裡通紅。

「什麼事？」他不好氣地問，頂多只有十七、十八歲。

遊戲說明：問他有什麼需要幫忙，讓他成為委託人。

「看上去，他應該沒多少錢。」我輕聲說。

「系統選定了他，都要先問問看。」槍手13說。

獅弟乾咳兩聲，上前詢問。

「少年，因何事哭泣？」獅弟問。

「我的事，跟小朋友無關。」年輕人別個頭。

「那說給姐姐聽吧。」虎牙俯身看他，雙手按著膝蓋。

面對女性，他好像較能接受，但仍無法啟齒。

「幫我拿著。」我把雨傘交給妹頭。

我叼著煙斗，從大衣裡找出火柴。

「嚓——」火柴亮起，點燃煙草，右手再搖兩下把火柴熄滅。

「我們是神級偵探，簡稱神探。」我吸半口煙，托走煙斗，「有事需要委託我們嗎？」

呼出煙霧期間，等待他的回覆。

「什麼事都能委託嗎？」他沉著臉，瀏海濕了。

「我們的業務包括尋人、查找地址、搜集資料、監視……」槍手13正在介紹。

「尋人，替我找一個人吧。」他說。

「誰？」我從妹頭手上接回雨傘。

「我的女朋友，她不見了。」他說。

「失戀？被甩了？」妹頭問。

「不，不是這樣的，她真的失蹤了！」他說。

「你叫什麼名字？」我叼著煙斗問，頭上是雨傘。

「我叫東諾，要找的人叫吉姆。」他說。

「有錢嗎？」我問，托走煙斗，「如果你有五百萬的話……」

「我沒有……那麼多。」他說。

連五百萬都沒有？這是什麼人？

「我只有一萬五千元。」東諾說。

「一萬五千元，替你找到吉姆？」我確認內容。

「是的，可以嗎？」他說。

雖說無助改善偵探社的收入狀況，但既然是系統指定的人，也只能接受了。

我用雨傘遮他，「成交。」

他站起來後，變成了跟隨我們。

「我們先回去偵探社嗎？」槍手13問。

「似乎有這樣的需要。」妹頭說。

「的確要問問他的詳細情況。」我說。

此時，右上角出現了小地圖，容許點擊放大。

我點擊打開，發現偵探社不遠，就決定回去了。

撐著雨傘，我看著大地圖，覺得這城鎮很罕有。

市區的東面有一座風車，有大片草地供人休憩，再東一點就是海。

市區南面是山，沒什麼特別。

北面有高能量發電廠，西面盡頭有鐵絲網。

面積方面，這城鎮的直徑應該只有七至公里，不算特別大。

步行期間，路過一間無人報紙店，放置了六份報紙。

「報紙？」我停下來。

「怎麼了？」虎牙問。

「要深入了解一個地方，最直接的方法會不會是看報紙？」我問。

「那就買一份吧。」獅弟撐著傘。

我們五人和東諾，一起走近報紙店，發現六份報紙封面都是一樣的。

店面只是把同一家報社的報紙，放了六份出來。

——六份都被夾住，每份30元。

妹頭和槍手13都在看封面。

我提起左手，從手錶查詢餘額，是24億5千萬元。

遊戲說明：玩家先選擇商品，再把手錶遞向收款器，就會自動扣款。

按照指示，我點選了一份，準備付款時，東諾走近來，說了一句驚人的話。

「吉姆說過，這些都是假新聞。」東諾說。

剛剛2日前先發現先生有新故，即刻追返到live

推呀, 正評呀

睇黎吉姆係看透世事嗰類角色 佢會唔會係因為反抗政權被AI系統捉左，清水佢地去搵佢就會

唔知點解覺得吉姆就係女版吉普

假新聞
大公報

you're fake news

莫非是舊讀者？

輕輕一推
有少少感冒

推
先生保重身體呀

太過機械化，仲有鐵絲網都有d古怪

多數都係做cdrom

我驚訝得停了手。

稍作冷靜，才繼續操作，買了一份報紙。

「清水。」妹頭說，大家都看著我。

「回去再說。」我把報紙夾在腋下，再次起行。

回到偵探社。

五把濕漉漉的雨傘插在傘桶裡，門已經關上。

後面是四方格窗的絲絲雨景，我坐在工作桌後，面向四位隊員和半濕的東諾。

「我走在前面沒有留意，你們沒有一個人遮他嗎？」我問，放煙斗在桌上。

虎牙和妹頭都走開了，去找東西。

「不要緊，不要緊的。」東諾說。

「不好意思，我們暫時人手不足。」我說，「下次自己帶傘。」

「我找到一張椅子。」虎牙興奮地提著木椅過來，讓東諾坐在我面前。

就這樣，東諾在大家的包圍下，坐下。

妹頭推了一塊白版過來，推到我的右旁，覺得會有用。

槍手13站在妹頭旁邊，在我的右前方；

左前方是虎牙和獅弟。

中間是東諾，他緊張得雙手抓緊褲子。

我緩緩地拿出腋下的報紙，小心地放在桌面。

「東諾，先把你知道的說出來吧。」我終於開口，「關於你和女友的關係、她的背景，以及最後一次見面是什麼時候。」

「吉姆是我的高中同學，我們是在學校認識的，我也是在學校開始喜歡她的。」他說。

「她對談戀愛沒有很大的興趣，是個比較文靜內向的人。」他說。

「我追了她很久，才讓她答應當我的女朋友。」他說。

「一星期前，我們從學校畢業，原本打算放大假一個月後就投身工作。」他說。

「等等！」槍手13嚴格地說，「為什麼要急於工作？不讀大學？」

「大學是什麼？這裡只有職業培訓所。」東諾反問，「給願意做複雜工作的人。」

「我只打算找一份普通的工作，所以沒打算去。」他牽強笑笑。

「你的意思是，這裡沒有大學？大部分人都是高中畢業就出來工作？」我問。

「是的。」他點頭，認為是正常不過的事。

「吉姆呢？她的想法跟你一樣嗎？」我問。

「她……」東諾陷入深思，「我也不知道。」

「有時候我也不知道她在想什麼。」他默默承認。

「你們之間的關係好不好？聽上去，你不是很了解她。」槍手13問。

「一般吧。」他回答，低頭，「的確談不上熱戀。」

「我明白，她是勉強跟我在一起的，因為她很好人。跟她相處，我知道她是獨特的人，我與她像是隔了一個世界。」東諾說。

「所以也有可能是分手吧，相處不合，她故意避開你，不讓你找到。」獅弟發言。

東諾聽著，不懂反應。

「最後一次見到她是什麼時候？」我問。

「兩天前，黃昏，我送了她回家。」東諾說，「當時一切都很正常，我也只是跟平常一樣送她回家！」

「你有去她的家找她嗎？」我問。

「有，可是沒有人在家，她是自己一個人住的。」他說。

「你覺得她失蹤，有沒有可能是自己離開？」我問。

「我……想像不到，我不知道。」他回答。

我們安靜了一會兒，妹頭把剛才的重點寫在白板上。

「她有喜歡去的地方嗎？我們去調查一下。」槍手13問。

「她喜歡看書，有時候在圖書館看書，有時候在書店，有時候在家中。」東諾說。

「還有，她常常都看日落，我陪她看過很多次。」東諾說。

「情侶看日落，真浪漫。」虎牙說。

「她有時不會等太陽沉沒，看到一半就會起身離開。」他說，「所以……她的想法，有時候我都追不上。」

接下來，妹頭問了一些基本資料，例如雙方的住址、學校、兩人看日落的地點等等。

關於這份委託的資料，已經問得七七八八，就剩下我們去找人了。

「最後我想問，為什麼你說報紙上面的是假新聞？」我說。

頭版的照片是有四隻野狗出沒，標題是：「惡犬出沒 大肆破壞公物」。

「很早以前，吉姆跟我說的，她說報紙只要當小說來看就好。」東諾說。

「為什麼？」我問，大家都加倍專心。

「她有一次在西朝公園看小說，靜靜地看到日落後才離開。第二天的報紙，居然報導黃昏時間西朝公園內發生打鬥事件，五人受傷。」他說。

「當時她覺得很好笑，問寫報導的人是不是寫出平行世界的事。不然的話，怎麼會出現不存在的事實報導。」他說

「當時她的想法是，這個城鎮太平靜了，沒什麼可以寫。報社可能為了出稿而翻炒舊新聞吧。」他說。

我看著桌上的報紙，叫平行日報。

「那麼這些也是假的嗎？」我問，指著照片中的野狗。

「我不肯定，你們可以找找看，實際上有沒有野狗。」他說。

情況暫時了解到這裡，他放下五千元首期，就先回去了。

臨走前，他再三寄望，我們可以早日找到吉姆。

還留下了唯一的合照，給我們去找人。

我們也說，有需要會去找他，讓他提供更多資料。

雨剛好停了，他不用撐傘就離開了。

Live

「各位隊員，有什麼感想？」我問。

「很可疑。」獅弟說。

「哪裡很可疑？」我問。

「這個城鎮。」獅弟說。

我把合照遞給妹頭，妹頭就用磁石把照片貼在白板上。

照片是黃昏時分，東諾和拿著書本的短髮女生合照。

女生是黑髮，碰不到肩的短髮。

有一雙耀目的、充滿求知慾的眼睛；

想看穿真理的眼睛。

我簡單翻閱一下報紙，便問大家，「想出去調查嗎？」

「如果能在街上找到就好了，我們就完成了一個委託。」虎牙盼望著。

「能找到就好了。」槍手13說，不敢太樂觀。

「家、圖書館、書店、看日落的西朝公園。」我讀著白板上的常去地點，「我們分頭找找吧，定期用組頻報告。」

「好的。」「嗯。」「可以。」大家都同意。

接著，誰跟誰一組比較好？

我跟誰一組比較好？

暫時咁多
喜歡故事留言正皮

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

有文
要習慣下篇篇文都正皮先得

應該無這些概念

同是但一個女仔一齊都實有人呷醋
一於三個都要曬

病重

保重身體

先生保重

先生好好休息

先生保重身體

保重，小心身體

先生多啲休息下

輕輕一推
病情好轉中

係時候訓覺休息下!

推一推

新讀者留名
用咗成日而家追到live

忽然，我們眼前出現了兩行紅色文字。

「你們已成功接下委託。」遊戲提示。

「請各位偵探在12小時內完成委託。」遊戲提示。

隨即，我們介面的右上角，小地圖的左邊出現了一行數字，是12小時倒計時。

「可惡的更新版。」我說。

這個版本的AI遊戲為了讓遊戲更緊湊，加入了時間限制。

沒想到需要在12小時內完成委託。指的是遊戲時間。

現在是下午三點，最晚要在凌晨三點找到她。

「兩天前失蹤的人，有那麼容易找到嗎？」獅弟凝重地問。

「說不定，她就在附近。」虎牙說。

我重新審視各人的分工，指尖摸著報紙。

「獅弟、虎牙，你們先去吉姆的家找找，看她在不在家。如果不在，留意有沒有收拾行李的痕跡，判斷她是不是自己離開的。」我說。

「槍手13和妹頭，你們拿著照片，去圖書館和附近的書店調查吧。」我說。

「那你呢？」她們問。

「我在這裡看報紙，了解一下這個城鎮。看完再跟大家會合。」我說。

「剛才東諾不是說了這些都是假新聞嗎？」槍手13問。

「假新聞，也可以分為兩種，一種是完全虛構的新聞，也就是完全沒有這件事。」我判斷著。

「另一種是根據部分事實來虛構其餘部分，是以偏概全的新聞。」我說。

「以偏概全的新聞，也是有事實包含在內，可以一看。」我說。

f5一下突然有文
先生保重身體！

「另外我想看的，是這些報導會給予讀者怎樣的印象。」我邊思考邊說，「到底是吹奏歌舞昇平，還是反映負面社會問題，或是只是純粹報導事件。」

「怎麼說呢。我對這個城鎮的本身，感到很好奇，覺得對這次任務來說很重要。」我說。

「作為一位偵探，的確需要有敏銳的觸覺，去懷疑和調查一切可疑的事。」獅弟說，「你就先把報紙看完吧。」

「不要放過任何蛛絲馬跡。」虎牙積極地說。

「好的。要是我發現了可疑的地方，需要大家去查，會用組頻通知大家。」我說，「大家出發吧。」

「那我們就出去走一趟。」槍手13說。

「我們出去之後，你自己要小心。」妹頭對我說。

「嗯。」我說，目送她拿走白板上的合照，跟其他人一起出去。

大家都拿走雨傘，放進物品欄中，只留下一把。

於是，我拿起煙斗，叼進口中。

先看頭版，頭版是野狗襲擊公物。主要內容是，野狗在夜間出沒，連日來四處破壞。破壞的公物，包括草叢、公園設施、鐵絲網。

「鐵絲網被咬破了10 cm，如今已經修復完成。」我讀著。

被稱為世界盡頭的鐵絲網，遭受野狗破壞？

我抱著疑惑，翻到下一頁。

「失業率維持在0.1%水平」大標題。
「現時的職業制度行之有效」小標題。

內容是指高中畢業後，讓學生都去打工的制度，成功讓人人都有工作。

勞動市場上，幾乎沒有失業人口。

「人人都有工作。」我思考一下，「像清道夫那種工作？」

我看看桌面，連電話都沒有，連這種基本的通訊設施都沒有的城鎮。

難怪遊戲介紹時，說人們生活很樸素。

在這裡生活，應該很難變得複雜。

也難怪吉姆會喜歡看書，換作是我生活在這種城鎮，也會悠閒得每天下午在陽光下看書吧。

煙斗冒了煙，我把它移開放在桌上。

「沒有大學，最多只有高中畢業。」我研究這城鎮的制度。

「人人都有工作，大多是簡單的工作。」

「沒有高科技產品隨身，沒網絡的世界。」

「要吸收資訊，只能看書和報紙，而報紙上面可能充斥著假新聞。」

一位喜歡看書的少女，失蹤兩天。

原因到底是什麼？她是發現了什麼嗎？她被消失了嗎？

隨著時間過去，獅弟和虎牙已經到了吉姆的家門外。

「按門鈴沒有反應，我們準備潛入。」虎牙報告。

「如何潛入？」我按右耳問。

「我們有方法的，雖然有點粗暴。」獅弟說。

「砰——」我心裡響了一聲。

「開鎖成功。」他再說。

不久，槍手13到達圖書館，找不到吉姆。

圖書館職員說近來都沒見過照片中的少女。

妹頭在書店留意附近的人，都沒有吉姆的蹤影。

我也已經看完了整份報紙，把它翻轉成第一頁。

「清水隊長，有發現，來吉姆的家吧。」獅弟傳來聲音。

「發現吉姆了嗎？」我按右耳問。

「不是，但值得一來。」獅弟說。

先生小心身體呀

同獅弟共處一室

今日無文
大家注意安全

希望大家都平安

黑警一定要死全家

49 燃燒起來的房屋

收到獅弟和虎牙的聯絡後，我馬上把報紙收拾好，前往吉姆的住所。

期望她的房間有足夠的痕跡，去解開迷團。

她是一個怎麼的人？失蹤的原因？

這個城鎮不大，加上她的住址不遠，走路就可以前往。

然而當我快到達的時候，收到獅弟和虎牙的聯絡。

「起火了，忽然起火了。」獅弟報告。

「我們在一樓，下層忽然起火。」虎牙說。

遠處冒出濃煙，我見狀，奔跑起來。

「槍手13、妹頭，馬上過來集合。」我按右耳呼叫。

「聽到了。」「知道！」她們回應。

此城鎮的人口密度偏低，幾乎每家人都有自己的獨立房屋，層數通常不超過三層。

我來到吉姆的家外面，火焰已經把地面層吞沒，並逐漸蔓延上一樓。

聚集了不少居民圍觀。

「獅弟、虎牙，你們的情況怎樣？」我擔心地按右耳。

「剛剛跳窗脫離。」虎牙聲音有點不適。

「我們……在另一邊。」獅弟說。

我左右兩望，馬上從小巷繞到屋後，穿過一片草叢，在馬路上跟兩人會合。

他們臉上有油光和灰塵，驚魂未定。

「剛才發現什麼事？為什麼會起火？」我問。

「不會是……你們的子彈射穿門鎖之後，射到地板上，燒著了地板吧？」我問。

「絕對是有人放火。」獅弟堅稱。

「不然的話，火勢怎會這麼大？」他反問。

我們回頭一看，大火雄雄地焚燒著，大量濃煙升起。

「肯定是有人瞄準我們進去，然後放火想燒死我們。」虎牙指出。

消防車的聲音很快響起，有消防員下車，準備用水喉噴水。

「有什麼發現？」我瞪大眼睛。

你們到底發現了什麼？以招致殺身之禍。

裡面肯定有重要的秘密。

「我們一進去，發現裡面很整齊和乾淨。」虎牙說，說出當時情況。

她和獅弟破門進去，就是客廳，餐桌和廚房都很整潔，證明吉姆是個會打理自己住所的人。

桌面上的灰塵輕微，符合失蹤兩天的時間。

看完地面層，就上樓梯，登上一樓。

一樓全層都是「書睡房」，有大睡床、面向窗口的書桌、靠牆的古色古香的書櫃。

這一層也很整齊。

獅弟走向書桌，上面有筆筒，裡面的筆有常用的痕跡，因為剩下的墨不多。

書桌沒有筆記簿和日記之類，抽屜也沒有任何書寫物留下。

「假如能找到她的日記之類，就可以知道她的想法和行蹤。」獅弟說，「可是似乎沒有這樣的捷徑。」

「我看到桌面有報紙的紙碎，再去翻找旁邊垃圾桶，裡面有報紙被剪了一個洞。」虎牙說，「她肯定有剪報，甚至有收集報紙的習慣。」

「但是也找不到她的剪報簿。」虎牙說。

「這麼說，只有兩個可能。一是她被捉走了，有部分東西被帶走；二是她自己帶著東西離開，包括她寫下的東西和剪報。」我推敲著。

「慢著，當時你們叫我來，想我看什麼？」我想起來。

「我翻開被子，發現她的電子手錶，就放在床上。」虎牙說。

「這裡只有電子手錶能夠付款，也只有電子手錶能出示身份證明，一定要戴著的。」虎牙說。

「她是放棄手錶，打算離開嗎？」我愈來愈相信。

不對，正式離開的話，她應該也需要手錶辦手續。

她是「逃走」嗎？還是被帶走了，來不及戴上手錶？

「總之，現在在我的手上。」虎牙亮出手錶，共有兩隻。

「可是它辨識到我不是本人，部分功能無法使用，例如無法付款。」她試按幾下。

「現場，還有什麼發現嗎？」我問。

「當我在看書櫃的時候，下面就起火了。」獅弟說。

「書櫃上面有什麼書？」我馬上問。

「知識類圖書、哲學類論著、古典小說都有。」他說。

接著他從物品欄，掏出一本老舊的圖書。

「這是我唯一帶出來的書，選中它是因為內頁的標籤貼紙最多。」獅弟把書交給我。

我伸出雙手，慢慢接過一本書。

——《論自由》，作者：約翰 ‧ 史超域 ‧ 穆勒。

VR手套輕微震動，顯得這本書有其份量。

「類似的書不止一本。」獅弟說。

「有一些他不夠高去拿。」虎牙取笑。

「別說多餘的話！」獅分不滿。

「謝謝你們。」我說。

此時，有疑似警車的嗚笛聲響起。

「我剛剛到了吉姆的家門外，有『治安隊』來了。」槍手13報告。

我們三人馬上繞路回去，跟槍手13會合，且看看治安隊是怎麼一回事？

門外人群中，有槍手13的身影，她仍穿著復古格子襯衣和黑色長褲。

耳珠有金色耳環。

我們來到她的身旁時，看到消防人員正在全力灑水。

治安隊用的是四人車，下來的卻不是人，是灰銀色配藍色的機械人。

冰冷的灰銀臉孔和手掌，深紅眼睛，其餘部分都是藍色。

腰間有配備手銬、手槍和短棍。

「消防員是人，維持治安的不是人，真特別的分工。」我看著。

四個治安機械人，其中兩個進去，兩個留下來封鎖現場。

留下來的兩個機械人在現場的左右放置鐵柱，從鐵柱中拉了一條封鎖線，卡到另一條上面，寫著「禁止進入」。

數分鐘後，其中一名治安機械人從火災現場走出來。

其中一個守在外面的治安機械人，配合地亮出食指指尖，是攝影機鏡頭，耳朵也開始收音。

裡面出來的治安機械人說：

「我們讀取了閉路電視，案發前有兩人持槍破門入屋，懷疑是他們爆竊及放火。」

它拿出一塊大螢幕，上面展示了「獅弟向門鎖開槍的照片」，身旁正是「虎牙」。

「一位疑似未成年的穿格子外套的男童，一位是穿格子短裙的少女。」它介紹圖中所見。

「我們現正通緝這兩人歸案。」

「由於他們持有槍械，治安隊呼籲全城的市民注意安全，並舉報相關疑犯行蹤。」它說。

它還在說話，但聽到這裡，我們已沒有注意它們。因為比起找放火的真凶，更大的問題出現了。

人群散去前，我們已悄悄離開。

躲在暗巷中。

「我猜很快，人們就會看到它們的報導。」我在暗巷說，「你們先避一避，或者回去偵探社吧。」

「沒錯，我知道你們的戰鬥力很高，但還沒到使用它的時候。」槍手13說。

「好的，那……調查就交給你們了。」獅弟委以重任。

「放心，我們不會被抓到的。」虎牙自信滿滿，露出那顆尖牙。

「說不定在偵探社變個裝，就可以再出來了。」她再笑著。

她總是那麼樂觀。

「你們現在有什麼打算？」虎牙問。

「有一個我在意的地方，根據東諾提供的資料，兩人常去西朝公園看日落。」我說，「我想去那邊看看，嘗試等待她出現。」

「順便看看獅弟拿給我的書。」我說。

「說不定能引她出來。」我說。

「當然，前提是她現在是自由和安全。」我補充。

「我陪你去吧。」槍手13說，「妹頭也應該快到了。」

「好的。」我說。

有人群路過大路，沒發現小巷的我們。

「那麼我們先回去了，假如我發現回去有危險，會另外找地方暫避。」獅弟說。

「好，路上小心。」我同意。

就這樣，兩人就悄悄地離開了。

當消防員完成工作，準備收隊時——

吉姆的住所，也成了黑焦的廢墟。

暫時咁多
歡迎留言正評

「自由意味着受到保護，免遭政治統治者的暴政之害。」
講起on liberty，就諗起上年上堂lecturer講readings講得好激動，但佢最後好灰咁講咗句：「不過算啦香港都冇民主」
sorry好似離題

消防員是人，維持治安的不是人

唔緊要
多謝分享

治安機器

50 西朝公園

我和槍手13一起看地圖，尋找前往西朝公園的路線。

「槍手13。」我說，看著點擊出來的大地圖。

「你還是叫我彎月吧。」她說，好像忍了很久。

「為什麼？」我問。

「叫我槍手13，感覺有點陌生。」彎月苦惱地說。

「收到！」我說，充滿敬意。

「哧——」她笑了一下，「別玩了，我們走吧。」

妹頭報告說，好像看到了我們的委託人東諾，想觀察一下他。

如果沒有要事，她稍後才來會合。

我和彎月同意了，畢竟目前沒有要事。

我和彎月由地圖的中心偏西南位置，向西面前進。

留意路牌，留意偶爾駛過的垃圾桶。

我架著黑框眼鏡和手拿煙斗，穿著卡其色大衣，十足一個偵探；她默默地在我旁邊。

走著，走了幾段路。

「就是那個？」我說，停下步伐。

前方就是西朝公園，有一條斜路上去。

「去看看吧。」她說。

踏上約十米的小斜坡，我們來到平地。

這是一個休憩用的公園，有人在石椅上看報紙，有人在散步。

公園並不大，有些花草，花上有蝴蝶兩隻。

大概是因為這裡比剛才的路高了幾米，有心曠神怡的感覺。

我們走到盡頭處，坐在一張長方形石椅上。

彎月坐在我的左邊，我拿出了獅弟遞來的書。

在打開之前，我分一打可樂給她，因為物品欄有十萬罐曲家可樂。

是的，在上一個AI遊戲買的七十萬罐可樂，我只能拿走十萬罐。

她又笑了，打開了其中一罐，遞給我。

我接過時，她才打開自己那罐，「咔呲。」

互相舉罐，喝一口後，我放下了可樂，認真投入到書的世界。

《論自由》，1859年出版的書，稱得上是古藉。

裡面貼了不少彩色的標籤貼，是文具那種。

我隨意打開有標籤貼的一頁，裡面有螢光筆間著的句子。

「有人將所有形式的幸福視爲等同，我認為幸福分爲高低兩個層次。」

「知識和道德上的幸福，理應優於物質或肉體上的幸福。」

我翻到下一標貼，也有螢光筆間著的地方。

「寧做不滿的人類，不做滿足的豬玀；寧做不滿的蘇格拉底，不做滿足的蠢人；如果蠢人或豬玀有相反的觀點，那是因爲它們只看到問題中事關他們自己的那一面。」

（豬玀是豬，滿足於食和睡的動物）鉛筆附注。
（蘇格拉底是哲學家）鉛筆附注。

（人要保持著不滿，保持著對更理想一方的追求。）底部有少女筆跡寫著。

我翻兩翻頁，翻到下一個標籤貼，接二連三地吐煙。

螢光筆間了三段話——

「歐洲文明受惠於『道路選擇的多樣性』，多樣性與差異性是人類社會本該追求的目標狀態。」

「只有保證個人在其自由疆界內，能夠自由追求個人福利的狀況，才能夠保持世界的多樣性，以及提供給人們功利意義上的多樣性和差異性帶來的福利。」

「讓人類按照他們自己認為好的方式生活，比強迫他們按別人認為好的方式生活，對人類更有益。」

（選擇自己的道路，不要集體相似的道路。）底部有女生筆跡寫著。

我翻翻頁，翻翻……翻頁。

仍然有螢光筆標著的句子——

「一切高明或高貴事物的產生都必然始於某些人，且最初通常始自某一個人。」

「煙草燒完了。」有人說。

我聽了兩秒後，才意識到是彎月說話。

「不要再吸了，對調查沒有幫助的。」她規勸。

「嗯，而且對身體不好。」我慢慢鬆口，拿走煙斗。

金光從背後亮起，影子向前伸長，開始日落了。

坐在公園的我們，轉身觀看日落。

根據東諾的說法，他曾多次陪吉姆看日落，但有時候她會在日落前離開。

他還說，有時候不知道她想什麼。

「你覺得吉姆在看什麼？」彎月考我，感覺有了答案。

金光迎面而來，我頂著耀眼的光，向太陽望去。

西沉的太陽？

焦點模糊過後，聚焦在無限高大的鐵絲網上。

我站了起來，朝向西下的太陽，不理會身後的影子多長。

不清晰的鐵絲網，正正就在西面。

鐵絲網有著無限高和無限闊，是遊戲說明中的世界盡頭。

如今地面、身上、後方的城鎮都鋪著鐵絲網的格格影子。

鐵絲網半自動城鎮嗎？

「她看的，是鐵絲網外面的世界。」我回答。

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭900咋

剛才正要出文既時候
連登又遭攻擊
手機響個訊息，又緊急法又禁蒙面法
我們到底在經歷一個怎樣的時代？

光復香港 時代革命

鐵絲網的外面似乎是草地，大片的草地，而且後面總覺得有什麼地方。

不像是世界盡頭。

「沒錯。」彎月說，「吉姆看的並不是日落。」

我點擊小地圖，地圖也無法顯示鐵絲網外面的地方。

也就是說，那是一片未知的土地。

我繞過石椅，站到盡頭陡坡前。

我先小心翼翼站好，不讓自己掉下去，繼而挺身感受整個黃昏畫面。

輕風吹過，兩邊樹葉擺擺。

無限大的鐵絲網就在前方五十米處，外面是未知的世界。

但凡是有好奇心的人，都應該會好奇吧，都會想出去看看吧。

「到底外面的世界，是一個怎樣的世界？」我想吉姆會問。

彎月看著前方的景色，站到我的右邊。

「要走近看看嗎？」她問。

我望向她，灰色的瞳色裡充滿夕陽的光。

「好，那我們過去看吧。」我同意。

於是我轉身，打算走回公園的入口，從入口斜坡下去，從下面繞過公園再前往。

右手VR手套卻震了一下。

發現右手被彎月抓住了。

「不用那麼麻煩。」她帶著笑容，往前踏出一大步，等同跳下去。

她縱身下去，無半點猶疑。

「等等！」我說， 被拉了下去。

往下傾的時候，有種要死了的感覺。

這時她才放開我的手。

「不用怕，看著我的落腳點。」彎月喊了一聲，給予我安全感。

下墜時她瞄準到坡上的石頭，作為落腳點，踏落再踏落。

我睜著眼睛，勉強踏中石頭，再左踏落和右踏落。

她輕快地到了地上。

「躂——」我幾乎同一時間到達地上。

「簡單吧。」她說，「這裡才三米高。」

「嗯……」我一副慘相，卻露出了笑容。

發現自己心跳加速得很快。

前方有馬路、建築物和單車徑等等，走過這些才抵達盡頭。

所謂建築物，都是廢棄倉庫之類的單層長形建築，顯然是人跡罕至的地域。

「上前吧。」彎月說，「我們去看看鐵絲網。」

「不止是鐵絲網，還有外面的世界。」我雀躍起來。

我們左右兩望，隨即跑過馬路，到達一個電標房前。電標房約兩米高，不是很大，上面角落有白色的閉路電視。

閉路電視是長方形，會左右移動的那種。

電標房的左邊是雜物房，兩者中間有路，我們從中穿過去。

穿過去後，往前跑十米，就快到鐵絲網了。

我們與鐵絲網之間，只差一條單車徑的距離。

一條深灰色的單車徑，約一米多寬。

我們踏過去，走到鐵絲網前。

鐵絲網掛著一塊白底黑字的牌子，寫著「世界盡頭」。

我的手，不禁抓在網上，眼睛看著外面。

「我們來到了世界盡頭，你信嗎？」我問。

彎月看著外面，是草地。

前方有夕陽，前方天空有雲。

「對某些人來說，這裡可能真的是世界盡頭。」她說。

「也一定有人相信，世界就到這裡了。」她說。

「當然，那不是我們。」她望向我。

我本想說些什麼，卻被鐵絲網吸引了。

有人曾經破壞過鐵絲網，有修復的燒焊痕跡。

清水對彎月心跳加速？

自由！

反抗！

幫推

繼續推

「你在看什麼？」彎月問，留意到我的視點。

她望向鐵絲網，發現了奇怪的接口，是燒焊痕跡。

「有人破壞過鐵絲網？」她說。

「根據報紙頭版的寫法，是有野狗破壞了10 cm長度。」我取出報紙，看一眼。

再看鐵絲網上面的破壞痕跡，是一條「一米長」的直線，並不是10 cm。

而且怎麼看，都不像是狗咬的痕跡。

反而像是用鉗子，一下一下鉗斷的。

「會不會是有人想逃出去？所以要破壞鐵絲網。」我凝重地猜測。

「逃出去的話，只鉗斷一直線是不夠的，起碼要三條直線才能形成缺口。」她分析。

「也許是只鉗了一直線，就被發現，所以才沒有鉗下去。」我說。

說到這裡，我們不約而同的環顧四周。

至少有三部閉路電視能拍到我們。

閉路電視不再左右移動，故意對著我們。

「可能紅外線感應到有人，就會自動追蹤拍攝。」彎月說。

「總之——也不能算是沒有收獲，至少證明了報紙上面的是假新聞。」我說，收起報紙。

「不，實際上也證明了沒有人離開過，因為破網失敗。」她說。

「所以，吉姆一定還在城內。」我接著說。

「沒錯！」她說。

我們再一起看看附近有沒有什麼可疑的痕跡，例如打鬥的痕跡、血跡之類。

單行徑的另一邊就是倉庫牆壁，我去檢查牆壁時，她就檢查地面。

我們分工合作，趁還有陽光，把附近看一遍。

很快，我在牆上發現了一個子彈孔，裡面還藏有一顆彈頭。

不知道是什麼時候留下的。

「彎月，過來看看。」我呼喊一聲。

沒有回應。

「彎月？」我轉身問。

附近沒有人，一個人也沒有。

「彎月？」我再試探地問。

一股不安感萌生，這片寂靜是怎麼回事？

起步去找她，向右走三步到牆角，轉左——

就差點撞到她。

她也被我嚇一嚇，差點被撞到。

「怎麼了？」彎月問。

「沒什麼……因為我剛剛叫你但你沒回應……」我有點尷尬。

「抱歉，我剛才可能太專心。」彎月說。

「你怕我不見了？」她故意看著我。

「當然怕。」我被看得不好意思。

「不用擔心，我是不會丟下隊長的。」她負責任地說。

「這種話，不是應該由隊長來說的嗎？」我苦笑說，「例如『我是不會丟棄隊員的』之類。」

「你不用說那種話。」她說，「因為大家都知道。」

「新隊員例外。」她馬上補充。

日落完結前，我們一起看那個子彈孔，但無法判斷年代，不肯定是多久前留下的。

忽然，妹頭用組頻叫我們去找她。

「我們先離開吧，妹頭可能有事需要幫忙。」彎月說。

「好的。」我同意。

離開前，介面顯示，收到一封郵件。

我點撃「選項」、「郵件」，再選「好友郵件」，有一封慘死鬼發來的郵件。

馬上點擊打開。

郵件內容：
「老闆，大家都在看直播，看著你和彎月二人世界。嘿嘿。

這次需要我給提示嗎？拉下去就有答案。」

我馬上拉下去看，期待有關於找到失蹤少女的關鍵提示。

「悄悄牽她的手。」

我馬上關掉。

「清水，清水！還不走？」彎月喊了多聲。

「哦，來了。」我追上去。

「你在搞什麼？喊了多聲都不回應。」彎月問。

這種情況……

莫非剛才她也在看郵件，所以聽不到我的叫聲？

一分一秒過去，我們找到妹頭的時候，天色已黑。

我們站在店外，聽著妹頭說明。

「我們的委託是要找人對吧，這是史上最強的尋人工具，買吧。」妹頭伸手想要錢。

我無動於衷，彎月也沒說話。

「遇到疑似壞人的時候，會發出聲響，提醒我們。」妹頭介紹。

「有危險的時候，這東西還可以保護我們！」她再推介。

「這不是工具，也不是東西。」我環起雙手，有點無奈。

我們站在寵物店外。

「牠叫狗。」我說。

買隻狗幫手尋人

Push
時隔一星期入黎追故
出面已經又變咗另一個世界

唔好灰心

「牠叫狗。」我說。

今日唔洗返工

今晚先出文

慘死鬼到底真身係個點古怪既靚女呢

可能係超肥毒撚呀叔

51 嗅覺追蹤器

一間橙色招牌的寵物店，玻璃門內有不同品種的小狗。

其中不少都很可愛，都圍著店長討摸。

有些走來走去，走到玻璃門看我們。

「雖然很可愛，但是……真的有用嗎？」我質疑。

「有用的。」妹頭說，「店長也說狗的鼻子很靈感。」

「可是買狗，要負責任，是一輩子的事。」我說。

此時，高大的男店長打開玻璃門。

「有什麼困難嗎？」男店長問。

「能不能只租不買？」彎月問。

「你們要一隻狗來做什麼？」男店長好奇。

「我們要找一個人，需要借用狗的嗅覺。」妹頭誠懇地說。

「十小時內歸還。」彎月說。

「錢方面……」男店長在考慮。

「錢方面不是問題！」妹頭說。

「喂……」我苦笑。

「一萬元，我借出我最疼愛的狗。」男店長說，「牠的話，應該能幫到你們。」

妹頭好像很高興。

「牠是一隻成年的秋田犬。」他說，看著一隻大型犬。

秋田犬蹲坐地上，比其他小型犬高得多。

牠有一雙三角耳、圓臉、鬆軟的毛——棕色配白色的毛。

「小秋。」男店長招手。

秋田犬就走過來了，身高到我的褲袋，卷尾巴。

「牠叫小秋？」妹頭問，眼睛閃閃發亮。

「是的。」男店長說。

他蹲下來摸摸牠的頭，跟牠說要幫我們一個忙。

「你們有要找的人的物件嗎？我常常帶牠散步，牠很熟悉附近一帶的氣味。」男店長說，「說不定讓牠嗅嗅，牠走一圈就找到了。」

隨即，我取出那本充滿標籤貼的《論自由》，給牠嗅嗅。

男店長又摸牠兩下，好像明白了牠的意思。

「好了，你們就帶牠出去走走吧，記得要把牠安全帶回來。」男店長站起來，「牠是非賣品。」

「放心，就算我自己受傷，也不會讓牠受傷的。」妹頭保證。

「付錢吧，清水隊長。」彎月拍拍我。

我無奈地拿出一萬元給他，換十小時的放狗時間。

「秋田犬是很溫順的品種，很喜歡人，也很會保護人。」男店長對我說，「牠的祖先是獵犬，請相信牠的能力。」

小秋馬上起步了，奔跑起來。妹頭立即追上去。

男店長笑笑，跟我們揮手。

「拜拜。」我說，也跑了起來。

單憑嗅嗅書本，就可以找到吉姆？

「牠好像很有把握！」彎月邊追邊說。

「對啊。」妹頭很高興。

小秋在轉角位置嗅嗅地面，嗅嗅燈柱，又跑了起來。

黑夜中，街燈通通亮起，我們三人一起追著小秋。

跑過三、四條街。

然後來到大型圖書館。

「汪。」小秋蹲坐在圖書館門前，回頭看我們，很滿足的樣子。

「真乖，帶我們到有書味的地方。」我嬉笑，終於可以停下。

收起笑容，我盯著妹頭。

妹頭尷尬地笑著。

「可能……吉姆在裡面？」妹頭說，不敢看我。

小秋

修正：
我無奈地拿出一萬元給他，換十小時的放狗時間。

我無奈地提起左手，右手點撃錶面，付款1萬元給店長，換取十小時的放狗時間。

輕輕一推
需要較多時間製作

為了確認一下，我和彎月進入大型圖書館，搜了十五分鐘。

「沒有發現。」彎月走出來說。

我走出來，怒盯妹頭。

「再讓牠嗅一次吧。」妹頭拜託。

我只好拿出書本，給小秋嗅仔細一點。

然後小秋又跑了起來，我們有點驚喜，馬上追牠。

「好像很有把握。」彎月再說。

「嗯，這次一定找到的。」妹頭說。

結果，牠停在「狗糧自助售賣機」前，是一台像汽水機的藍色售賣機。

牠伸舌頭，挺身拍拍按鈕，可是按鈕沒反應。

牠便望向我們。

我立即盯向妹頭。

「可能……吉姆在裡面？」妹頭慚愧地笑著。

「檢查這部機吧。」彎月提出。

兩人前去檢查狗糧自助售賣機。

我搖頭嘆息，一臉頹然。這次的任務……應該會失敗了吧。

「沒有發現。」彎月認真地說。

「清水，我明白了，牠可能餓了。」妹頭說出結論。

「所以……」她委婉地說。

「關我什麼事？」我問。

小秋蹲坐在售賣機前，乖乖地坐好。

「我猜……你不買的話，牠是不會走的。」彎月說。

小秋看著我們，尾巴搖搖。

我走過去，以左手手錶付款。

小秋看到按鈕燈光亮起，馬上挺身拍一下。

隨即機底的取物口，灑落了一堆狗糧，落在底部的紙碟上。

牠很著急，半張嘴巴，抬頭看著我。

我把紙碟端出來，放到地上，小秋馬上吃。

「看牠多可愛。」妹頭蹲在牠旁邊，撫摸鬆軟的毛。

「VR手套會微微震動！」她高興地說。

「真的嗎？」彎月問，也蹲下去摸牠了。

「真的。」彎月說。

不久，有人帶一隻小狗走過，小秋就追上去了。

「莫非，那人就是吉姆？」妹頭說。

「快追吧！」彎月馬上跑去。

剩下半碟狗糧和無奈的我。

「真浪費……」我把狗糧丟到回收筒裡，才起步追她們。

小狗馬上逃跑，小秋加速追上。

小秋以大型犬的身型，把小狗逼到沒有退路的牆角。

「吠——」小秋吠了一聲。

「我猜，吉姆可能被吃了，在牠的肚子裡面。」我先一步說。

「你……怎知道的？」妹頭吃驚。

「別……亂說。」彎月無法判斷。

「只能解剖牠了，說不定會在胃部發現手指頭。」我說。

「冷靜點清水。」妹頭阻止我。

加速

這時小狗的主人慢慢地走來，抱走了小狗，以一副習慣了的樣子離開。

「那現在……」我說。

接著，秋田犬鼻子抖動，嗅了嗅空氣。

牠又再次跑了起來，往另一方向。

「說不定……牠只是當作散步。」我說。

「追吧。」妹頭追上牠，彎月也跑上去；

我也只好跑上去。

一隻狗帶著三個人，從城鎮中心，跑向南邊，又向東邊跑去。

我們暫停又起步，查問又撿查，一次又一次地跟著秋田犬去探索。

終於，停在一個壯漢背後。

小秋看著他，再看我們。

「這次……你們又想說什麼？」我勉強追上她們，沒好氣地說，「莫非吉姆為了隱藏身分，變了性？」

妹頭和彎月沒有回話。

笑

小秋好可愛

推推先

我有點焦急，愈來愈夜了，時間愈來愈少。

時間持續倒數中。

「汪！汪！」小秋吠了兩聲，喚醒了我。

壯漢站在原地，身穿白色T-shirt和工人褲。

工人褲袋有士巴拿和鎚子。

妹頭和彎月凝重起來。

「前面這位先生。」彎月說。

壯漢慢慢回頭，年約五十歲，有鬍鬚。

他比我高，比我們強壯很多，手臂粗得像我的大腿。

「什麼事？」」他冷冷地問。

眼神在打量我們。

「汪！汪！」小秋有點激動。

牠的表現跟剛才完全不同，好像想告訴我們什麼。

莫非他就是犯人？拐走了吉姆？

彎月拿出吉姆的照片，上前給他看看。

「我們在找照片上的女生，想問你有沒有見過？」彎月問。

「沒印象。」壯漢回答。

「我們有急事找她，你再想想好嗎？」妹頭上前說。

「沒印象，就是沒印象。」他說。

接著他就走了，消失在夜裡的街道。

「又碰壁了嗎？」我慨嘆。

原本給十二人的任務，只由我們三人來執行，未免太吃力了。

「汪。」小秋過來叫我，似乎想安慰我。

牠似乎不發覺，是牠害我白走一趟的。

「有收穫了。」彎月肯定地說。

「你也發現了嗎？」妹頭得逞地說，右手戴好格子帽。

「這麼明顯的特徵，很難無視。」彎月說。

「這次一定不會有錯。」妹頭說。

我並不明白她們在說什麼。

「小秋，追蹤剛才那個男人！」妹頭說，往前一指。

「趴趴……」小秋馬上跑了起來，率先帶著妹頭前進。

彎月在跑之前，跟我說話。

「提起精神，接下來應該會有收穫。」她說。

「為什麼？」我問。

「剛才的男人，手上沒有電子手錶。」她說，「晚上我們跑了半個城鎮，所有人手上都有手錶的。」

「所以——」我終於開悟。

「只有三個可能，一是他剛好沒帶；二是他故意不帶手錶，像吉姆一樣；」她說。

「三的可能性比較低，就是他沒有手錶。」她說。

「無論是哪一種情況，加上小秋的激動表現，都可以預期追上去會有事發生，值得我們跟蹤一下！」她說。

「抱歉彎月，我應該要察覺到才對。」我說，「剛才有點失落。」

「不要緊，我們都不是真正的偵探。」彎月說，「失落一下是正常的。」

「我們互相提點吧。」她說，「還有就是——」

「不要再……當我們是不正常的了！」她有點臉紅。

「好的。」我微笑答應，再說，「出發吧，別讓妹頭遇到危險。」

我們尾隨到東邊的住宅區，能夠看到一座巨大的風車。

風車是地圖上的一個地標，四周是草地，再往東一點就是海岸。

到達風車之前，有不少普通的平房，即是單層的屋。

「剛才的男人進去了。」妹頭看準一間平房。

那間屋十分普通，是白色的外牆，牆身有一些掉漆。

要不是看著他進去，我們也不會覺得那間屋有可疑。

「我們也過去吧。」彎月說，「萬一他是綁匪，綁匪回到家中，通常都會看看受害人。」

「這個時候，受害人通常都會有危險。」我接著說。

平房的窗口有燈光，本來就亮著。

「說不定有同黨，我們悄悄地過去吧。」妹頭提議。

彎月用手勢示意出發，我和妹頭點頭。

「汪！」小秋吠了一聲。

「噓——」我們三人一起噓牠，要牠安靜點。

牠蹲坐下來，我們就出去了。

「汪！汪！」小秋再吠兩聲。

也許牠想我們注意安全，我回頭想阻止牠叫。

然而——

腳已踏出去的妹頭，觸發了過場動畫。

我們三人被定住，強制地走到屋子外面。

蹲在窗下，舉頭偷看。

室內的情況漸漸出現眼前。

推，呢排好忙

加油，我都好累

大家都加油

一盞吊燈，照下柔和的燈光。

剛才的壯漢在家中，重新戴上電子手錶。

為什麼回到家裡才戴呢？

一位黑色短髮的女生，蹲了下來，收拾綠色的大背包。

大背包裡面，似乎有很多東西。

女生的神色嚴肅，有點不安又下定決心。

她正是照片中的吉姆。

「今晚就要出發了嗎？」壯漢問，拿杯子喝一口水。

「是的。」吉姆說。

「這兩天，多謝你收留。」她說。

「這不算什麼，不用客氣。」壯漢說。

「對了，剛才回來的路上，有三個人向我查詢你的下落。」壯漢說。

「政府的人？地下組織的人？」吉姆持續把東西收入背包。

「他們有你和男友的照片，看上去像是偵探，應該跟政府無關。」他說。

「可能是東諾請人來找你吧。」壯漢說，「你要離開的話，真的不帶上他嗎？甚至不跟他說一聲？」

「他要是跟著我，肯定會很辛苦的。」吉姆說，「我不想他無緣無故受苦。」

「而且他很適應這裡的生活。」她繼續說，「他留在這裡好好工作，就會有他想要的安穩生活。」

「他跟我的想法不同，也很少看書，是兩個世界的人。」吉姆說，「跟他說分手，『我要走了』，也只會讓場面難堪。」

「這個城鎮有多少人能明白你？」壯漢苦笑，「除了我之外，應該也沒有別人了。」

「放棄安穩的生活，你真的不會後悔？」壯漢試問。

「《論自由》裡面有一句話，『幸福分爲高低兩個層次，知識和道德上的幸福，理應優於物質或肉體上的幸福』。」她說，「我只是在追求更高層次的幸福。」

「從我發現報紙上面充滿謊言，發現這個城鎮的真面目那天起，就下定決心要看看外面的世界。」她說，收好最後一件物品，拉好背包的拉鏈，「叔叔，這些你都是知道的。」

「果然，你跟你的爸爸很相似，當年他也說過類似的說話。」壯漢感觸地說，「可惜當時我沒有勇氣支持他，以致……」

吉姆站起來，揹起背包，一副不再回來的神情。

「我送你去吧。」壯漢下定決心地說。

「鐵絲網距離這裡，少說也有幾公里，萬一出什麼事，我也可以替你擋一擋。」他說。

兩人商量了幾句，吉姆點頭同意，壯漢就再次脫下手錶，準備再次出門。

隨即，過場動畫結束，我們能夠自由活動。

「總算找到了吉姆。」彎月鬆一口氣，躲在窗下。

「為什麼時間仍然在倒數？明明我們都找到她了。」我說，躲在窗下。

「可能要把她帶到委託人面前，才算是完成委託。」彎月說。

「但是她剛剛就說了，不想見東諾啊。」我無奈地說。

「怎麼辦？她快出來了！」妹頭偷看了一眼。

「我們現身吧。」彎月提出，「無論如何都要說服她。」

斷唔到

推其實好好睇 感動位既有人生道理都有，又唔會睇得悶 題材又好新穎

52 知識的詛咒

晚上十一點，我、彎月和妹頭站在平房的門外。

「咔嚓——」屋門被拉開。

短髮的女生穿著米色長袖衣、灰色短褲，配一雙白色運動鞋。

她背著綠色的大背包，正是吉姆。

她拉開門，看著我一個人。

彎月和妹頭在我背後重疊。

我咬著無煙草的煙斗，右手把煙斗取開，「你好。」

「什麼人？」吉姆充滿敵意。

「我們是偵探社的偵探。」我說，「吉姆小姐對吧？有人很擔心你，委託我們來找你。」

「放心，我們不是敵人。」彎月說，往左踏一步現身。

「希望能跟你聊幾句。」妹頭說，從我的右邊冒出。

「叔叔，就是他們找我？」吉姆讓一步問。

「是的。」壯漢不好氣地說，「沒想到竟然會跟蹤我。」

「莫非，剛才的話你都聽到了？」壯漢快要爆發憤怒。

「一字不漏地聽見了。」我說，十分坦白。

妹頭和彎月都驚訝片刻，覺得我太直白。

「那麼進來再說吧。」壯漢揚起嘴角，請我們進去。

妹頭和彎月分別抓住我的左右手，不讓我進去。

兩人的眼神告訴我，可能有危險。

我卻不怕，勇敢地走進去。

三人都進來後，壯漢負責關門，並把門重重鎖上。

「是誰派你們來的？你們想聊什麼？」吉姆問。

「瞞你也沒有意思，我們就直接說了。」彎月拿出二人合照，「是東諾委託我們幫忙的。」

吉姆看著合照，再看我們三人。

「他說你在兩天前失蹤，很擔心你的安危。」妹頭說。

吉姆的表情有著一絲愧疚。

也許，她曾想過說清楚才走，只是被理智否定了。

那一絲愧疚，是一種「對不起」的情感。

「我不可能帶著他離開。」她直言。

「你誤會了，你當然不用帶他離開。」我說。

「我也很難向他說明，他是不會明白的。」她說。

「你也不用跟他說明。」我說。

「那你們是來做什麼的？」吉姆問。

「我們的任務是尋找失蹤的你。」彎月說。

「你要去鐵絲網那邊對吧，只要途中讓他看一眼，他看到你沒事就可以了。」我說，「我們就完成委託，可以收取餘款。」

「你可以什麼都不說的，分手什麼的隨便你。」我補充，「讓我們跟著就可以了。」

「妹頭，用組頻聯絡獅弟和虎牙，讓他們找東諾出來。」我悄悄對妹頭說。

「幫助你，我有什麼好處？」吉姆反問。

「我們護送你到鐵絲網。」彎月提出。

「獅弟、虎牙，你們在哪裡？」妹頭按右耳問。

「吓？我們在偵探社。」獅弟懶散地回應。

「在打撲克牌。」虎牙說，「三條A。」

「三條2。」獅弟說。

「大嗎？那5夫佬。」獅弟說。

「這……是不是同花順？」虎牙問。

「切。」獅弟不屑。

「下線了嗎？明晚再繼續？」獅弟問我們，帶著倦意。

「喂你們聽著，我們已經找到吉姆，在地圖東邊。」妹頭按著右耳說。

「真的嗎？」虎牙的聲音很雀躍。

「終於——」獅弟精神起來。

「她準備去鐵絲網那邊，你們快點找東諾過來！」妹頭按右耳交代。

「收到！」兩人齊聲回答。

我們的眼前，是吉姆看著窗外。

我們回頭一看，窗外有一部類似航拍機的小型飛行器，吊著一個中型螢幕。

上面是兩名通緝犯的容貌，正是獅弟和虎牙，罪行是爆竊及縱火。

螢幕內容還提醒大家注意安全，並提供了舉報方法。

飛行螢幕停了片刻，就前往下一家戶了。

「護送我去鐵絲網，好。」吉姆看完，便說，「我答應讓他看一眼。」

壯漢有點意見，卻始終沒開口。

吉姆想出發了。

「出發前，能問你一些問題嗎？」彎月問。

「什麼問題？」吉姆說。

「為什麼你要到鐵絲網外面？」彎月問。

多謝支持
記得正皮

（VTC同學速入)讓陳同學沉冤得雪！！！還其家人一個公道！！！！

可以嘅話，幫手推同share岀去，等聽日多啲人集會

寧化飛灰 不作浮塵點都要逃出鐵絲網

吉姆聽了這個問題，臉色一沉，像是回憶起很久以前的事。

「小時候，爸爸在鐵絲網那邊的倉庫工作，我常常在他下班的時間去找他玩。」

「通常都是黃昏，我們會在鐵絲網前玩一會兒。」

「我問他，為什麼這裡被稱為『世界盡頭』？明明就有外面啊。」

畫面中間，顥示當時的鐵絲網情景。

一位慈祥的爸爸，有點驚訝，左顧右盼後，對女兒說。

「沒錯，這裡並不是世界盡頭。鐵絲網外面，一定有更廣闊的世界。」他說，語重心長，「將來也會有人對你說，說這裡就是世界盡頭，但你要記住，那都是假的。」

「後來，有一天，爸爸被人槍殺了。」吉姆對我們說。

「是我親眼看到的。」她說，「當時我躲在倉庫裡，沒被發現。」

畫面顯示小女孩在偷看外面，一個男人對爸爸開了多槍，身旁有兩部治安機械人。

「但第二天的報紙，居然報導爸爸是在工作時被貨物意外砸死的。」她說，「遺體也迅速被處理了。」

「自那天起，我就不再相信這裡的報導，也不相信這個城鎮所宣傳的美好。」吉姆說。

「我曾經跟其他大人說，鐵絲網外面有更廣闊的世界，有更自由的世界。可是，其他大人都不相信，都說我被教壞了。」

「沒有人覺得這裡的生活有問題，覺得繼續下去就好了。」

「做簡單的工作，盡量不要用腦，不要想太多，怕萌生了奇怪的念頭。」

「在我眼中，生活在半自動城鎮，一定有一些人已經察覺到問題，只是不願意承認。他們不願意睡醒，寧願一直賴床，說什麼問題都沒有。」吉姆有點激動。

「所以我要離開這裡，親自去打破鐵絲網，前往未知的外面世界。」

「去證明，爸爸的想法是對的。我的想法是對的。」她說。

期間，我們三人都只有聽的份兒。

「你說你們是偵探對吧，給我看看身份證明。」吉姆提出。

我們嘗試照辦，提起左手手錶，右手點撃出示身份證明。

隨即，錶面上方浮映出一張虛擬身份證。

吉姆看三人的身份證後，確認了職業是偵探，也發現了一個事實。

「你們是外來人？沒見過這樣的身份證字母。」她問。

「你們是從哪裡來的？」她露出質疑的目光。

「外國。」「異世界。」「別的時空。」我們不齊聲地回答。

吉姆更質疑了，壯漢也開始戒備。

「在別的時空裡有一個異世界，裡面有一個國家，叫外國。」我自圓其說。

吉姆和壯漢都半信半疑。

「吉姆，你有沒有一刻想過放棄？不去鐵絲網外面。」妹頭認真地問。

「人總有軟弱的時候，當然有想過放棄。」吉姆說。

「但是《黏性》這本書，提及到一個叫『知識的詛咒』的概念，意思是——」她說，「當一個人知道一件事後，他就無法想像自己是不知道這件事的。」

「當我們知道一件事後，也很難想像不知道這件事的人，到底有著怎樣的一種心理狀態。」

「我已經從書中讀到了關於自由的美好，已經回不去了。」她說。

「我已讀了很多書，是時候走萬里路了。」她再說，「是時候去外面闖一闖，尋找更多的可能性。」

「在你們的時空，像我這樣的人，也有嗎？」她看著我們問，有一點不安。

「一定有的。無論在哪個世界，都一定有渴望自由的人。」我說。

「雖然你現在的同伴不多，看似孤立，但是正如你在《論自由》上面標著的句子：」我拿出書本，翻開那頁。

「一切高明或高貴事物的產生都必然始於某些人，且最初通常始自某一個人。」我讀著。

「那個人，就是你。」我讀完，再看著她。

依家好多人嘅諗法。。

裝睡的人不會醒

「遺體也迅速被處理了。」

睇今日呢段好想喊

如何喚醒裝睡的人

身體太殘
晚上才出文

先生呢篇係咪特登寫呢個題材
呢個時刻 睇呢啲 好到位

好早就自知只能負責3-4個月長度既故事
沒想到連載快將半年
體力透支得好明顯
本篇題材消耗的腦力是其他篇章的140%
想寫高質啲但又時刻都好攰
我竟陷入了這種困境，年紀大啊屌

定啲黎，慢慢寫

Add oil

唔洗逼自己一日一更，出唔到可以交代聲就ok我地會明

先生身體要緊呀
有心寫既故出慢少少都無問題，加油

隔日更都唔緊要

吉姆聽了我讀出來的部分，受到觸動。

「這是我的書？」她看著我。

「這是我的偵探同伴在火場中救出來的。」我慢慢合起書本，把書還給她，「你的家已經燒毀了，這是唯一的書，請收好吧。」

「謝謝你們。」吉姆接過。

「但我不打算帶走它。」她再說，把書放到桌上。

「為什麼？」我好奇。

「這本書只有留在這個地方才有意義。」她說，「對我來說，我已經很熟悉裡面的內容，應該把它留給下一個人看。」

「說不定將來會有更多個『我』出現。」她自嘲地說。

聊完這個話題，彎月和妹頭問她的電子手錶，為什麼要留在家中。

如今在虎牙手上。

吉姆回答，說電子手錶裡面有「定位系統」，為免被監察者知道自己的位置和行蹤，如非必要都會放在家中。

假如她和叔叔要出去視察晚上的環境，為了不引起疑心，通常都不戴電子手錶。

而她選擇把電子手錶留在家中，是因為兩天前就打算離開，只是破壞鐵絲網期間被發現。

她只好中斷計劃，逃離現場。

又為免被抓到，所以一直不敢回家。

「現在我的家被燒了，是真正的破釜沈舟，我已經沒有退路了。」她說。

「假如，我是說假如，外面真的是世界盡頭。」我問，「你打算怎麼辦？」

「假如外面的世界不如預期，是更嚴峻的社會或國度。你會失望嗎？」我問。

這是都是很現實的問題，是有可能出現的狀況。

「我會失望，但不會後悔。」吉姆說。

「如果我現在不去，拖著一天，拖著一天，說不定某天我就不敢出去了。」她說。

「而我又無法忘記。」她說，「最後變成長達幾十年的牢騷。」

「真是一個怪人。」妹頭說，上前拍她肩膀，「一般女孩子到你這種年紀，都忙著拍拖、讀書和打工，享受青春的時間。」

「你卻一點都不享受。」妹頭說。

「知道了這個城鎮真實一面的我，已經無法坦然地享受青春。」吉姆說，「又也許，在學校不停讀書去精進自己，每天看報紙的世界版來了解外界，在街上對城鎮的觀察，內心對鐵絲網外面的憧憬。」

「以上種種交織起來，就是我的青春。」她說，「然而這一段漫長的經歷，需要一個盡頭，就是我成功從這裡破網出去，前往一個新的世界。」

大家聽著，心裡都被觸動了。

「那麼事不宜遲，我們出發吧。」彎月對大家說。

此時——

「汪汪。」門外有狗吠聲。

壯漢開鎖並打開門，是一隻蹲坐著的秋田犬，正是小秋。

牠伸著舌頭，半開口，抬頭望我們五人，好像等了很久。

「沒想到，真的把我們帶到吉姆身邊。」我佩服牠，摸牠的頭一下。

「出發吧，我們一起往西行。」妹頭點撃小地圖，看了一下方向。

「跟著我吧。」吉姆背著大背包，率先起行。

小秋緊隨其後，然後是壯漢和我們。

移動期間，我用組頻問獅弟和虎牙，關於東諾的情況。

畢竟他才是委託人，我們需要他確認和付餘款，需要他來會合。

可是直至下線為止，仍找不到東諾。

「現實時間是凌晨一點了，我們明晚再繼續吧。」彎月按右耳說。

在休息的時候，妹頭也是疲態畢露。

「好的，明晚什麼時候？」獅弟問。

「九點再上線吧。」我按右耳說。

「好的。」「就這樣。」虎牙和獅弟說。

接著，我們就下線了，結束了第一天的遊戲。

有文一推

「我會失望，但不會後悔。」

「知道了這個城鎮真實一面的我，已經無法坦然地享受青春。」

53 次選人生

星期一晚上，經過了一天的沈澱，我再次戴上VR頭套，進入虛擬世界。

大家都很準時，我們人齊後就繼續起行。

在人煙絕跡的街道上，我、彎月、妹頭、吉姆、壯漢和一隻狗持續前進。

吉姆帶路，走不起眼的路線。

她知道哪裡有閉路電視，會盡量避開不入鏡，或者在無可避免的情況下，普通地路過閉路電視。

我們一邊走，一邊跟獅弟和虎牙保持聯絡。我把吉姆的想法告訴他們，他們也報告尋找東諾的進度。

「虎牙留在他的家門外等著，我四處找找！」獅弟報告。

「注意安全！」我按右耳說。

由城鎮東邊往中心走動，再往西邊走去的時候，小秋沒有回寵物店，一直跟著我們。

又走了一段路後，我們終於收到虎牙的喜訊。

「他回來了，我抓住他了。」虎牙驚喜地說。

「告訴他我們的情況，讓他馬上過來！」我立即按右耳說。

「一定要讓他出現在我們面前！」妹頭緊張地按右耳說。

她再把小地圖下面的X,Y坐標告訴他，要虎牙把他帶來指定的位置。

彎月則以戒備為理由，嘗試拖慢吉姆的步伐，提供更多時間。

「我把事情的起末告訴他了，可是東諾要回家拿東西。」虎牙徬徨起來。

「他要拿什麼？強行綁他過來吧！」妹頭緊張地說。

由於東諾來得實在太慢，我決定把東諾正在過來的消息告訴吉姆，讓她休息一會兒。

「既然我答應了見他一面，就不會食言。只是幾分鐘的話，我就等他吧。」吉姆說，揹著大背包。

壯漢沒有特別的意見，唯表情有點不忍心。

直至獅弟和虎牙報告，東諾到了我們的前方。

我才告知吉姆，讓她再次起行。

她的臉色並不好，因為她要面對的是難以開口的情況。

可能是一番絕情，可能是今生不再見的無情拒絕。

她是不會留下來的，不希望聽到對方的挽留。

我們默默走著，走著，小秋就吠了。

「汪！」小秋吠著遠處的三人。

獅弟站在左邊，中間的是東諾，右邊是虎牙。

吉姆低頭走著，聽到吠叫才抬頭，看到前方的東諾。

我有點驚訝，相信妹頭和彎月也是。

東諾背著一個黑色旅行背包，右手抓住揹帶，站在我們前方。

他終於看到吉姆，看見她的平安無事，隨即眼泛淚光，露出有酒窩的微笑。

「你……為什麼？」吉姆停下步來，不敢相信。

「我已經知道了你的想法。」東諾說，眼濕地往左張望，「一些……你沒有跟我說過的想法。」

「所以你決定——」吉姆有點情緒。

「你說呢？」東諾右手再抓緊背包揹帶。

「我說過很多次！」東諾說，「別低估了我喜歡你的程度。」

「你不是喜歡這裡的生活嗎？在這裡做一份簡單的工作，過安穩的生活。」吉姆揚聲問。

「那是因為有你啊！」東諾放聲回答，「我是想跟你一起過簡單的生活！」

「這是我的首選人生。」他拍著胸口，「但如果你要出去冒險，那陪你去冒險就是我的『次選人生』。」

「即使會遇到無數危險？」吉姆眼泛淚光地問。

「只要你同意讓我去，我一定……」東諾再次露出微笑，右手再抓住揹帶，「奉陪到底。」

吉姆起步，東諾也起步。

兩人向對方走近，最終抱在一起。

我們遠望這兩人，都沒法打斷他們，不敢叫他「先生，不如先付尾款」，讓倒數的時間停下來。

「有深愛自己的人真好。」妹頭有點憧憬，羨慕地看著。

「你們兩個也可以抱在一起啊。」壯漢說，指我和妹頭。

「誰……誰要跟他抱在一起？」妹頭反問，不滿地別過了頭。

妹頭

我地大家都願意 即使前路有好多未知既危險

東諾

連個AI系統都想綴合清水妹頭

應該掉哂錶無錢比

十分鐘後，兩人從甜言蜜語中分開，一起面向我們。

我們也順理成章地上前，正式收取了餘下的一萬元。

當東諾的電子手錶跟我的電子手錶，都亮起了成功付款 / 收款的訊息時，介面右上方的倒數計時消失了。

遊戲提示：恭喜你，已完成委託一。

遊戲提示：請尋找下一位委託人。

「我們終於完成了半個AI任務。」我按右耳說，鬆一口氣。

「趕緊再找下一個人吧。」前方的獅弟不耐煩地說。

「我們答應了吉姆，要護送她到鐵絲網前。這是她願意見東諾的條件。」彎月按右耳說，「所以我們要送兩人一程，之後才找新的委託人。」

「真麻煩……」獅弟輕聲抱怨。

此時，天空有航拍機拍到獅弟和虎牙，白色機身上印著「治安」兩字。

繼而就是，航拍機上的紅藍燈光開始閃轉閃轉，以及響起巨大的警笛聲。

大家一起抬頭望去。

「我們被發現了。」虎牙略帶擔憂地說。

除了前方有航拍機，我們上空都有一部航拍機出現，捕捉到吉姆的面容。

「糟糕了。」我說。

在它要嗚笛之時，「噠噠噠噠——轟！」

獅弟寬鬆的格子外套，手袖口舉著一支帶瞄準鏡的突擊步槍。

槍口冒著煙，剛才射了四發子彈。

航拍機中了四槍後直接爆炸，殘骸墜地，摔成破爛。

有部分殘骸差點波及東諾，東諾臉色不太好，顯然不適應這突如其來的場面。

「噠噠噠噠……」獅弟上空的航拍機中槍後冒火墜落，「轟！」

一盞紅藍燈仍然閃轉，他上前踏碎，破滅了餘光。

「終於安靜下來。」他有感而發。

「現在怎麼辦？」壯漢問。

「還能怎麼辦？跑吧！」妹頭說，「在對方重兵出動之前，盡情往西邊跑！」

「好！」我說。「說的好！」彎月說。「汪。」小秋吠叫。

吉姆看東諾一眼，互相點頭，便起步奔前，到獅弟和虎牙那邊。

我們沒有發呆，立即追上去，連同壯漢和小秋。

壯漢、吉姆、東諾、彎月、妹頭、獅弟、虎牙、小秋和我，合共八人一狗，以最快的速度往西邊邁進。

成功推進了一大段路程。

直至，有攔截才停下。

在西朝公園前方約一百米，停泊了多輛閃著紅藍燈光的治安隊車輛。

「怎……怎麼辦？」東諾退後半步。

我左手拍著他的背部，阻止了他的退步。

「別退後，這就是你選的『次選人生』。」我只看前方。

咁多先

歡迎

條路自己揀

54 大型衝突

除了車頭燈，還有多盞紅光、藍光交替閃爍。

前方治安隊的車輛都是小巴型，是載十多部治安機械人的車種。

目測有四輛車，都是橫置停泊，攔住我們的去路。

「吱——」中間的車，車頂冒出一個喇叭，向著我們。

「前面的人聽著，你們當中有兩名通緝犯，以及一名失蹤者。治安隊需要帶這三人回去，無關人等請立即退後，否則將視為共犯。這是治安隊的警告……」喇叭宣佈著。

一線子彈穿過喇叭，喇叭隨後爆開，「爆——」

「隊長請指示。」獅弟說，剛才單手持突擊步槍開了一槍。

我們正身處十字路口，左右兩望，都有紅藍光接近中。

「只能正面突破了。」我說。

如果我們是十二人的隊伍，扣除了我，還有十一人可以戰鬥。

現在扣除了我，再扣除兩個分身，就只有獅弟和虎牙稱得上是戰力。

「獅弟和虎牙，就看你們了，拿真功夫出來吧！」我說，「你們是主要的戰力。」

「收到。」獅弟說，抬出一根火箭炮。

「收到。」虎牙說。

她重新綁好馬尾，右手拿出金屬棒球棍，垂在格子短裙旁邊。

「我們兩個負責保護他們。」妹頭說，拿出殘舊的左輪手槍。

「好。」彎月也拿出殘舊的左輪手槍。

然後兩人一左一右地包圍我、吉姆和東諾；

壯漢和小秋在我後面。

「你們到底……是什麼人？」吉姆訝異。

「抱歉，現在不是說明的時候。」彎月說，「但請相信我們，會把你們送到鐵絲網那邊。」

有車箱往上打開，大批治安機械人要出現時——

「啵——」火箭炮發射了，從獅弟的肩膀上。

「轟隆！」直接把車炸毀。

亮起紅燈眼睛的機械人，似乎沒有被完全破壞，仍然能夠下來地面。

機械人是灰銀的臉，和甩漆的藍色和白色，白色上面寫著「治安」兩字。

它們右手拿出帶電的棍棒，分散站著，準備上前。

「虎牙，你真的不用客氣，露出你的真面目吧。」獅弟說，托著火箭炮，「給大家看看，那個喜歡又大又硬的棒子的你。」

又大又硬的棒子……

虎牙先是猶疑，再來就是下定決心。

虎牙右手握著棒球棍，甜美的笑容變了，半揚嘴角，變得嗜好暴力。

金色的眼睛，似乎想把看到的東西都打爛。

突然，她就一個人衝上去了。

她一直俯衝，抵達治安機械人面前時，輕輕躍起，右手大動作往下揮棒，「呼——」

「啵——」機械人頭部被打扁，漏出電來，「呲噝……」

她著地後，右手順時針揮棒，打歪了另一個機械人頭部。

順勢轉圈再劈中下一個的頸側，使機械人歪頸地跌下。

片刻間，她擋開攻過來的電棒，又反擊了機械人頭部，「轟！」

治安機械人不是冒電、冒煙就是冒火。

「啵——」腰間被揮棒打到零件四散。

「啵呼——」火箭炮再度發射，從獅弟的肩上。

彈頭直飛向第二輛治安隊車輛。

可是這一次被擋開了，有持長盾的機械人及時擋在車前。

機型沒有改變，只是下車時帶出的裝備變了。

被擋開的彈頭，飛上空中爆炸，「轟——」

紅紅火光之下——

「你們已經觸犯致命罪行，治安隊將會提升武力使用級別。」第二輛治安隊車上喇叭播送。

十多部治安機械人下車，左手持長盾，右手持手槍型電槍。

它們排成盾陣，右手的槍口有電流，並對準我們，「嗶哩……」

「我掩護你，你盡情地破壞吧。」獅弟換出兩把突擊步槍，左右手各一把，分別瞄準兩部機械人。

「噠噠噠噠……」哪一部機械人想開槍，就射到它躲在盾後。

「噠噠噠噠……」持續地射著，不時換對象。

虎牙跳到半空，著陸在機械人的後面。

「別偷看人家的裙底！」妹頭不滿。

「我沒……」我無法解釋。

「啵——」虎牙半張著嘴，亢奮地打凹陷了機械人頭。

有些機械人想攻擊虎牙，殊不知一側身，就成了獅弟的射擊目標。

「噠噠噠噠……」連中幾槍後，半身爆炸，「轟！」

「覺得他們厲害嗎？」彎月問。

機械人相繼被摧毀。

我看得說不出話來，覺得這配合超級厲害，兩人的實力也是。

不愧是獅子協會的副會長。

「怎麼了？」獅弟問，分了心，及時避開一記電流。

看來電槍會射出電流。

我想稱讚他們，開口途中停下。

慢著，我不是射擊遊戲的專家，是個外行人。可能因為我是外行人，才覺得他們厲害。

在彎月和妹頭眼中，說不定覺得很普通，甚至根本不以為然。

如果我稱讚他們的話，會顯得我沒有眼光和要求太低。

要說相反的評價。

嗯，就這麼決定了。

「怎麼了？有話快說！」獅弟無時間理我。

「是你叫我說的。」我冷冷地道。

「太慢了，你們沒有吃飯？」我質問。

「我到底是等你們開路，還是在等對方增援？」我問。

「怪不得獅兄會嫌棄你們兩個。」我點點頭。

前方的混戰中，有一輛治安隊車駛後，再往虎牙開去，要撞死她。

聽了我的話後，虎牙收起了棒球棍，拿出了最愛用的武器——

一根又粗又有刺的狼牙棒，被舉高。

「啵——」發出巨響，「碎……陷。」

憤怒的一擊，把衝過來的車打停了。

玻璃爆破，車頭陷了進去。

她回頭看我。

「我就知道……你……實力非凡。」我嘴巴發抖，「會長，果然有眼光。」

「不准媚來眼去！」妹頭說。

妹頭重點錯曬

太慢了

隨時拎枝火箭炮

在虎牙陷入被圍攻的情況下——

獅弟收起其中一把槍，只持有一把突擊步槍，在換彈匣後以右眼瞄準。

「噠噠、噠噠、噠噠。」兩發、兩發地作出精準射擊。

「啵、啵——」機械人頭部留下兩孔，相繼倒下。

獅弟瞄準空隙，拿出一枚煙霧彈。

「大家準備，一起衝過去。」彎月見狀，馬上呼叫我們。

煙霧彈脫手後飛過去，噴出大量煙霧。

我們一起潛入進去，以妹頭和彎月跑在最前。

東諾和吉姆拉著手，一起往前奔。

「砰、砰——」妹頭持左輪手槍負責左邊，彎月握左輪手槍負責右邊，「砰——」

壯漢也拿出鐵鎚，往擋路的機械人敲一下，當作是免費的維修。

「趴趴……」小秋緊追著我們。

獅弟在煙霧中也是火力全開，為我們作掩護。

「啵——」虎牙走出煙霧，一棒掃開阻事的機械人。

我、彎月和妹頭也闖出來，接著是東諾和吉姆。

其他人也慢慢走出來。

突破之後，我們沒有耽誤時間，馬上繼續往前跑，把餘下的治安機械人拋於背後。

「躂躂躂躂……」密密麻麻的腳步，不曾停止。

「劃劃劃劃……」直昇機在上空出現，發出的螺旋槳旋轉聲。

「留意上面。」彎月說。

直昇機有四部銀色的機械人冒出頭來，再縱身跳下，都是尖頭、紅眼的機械人。

在西朝公園的入口處， 純銀色機械人敏捷地著陸，沒有太大的聲響。

只惹起部分的灰塵。

它們的右胸有黑色字寫著「軍用兵器 」，左胸是編號 「01」「02」「03」「04」。

二話不說，獅弟開始射擊，槍口火光不斷。

「噹噹噹噹……」子彈都被彈開，銀色機體上只擦過火花。

「這是……兵器？」獅弟愣住，「害我想起了一些不好的回憶。」

「什麼回憶？」彎月問。

「第二個AI任務裡面的『發狂的魔法元帥』，任何子彈都傷不到他，無敵的NPC。」獅弟說。

「不要那麼悲觀。」彎月說，「這次的兵器人是不是無敵，要打過才知道。」

「沒錯！」虎牙上前，揮棒打向兵器人01。

「鏗——」兵器人01左臂擋住攻擊，右手從背後取出機關槍，立即開槍。

「哐哐哐哐……」火力很猛，內裡配備的是真正的子彈。

虎牙左閃右避，打算拉開距離，卻立即遭到兵器人02的攻擊。

兵器人02取出匕首，斬向虎牙，及時被她用狼牙棒擋住。

兵器人03和04馬上取出機關槍，準備射擊虎牙，卻分別中了火箭炮，「轟隆！轟隆！」

「別忘了，還有我。」獅弟托著火箭炮，吸引兵器人的注意。

他同時暗示我們偷偷穿過去。

彎月用手勢指示，大家趁兵器人攻擊獅弟和虎牙之時，悄悄前進。

沒有登上西朝公園，我們繞著公園過去，遠離激烈的棒擊聲和槍聲。

過了十多秒，自以為安全之際，兵器人04奔跑過來，快要追上我們。

發著紅光的眼睛，在冰冷的外殼下，更顯可怕。

它左手持匕首，右手持機關槍，雙腳敏捷地跑著。

我們一直跑一直跑，像亡命的難民。

「大家不要停下來，前面就是鐵絲網了。」妹頭叮囑。

卻有一人停下來。

就是槍手13，即是彎月。

「我來牽制它。」彎月說，語重心長地交代，「你們一定要送他們到鐵絲網。」

「別瘋了，你這副身體，這種低級的裝備……」我說，也停下來，「怎麼可能牽制它？」

「妹頭，拉走他。」彎月下了決心。

「知道。」妹頭馬上執行。

「我們要一起完成任務，不是嗎？」我大聲問，被拉扯著。

「最重要的是你。」彎月看著我，「我和妹頭都只是分身，不會怕失敗。」

「唯一怕的，是沒法協助你找第二個委託人，以及完成委託二。」她說，慢慢轉身面向兵器人04。

「對我來說，不依靠體能和裝備的戰鬥，就是最好的特訓。」彎月興致勃勃。

「假如我戰死了，就在下一個遊戲用真身見吧。」她輕輕微笑，背影相當肅殺。

這時妹頭按著右耳——

「兵器人的機關槍只有15發子彈，射完就會停止5秒以上。匕首最多只有三連擊，然後會有1.5秒遲緩。」她邊跑邊說，「請好好把握反撃的時機。」

「謝謝妹頭。」彎月說。

我忍痛前進，把眼睛望著前方。

就這樣，我、妹頭、東諾、吉姆、壯漢和小秋都來到倉庫區。

奔跑著，面前就是鐵絲網了。

後方有直昇機飛近，提示我們時間無多。

終於，大家都停下來，互相兩望。

吉姆似乎想用鉗子，鉗開鐵絲網。

「慢著，用鉗子太慢了。」妹頭阻止，「清水，你有手榴彈嗎？直接炸開鐵絲網吧。」

「好的。」我趕緊點撃物品欄，拿出一個所剩無幾的手榴彈。

「炸網的任務交給你了。」妹頭說，「拋過去吧！」

「OK！」我答應，左手拔出保險拉環。

踏前一步，右手奮力往前拋去，「呼——」

「笨蛋！太用力了。」妹頭驚慌起來。

小秋抬頭看著我，看著手榴彈飛出，就趴趴趴趴去追了。

「那不是玩具！」我大叫，面色發青。

由於太用力的緣故，手榴彈撞到鐵絲網之後，反彈回來我們這邊。

小秋在鐵絲網前，回頭望我們。

點解唔用碌地咁碌過去算呀

新讀者留名 一日就live咗

清水都係負責俾錢算啦

記得正皮

看著反彈回來的手榴彈，我面色更青。小秋並不危險，因為牠在鐵絲網那邊。

危險的是我們。

在爆炸發生之際，東諾拉著吉姆離開，壯漢也急忙回避，只有妹頭撲過來。

「轟隆！」火陷的衝擊力，使我整套VR裝置都劇烈震動。

被火光衝擊，炸飛了兩米。

回過神來，我已躺在地上，血量扣了一些，只有輕微受傷。

妹頭伏在我的身上，額頭流著血。

「妹頭！」我喚她，坐起來看看她。

吉姆、東諾、壯漢和小秋都看過來。

「別看了，去鉗開鐵絲網，快！」我緊抱著妹頭。

吉姆馬上行動，拿出鉗子去破網。

她和東諾都吸引了數部閉路電視注意。

「妹頭，喂，妹頭。」我叫。

「替我……治療一下好嗎？」她奄奄一息，背部的衣服被炸破了，背部都是血，「你應該也有一些治療用的繃帶吧。」

「我找找，我馬上找找。」我點擊物品欄，翻找了一下，取出治療繃帶。

手忙腳亂，我第一次替人治療，非常慌亂地用繃帶綑綁她。

繃帶發出微微的綠光，止了血，更恢復了10%的血量。

然後繃帶被血染紅，自動鬆綁下來。

妹頭坐開一點，總算能夠活動。她馬上取出自己的繃帶，包紮左腳和右腳。

穿著卡其色短褲的她，雙腿都有不同的損傷。

「對……不起。」我愧疚地說。

「受傷什麼的，我和彎月早就習慣了。」妹頭說。

突發地，她從後拔出殘舊的左輪手槍。

「直昇機來了！」她仰頭喊叫。

「劃劃劃劃……」黑夜中，直昇機內有四部銀色兵器人露出頭部，準備跳下來。

「現在……可應付不了那麼多兵器人。」妹頭說，向著直昇機的螺旋槳開槍。

「砰、砰、砰！」她開了三槍，才有一槍有效果。

一根螺旋槳被射斷，直昇機隨即側飛失控，銀色兵器人無法跳出。

斷了的螺旋槳，掉到地面，「啪——」

妹頭和我都鬆一口氣，突然又吸口氣。

一部銀色兵器人強制脫離直昇機，跳了下來，著陸眼前的地面。

紅光燈眼，冒發殺機，胸前寫著「軍用兵器 05」。

「怎麼辦？」我問，回頭看吉姆的進度。

她才剛剛開始，仍需要一些時間。

我們的情況，已經無路可退。

「還能怎麼辦，只能把它擊退了。」妹頭勉強站起，雙腿的繃帶自動鬆開。

「別亂說了，你連行動都有困難吧。」我擔心她。

妹頭看著我，說了一句話，然後就上前了。

「別忘記隊員們對我的評價。」她留下的話。

隊員們對她的評價？我回想一下，從來都只有一種。

「她們是頂級戰鬥人員」、「怪物級別的槍手」、「絕對不用擔心她們」

銀色兵器人05鎖定了「妹頭」作為殲滅目標，左手抽出匕首，右手拿出機關槍。

妹頭，你打算怎樣應戰？

她仍然戴著復古格子帽，頭髮仍然盤起；

背面的白色襯衫破了，露出背部的美肌。

她端出一個從真身那裡帶來的小化妝包，輕力「啪」開鈕子，裡面是四支唇膏。

唔通真係同妹頭

55 誰是大力士

妹頭一邊走近銀色兵器人，一邊拿出唇膏。

她先塗一層潤唇膏作為底層，再塗粉紅色唇膏，隨即——

冒出白色和粉紅微光，充滿了力量。

銀色兵器人比妹頭高至少三個頭，它播放了一段話，是勸降。

妹頭完全無視勸降的指示。

她抿嘴一下，便拿出第三支唇膏——鮮紅色唇膏。

根據她在北極跟獅子王和黑蝴蝶一戰的經驗，鮮紅色唇膏擁有預知危險的能力。

妹頭簡單塗一下，便馬上往右跑動，及時避開連續射來的子彈。

子彈不停掠過她。

「哐哐哐哐……」銀色兵器人持續射擊，火力超強。

妹頭像是計算著兵器人射出的子彈數目，「11、12、13、14。」

當它射出第十五發子彈，就要換彈匣了，這時妹頭舉槍迎面奔向它。

「砰、砰——」兩發子彈打中銀色的頭部，可是只有火花，沒有傷痕。

「就猜到應該沒有用。」妹頭左手拿出軍刀，奔到它面前。

左閃、右避、再蹲下。妹頭像看穿了它的動作一樣，避開了匕首的三連劈。

「這就是預知危險的能力？」我驚嘆。

趁銀色兵器人出現1.5秒的遲緩，妹頭以軍刀劈向它的膝蓋，務求廢掉它的移動能力。

「鏗——」軍刀切不進去，傷害不了膝蓋。

妹頭不屑地「切」了一聲，銀色兵器人退開兩米，又馬上開槍連射。

「哐哐哐哐……」在猛烈的掃射下，妹頭又要馬上躲避。

她只能躲到十五發子彈射光，再衝進去避開它的三連斬，才能得到反撃的機會。

只可惜她的武器太弱了，不適合對付機械人。

「鏗——」以致情況十分吃力不討好。

我什麼都沒辦法做嗎？我只能在這裡看著她孤軍作戰嗎？

吉姆正在盡力地鉗開鐵絲網。

「要是她沒辦法解決那個兵器人，我們即使破開了鐵絲網，它也會追出來的。」東諾說。

「有沒有辦法，讓它不能追出來？」吉姆流汗了。

「只能在這裡把它——」壯漢說，強壯肌肉蠢蠢欲動。

「這是個小問題。」我不耐煩地說，「你鉗個狗洞那麼小的洞，就可以了，它肯定出不去。」

三人驚訝起來。

「對啊，我們可以爬出去，但兵器人那麼高大，肯定鑽不出去！」東諾說。

「OK，收到。」吉姆回應。

「那個大力士，能幫我抓住它嗎？」妹頭看著兵器人，忙碌地閃避著。

大力士？無論怎麼想，都不可能是我。

壯漢拿著鎚子出去，說，「軍刀不行的話，用鐵鎚吧！」

他跑出去，第一撃就揮鎚打中機關槍。

「鏗——」使機關槍脫手飛開。

然後妹頭用軍刀擋住兵器人的匕首，壯漢瞄準膝蓋，狠狠地打過去。

「鏗——」只讓兵器人拉後了腿。

「前面不行的話，打後面。」壯漢改為敲打膝蓋後面的內摺位。

「鏗——」鎚向大腿和小腿之間的內摺位。

兵器人隨即單膝跪下來。

但並不意味著它受了傷。

壯漢馬上揮鎚打頭部，沒有明顯效果，「鏗——」

「居然這麼硬。」他說。

銀色兵器人要站起來了，妹頭先抓住它拿匕首的左手，阻止他繼續攻擊，再跟他鬥力。

她的力量微不足道，壯漢見狀，馬上加入幫忙。

兩人跟銀色兵器人都無法動彈，都在鬥力。

妹頭自不用說，壯漢已是青筋暴現。

「搞定了！」吉姆說，拿開一片圓形鐵絲網。

網絲網出現了一個圓形的洞，吉姆和東諾隨時可以走了。

「汪汪。」小秋興奮地叫。

「叔叔！」吉姆叫他。

「你們走吧。」壯漢大叫，滿頭是汗。

「我一把年紀，死不足惜，你們還有大把青春。」壯漢說。

「我怎可能丟下你？」吉姆淚目，哽咽地說，「留下來，隨時生不如死。」

「清水，能不能想辦法救他們？」東諾向我求助。

「我正在想辦法，給我一點時間。」我陷入思考中。

作為隊長，我無法接受自己只是看著。

我無法衝上前幫忙，有什麼是我能夠做的？

一直以來，我是怎樣幫大家渡過危機的？

二話不說，我運用大富翁的特權，開啟了「隨意買」介面。

眼睛不停掃視商店列表，大多都是普通的商店。

沒有槍械店和機械人店之類。

唯一稱得上是機械的，就只有汽車店了。

「清水，對不起，我可能……」妹頭說，唇膏效果漸漸失去。

「有了，有辦法了。」我無情地買下，數量5。

然後我隻身走上前。

「快走啊。」壯漢懇求。

「笨蛋，你是有多想被我罵笨蛋？」妹頭激動起來。

「我數三聲，你們馬上退開。」我說，「由我一個人應付。」

「你想做什麼？」妹頭問。

「三。」我喊一聲，打開物品欄。

在上一個AI遊戲任務，我曾經買了一堆建築材料，讓流氓甲、乙、丙搬運。

當時他們曾抱怨，為什麼我不走過去才拿出來，害他們搬得那麼辛苦。

沒錯，他們是對的。

「二。」右手按著剛剛買下的大型貨車。

「認真的嗎？」壯漢最後確認。

「一！」我喊叫，手指往上一拉。

妹頭和壯漢馬上退避開去。

大型貨車從銀色兵器人頭頂出現。

「啵轟——」由上而下壓住銀色兵器人，把它壓得跪了下來。

漸漸地，因負荷過重而漏電。

但它似乎仍然有能力把大型貨車搬開。

「不夠重！」壯漢說。

「大力士？」我右手再按第二輛大型貨車，無情地拉出物品欄。

「啵轟——」兩部大型貨車壓著它，迫使他屈服。

「似乎……安全了。」妹頭軟身下來，退一步站穩，差點倒地。

「還沒。」我說，再拿出第三輛、第四輛、第五輛貨車。

「壓啵——壓啵——壓啵——」把兵器人壓壞為止。

目睹五輛大型貨車疊在一起，而兵器人失去反應。

我才敢抹一把汗，關掉物品欄。

這真是有錢就任性

無限魔力嘅召喚術師

英雄救美

有車買點解唔買部比佢地著草用

c l s

錢沒有不見，只是成為你想要的型態

一直以來，我是怎樣幫大家渡過危機的？

二話不說，我運用大富翁的特權，開啟了「隨意買」介面。

用錢掟死人

係囉等佢地跑得咁辛苦

有無得一齊走佬再解仼

瞓之前一推

可能一陣妹頭就會問

妹頭又打爆清水個頭 然後又比人叫佢地兩個喺埋一齊

推推先
要多少少時間

等睇妹頭鬧清水

「妹頭，剛才你問我，有多想被你罵笨蛋。」我看著貨車說。

慢慢轉身，我看著妹頭，她虛弱地看著我。

「答案是——」我說，「我不想！」

這個答案，似乎又惹怒了她。

只見她生氣了一秒，就平靜下來。

「彎月！」她看我的身後。

我再次轉身，彎月、獅弟和虎牙都來了。

「這是什麼魔法？層層疊？」獅弟慘笑，看著五輛貨車疊在一起，底部是壓壞的兵器人。

他們帶著各自的傷勢，來到我們面前。

「這是我買的車……」我尷尬地解釋，反問他們，「你們都打敗銀色兵器人了嗎？」

「我們用結冰手榴彈把它冰住了，應該能冰一段時間。」虎牙說。

「發現這招有效之後，剛才走到槍手13戰鬥的地方，就順便幫了她一把。」虎牙說。

彎月走過來看看妹頭。

「為什麼你傷成這樣？」彎月溫柔地問。

「清水用手榴彈炸我。」妹頭指著我。

彎月馬上向其他人確認，壯漢點頭，東諾和吉姆也默認。

「為……什麼？」彎月問我。

「別誤會，那是因為……我拋得不準。」我慌忙解釋，把事情說得清清楚楚。

不敢耽誤太多時間。

「好了，你們是時候走了。」彎月對東諾、吉姆和壯漢說。

「你們呢？你們不走嗎？」吉姆問。

「我們不能走，我們還有事要做。」獅弟說。

「你們留下來的話，只會是通緝犯，一直被追捕。」吉姆說。

「在這種情況下，你們還想做什麼？」吉姆問，完全不明白。

「劃劃劃劃……」後方又傳來直昇機螺旋槳的聲音。

我回頭看著直昇運輸機。

說不定，會是高達。

「現在跟我們走的話，這些直昇機是追不到我們的。」吉姆說，舉手一指，「因為它們無法飛出鐵絲網。」

的確，鐵絲網是無限高和無限闊的，只有剛才鉗開的洞口能夠出去。

獅弟再次換出火箭炮，炮彈已所剩無幾。

「這個還給你！」虎牙脫下左手的吉姆電子手錶，歸還給她。

吉姆伸手接過，看著這個沒有意義的手錶。

當她離開這裡的時候，這個城鎮給她的身份也沒有意義了。

她舉起手錶，準備把手錶摔破。

「你們為什麼不肯走？留下來要做的事是什麼？」東諾忽然問。

使吉姆停了手。

「我們是偵探，需要找下一個委託人。」我右手把煙斗放入嘴裡。

「我們的業務包括，尋人，查找地址、調查外遇、調查員工或老闆操守、追蹤或反跟蹤、監聽等等。」彎月熟讀遊戲說明。

「為什麼你們一定要找下一個委託人？」吉姆問。

「那是我們的工作。」我說。

「不然我們的偵探社就會倒閉了。」虎牙緊張地說。

「成為委託人，有什麼條件？」吉姆問。

「必須是這個城鎮的居民。」妹頭的回答。

「有錢。」我的回答。

「那我來當你們的委託人吧。」吉姆認真地說。

她慢慢地伸出手錶——

「我用裡面全部的錢來顧用你們——」她握著手錶。

「必須是偵探的工作範圍。」妹頭提醒。

「協助我們去查找外面世界的城鎮。」吉姆說出委託內容。

「這應該算是查找地址吧。」她再說。

大家都看著我，目光都集中在我身上。

「要接下嗎？清水隊長。」彎月微笑問。

我看著獅弟那無所謂的表情、虎牙點頭點頭、妹頭疲累下的強作精神。

「這個委託，我們接下了。」我再看吉姆，正式答應。

眼前出現兩行紅色文字——

「你們已成功接下委託二。」遊戲提示。

「請各位偵探在12小時內完成委託。」遊戲提示。

隨即，我們介面的右上角，小地圖的左邊再次出現12小時倒計時。

吉姆從洞口出去了，東諾也正在穿過去。

「汪汪。」小秋吠叫，似乎也想去。

「小秋，你要回主人的身邊了。」妹頭俯身摸摸牠。

「你的主人說你是非賣品，我們不能帶你走。」妹頭再說。

我也鑽出去，踏在鐵絲網外面的草地上。

獅弟也輕鬆地出來了，站在我的身旁。

「你還有車嗎？」他問。

買車不是問題，開車才是問題。

我、槍手13和妹頭的駕駛熟練度都是0，因為她們用的是分身，沒有相關經驗值。

「你會開車嗎？」我反問。

「會。」獅弟回答。

「那就好辦了。」我說，「你想開什麼車？」

虎牙、彎月、壯漢都出來了，妹頭也準備出來。

「汪汪！」只有小秋留在網內。

「看上去很可憐。」虎牙同情地說。

獅弟登上黃色車身的越野車。越野車以四輪驅動，馬力強勁，擁有全地型能力，適合在野外奔馳。

而且這是多座位的型號，能容納全部人。

「汪汪。」小秋左右走動，尾巴不停搖搖。

「清水。」妹頭拉我衣袖。

我看她一眼，就明白她的意思。

「我們租了牠十小時對吧。」我說，「現在還有一半時間，不是嗎？」

笑逐顏開——

「謝謝清水。」妹頭說，笑容燦爛。

「錢都付了，怎能提前歸還呢？」她馬上回去，伸出雙手。

小秋見狀，馬上從洞口跳出來，跑一步再撲入妹頭懷裡。

妹頭蹲下來摸牠，小秋想舔她的臉，十分高興。

「居然說出那樣的話。」彎月走到我身旁，取笑。

「我只是比較了寵物店店長和妹頭，覺得妹頭隊員的感受比店長重要而已。」我解釋。

「果然是溫柔的好隊長。」彎月說。

「我……」我欲反駁，還是算了。

不久，大家都上了車。

出發前，以免出現追兵，虎牙拋了一個結冰手榴彈，把破洞冰封住，「啵結結結——」

越野車才絕塵而去。

雖然有d想睇佢地係圍城入面再接委託但高達都就黎出就唯有放過老師

推 正

清水真係個溫柔嘅好隊長

[size=2]五點幾出文辛苦曬

香港人反抗

果然會岀城

我又推

新讀者一口氣追曬

P牌一推

繼續推！

先生今日有無文？

仲未有文

預計12點出文

56 漫無止境的探索

兩盞車頭燈照著草原。

凌晨的夜裡，車輪不停輾過野草，越野車在大草原上疾速行駛。

車裡有八人和一隻狗。

獅弟坐在右駕駛座，手持軚盤，坐得筆直，也只是勉強夠高看到前路。

坐他左邊的是虎牙，虎牙正在托頭，看著左前方發呆。

虎牙後面的第二排，分別是壯漢、吉姆和東諾，這三人都累得睡了。

特別是吉姆，像是幾天沒有好好睡過一樣，睡得很深層。

最後排的左邊是我，彎月坐在中間，妹頭抱著小秋在右邊。

起初，我偶爾會看看後方有沒有追兵，但一小時後就放棄了。

太靜了，根本沒有人追上來。

根據鐵絲網半自動城鎮的運作方式，應該會馬上修補鐵絲網和各處的戰鬥痕跡，明早再出新的報紙，說是有野狗大肆破壞之類吧。

偶爾會因地面不平而有起伏，但總的來說我們都是安穩地坐在車廂中，等待前方的新景物出現。

右手點擊小地圖，完全沒有新的顯示，只有草地。

情況跟我當初跟彎月和慘死鬼走在沙漠上的情況相似，當時也是走了很久才到達新的國家。

遊戲時間三小時過去，吉姆、東諾和壯漢睡醒了，大家開始聊起不同的話題。吉姆會好奇我們的來歷，我們不太想回答時，就會反問她的過往。

她的回答很詳盡，可見AI系統的資料十分充足。

她從背包裡拿出相簿，給我們看她跟爸爸的照片。又珍重地拿出爸爸的日記，記錄了爸爸是從外地來的，是這個城鎮第二批的居民。

還有一本是剪報簿，貼滿了多年來關於外面世界的報導。雖然不知道這些報導的真實性，但她還是好好收藏起來。

就是這些珍貴的東西和行裝，佔據了她的大背包，所以家裡書櫃的藏書，都沒法收進去。

如今她一邊回顧，一邊感受著前途未卜，感受著爸爸多年前就想做的事。

她太擔憂的時候，東諾抓住她的手，告訴她自己一樣害怕，但不會後悔。

嚴肅的話題過後，虎牙轉身，拿出一副撲克牌，想跟大家玩。

然後她索性跪在座位上，抱著椅背來玩撲克牌。

看來大家都會玩鋤大D，我們後排派出——

「我？」我問。

「你玩大富翁這麼厲害，撲克牌應該也不會差吧。」彎月說。

「這兩者沒有關係吧……」我尷尬地說，「玩玩不是問題。」

意外地，吉姆和壯漢都意外地垃圾。

AI電腦都不會玩遊戲？

「這傢伙很可怕對吧，總是有同花順。」獅弟開著車說。

「我也有。」我說，放下五隻牌。

「不夠大，輸了……」虎牙說。

吉姆和壯漢手上各有十至十一隻牌。

「清水，總是在一些奇怪的方面特別厲害。」虎牙漫不經心地說，回收了牌，準備再次洗牌。

一小時過去，獅弟停車休息。

我們就下車伸展一下，小秋也四圍跑動一下。

在越野車旁邊，來一頓野餐，我把可樂分給大家，也把物品欄裡的零食分給大家。

「很可怕的庫存量，對吧。」妹頭說。

「他一直都有這麼多零食？」虎牙問。

「是啊。」彎月笑了。

「我只是有段日子，錢……不知道該往哪裡花而已。」我立即解釋。

大家仍然只顧取笑和吃。

算了，你們盡興就好。

再次開車後，大家都寧靜下來，默默等待黎明的到來。

終於天亮了，太陽從身後亮起。

朝陽照遍大地——

晨曦之下，我們也看到了前方的建築。

「這是什麼？」獅弟呆了，仍握緊軚盤前駛，車廂震了一下。

相比之下，無限廣闊的鐵絲網，可能不算什麼。

前方是無限高、無限闊的「紅磚牆」。

又一個封閉地區？

今次買咩炸牆好呢
火箭大炮夠唔夠使

隨著我們與紅磚牆愈來愈近，大家不禁緊張起來。

前方會是大家期盼的地方，還是另一場絕望？

獅弟減慢了車速，一邊觀察一邊前駛。

沒有任何鳥兒，鐵絲網那邊沒有，這道磚牆前面也沒有。

前方就是一面直立的、由無數紅磚頭疊起來的牆。

「繼續開過去吧。」彎月說。

「嗯。」獅弟開著車，保持速度地前進。

直至到達紅磚牆前。

八人馬上下車觀察。

附近的草地，沒有人類生活的痕跡，不像有人會過來這邊。

事實上，即使有人生活的話，也應該在牆的另一面。

壯漢、吉姆都上前，壯漢敲敲牆壁，吉姆則把耳朵貼著牆壁，聆聽聲音。

「怎麼看？」我問彎月和妹頭。

「可能一，這裡是鐵絲網半自動城鎮所指的世界盡頭，是真正的盡頭。」妹頭說。

「可能二，牆的另一面是個封閉的國家，這道牆就是該國家訂立的世界盡頭。」妹頭說。

「如果『可能二』是成立的話，如此一來——」彎月說，「我們剛才這五小時的車程，就是兩個國家互不侵犯的中立區。」

「無論如何，我們的任務是陪吉姆去下一個城鎮，若然我們能夠成功進入牆內的世界——」我說，「我們的任務就完成了。」

獅弟聽到我們的談話，「那我們快點把牆炸開吧，結果馬上就會分曉。」

早安啊樓主

「憑你剩餘的炮彈和手榴彈，能夠炸開嗎？我有點擔心。」彎月問。

「視乎牆的厚度。」獅弟說。

「虎牙！用盡全力，打牆壁一下。」獅弟喊，「我們要破牆而入。」

「全力嗎？」虎牙猶疑了一下，再次拿出狼牙棒。

「這個位置好像比較脆。」壯漢輕輕敲牆，發現了微妙的差別。

「好，我知道了。」虎牙說，「全力，對吧？」

「顯示你的實力吧，不用客氣！」獅弟說。

當大家散開二十米左右，虎牙換上原始人的虎紋連衣裙，戴上穿了三根尖牙的項鍊。

「啊啊啊啊！」她咆哮一聲，踏前一步，扭腰，擺臂揮棒。

「啵——」棒打進牆中，發出震撼人心的巨響。

風吹向我們，吹動了衣服，卻動搖不了決心。

獅弟已經抬起了火箭炮，等虎牙離開，就可以發射。

「裂……」虎牙拔出狼牙棒時，牆壁冒出長長的裂痕。

怎料，虎牙改為雙手握棒，再度揮棒，「啊啊啊啊！」

「轟——」源自棒擊的巨響。

裂痕加大地擴散開去，是十分深刻的裂痕。

「莫非……」彎月說。

「不會吧。」我難以置信。

獅弟已經垂下了火箭炮，露出看到瘋狂事物的雀躍表情。

第三擊來了。

「啊啊啊啊啊！」虎牙揮出了第三棒。

「轟啵——」牆壁被打穿，磚頭往牆內噴開。

一堆沙塵和磚塊湧進牆內後，繼而是陽光照射進去。

按紅磚牆的高度來估算，平常牆內的人要看到太陽，也快中午了吧。

很少見到清晨的陽光吧。

裡面果然有人，人人都目瞪口呆地看著洞口。

陽光照射著虎牙和其餘七人的背影。

「我打完了。」虎牙報告。

早安

早晨呀！

早輕輕一推

係咪任務要完啦？

Lm

有炮唔用要用狼牙棒

會唔會依個紅磚城入面有第二隊人接緊委託，佢地只係由一個圍城逃到另一個圍城

八個長長的影子走進牆內。

小秋跟著我們走進去，面對多個陌生人。

黑髮配古銅色皮膚的男人，上身赤裸，僅以白布包裹下身。

他們手上拿著長矛，似乎是遠古的巡邏隊。

「這是什麼文明？古埃及文明？」我問。

「類似吧。」妹頭說。

放眼望去，是泥色的房屋、手推的木頭車和多人抬著的木轎子，沒有科技可言，是使用人力的國家。

「你確定我們是來了別的國家，而不是穿越了時空？」獅弟問。

「怎麼看，這裡都像是公元前四千年的樣子。」獅弟再說。

「吉姆妹妹，覺得這裡可以住嗎？」虎牙親切地問。

巡邏兵包圍了我們，雙手握著長矛相向。

前方好像是大街，有奴隸抬著貴族的轎子走過，有不少赤裸上身的隨從跟著。

「你們認為呢？」吉姆問。

「雖然我很想你滿意，決定留下來，再付款給我們，讓我們完成委託。」我說，「但留在這裡，說不定要幫忙建金字塔。」

「還有獅身人面像。」彎月說。

「可能會見到法老王！」虎牙喜悅。

「說不定是實行一夫多妻制，有興趣嗎？」獅弟問東諾。

東諾面紅，不停搖頭。

「不准留在這裡！」妹頭莫名地生氣。

包圍我們的人，第一次看到牆壁的洞，知道了牆外原來別有洞天。

他們一邊要警惕我們，一邊好奇外面的世界。

「出去看看吧。」彎月說，伸手邀請他們出去。

可是他們不太敢出去。

「吉姆，去或留，快點決定。」我說。

「去是什麼意思？回去嗎？」吉姆問。

壯漢馬上望過來，東諾也是。

「我的意思是問，去下一個城鎮。」我望望右上角的倒計時，才過了五個多小時。

還有六小時可以任性。

「還是留下來？」我問。

「我要——」吉姆開口。

全體人員聽著。

「去下一個城鎮。」她決意地說。

「上車！」我大喊，轉身就跑。

「切，真麻煩。」獅弟也跑起來。

彎月、妹頭、虎牙、壯漢、東諾拉著吉姆，還有小秋，統統都回到車上。

獅弟拉合車門後，拉下安全帶，也叫虎牙戴安全帶。

赤裸上身的男人，都跟著走出來。

「虎牙，會不捨得嗎？難得找到原始人同類。」獅弟說，扣好安全帶。

「別胡說了，我喜歡的是石器時代。」虎牙說，戴好了安全帶。

全部人都坐好了。

「各位抓穩吧！」獅弟說，右腳猛踩油門。

車輪轉動起來，帶動車身往前駛去。

赤裸上身男人見狀，驚嚇得左右讓開，讓越野車通過。

一路上，都是幾千年前的古代建築，都是衣著簡陋的人。

「除了考古之外，應該沒有留下來的必要。」我抓緊左上方的扶手。

「想要離開，也要看前面有沒有出路。」彎月說，抓著我和妹頭的手。

由於地面不平，導致車廂偶爾震動，車速盡量顧及了途人的安全。

獅弟一路上響安，一路上橫衝直撞地急速前進。

後面出現了跑過來的追兵。

越野車持續往西行，終於看到了另一道牆。

「前面有城門！」虎牙指出。

「衝出去吧。」彎月說。

守門的想要攔截我們，卻被響安聲嚇到，也被來勢洶洶的越野車嚇得退開來。

越野車就這樣穿過了這座古城，繼續在大地上疾速奔馳。

「接下來該什麼辦？」獅弟握著軚盤，從車內後視鏡窺看大家。

「我們還有六小時。」我說。

「吉姆、東諾，不用擔心，我們會找到一個好地方的。」彎月安撫他們。

「汪。」小秋在妹頭腿上，表示不擔心。

「不知道AI本身準備了多少個國家，我們亂走的話，可能AI就會不停製作新的地圖和國家給我們。」妹頭按著右耳，用組頻說。

「總之，一直開下去，直至找到一個配得上『自由』的城鎮為止。」我按右耳吩咐。

獅弟從後視鏡看我一眼，輕微點頭。

踩油，繼續加速。

「這是一場用十二小時來尋找新世界的探險。」我說，「所以吉姆，不用著急。」

「我已經等了這麼多年，又怎會怕再等幾個小時？」吉姆樂觀地說。

「就算要再流浪幾年，我也不怕。」她坐穩了。

暫時咁多
本篇即將完結

你呃人

唔比完

再新一篇

做完偵探又可以玩番主線

好掛住其他人

睇你地既留言，
係會好開心

推

Btw大家睇完文,記得11.2見

就這樣，我們都安坐在車中，持續地往西方前進。

大家又再開始休息，只有獅弟專心駕駛，以及妹頭在抱著小秋。

接下來的幾個小時，我們穿越了一個又一個的城鎮。

包括「完全自動城鎮」——一個只有機械而沒有人類的城鎮。

這個城鎮會自行發電，自行維修，也會生產食物，再賣給其他國家。

「在這裡生活的話，就可以享用城鎮的所有資源。」東諾說，「沒有人會打擾我們生活。」

「但是……」吉姆說出了感想。

她還是想到別的地方看看。

東諾答應了，說，「那就繼續找下一個地方吧。」

「太好了。留在這裡的話，我就成為最大的電燈泡了。」壯漢鬆一口氣。

後來我們繼續出發，前往其他城鎮。

此時現實時間已經是凌晨，大家都不要命地撐著眼皮，要陪他們找到滿意的地方為止。

老實說，我不想拖到星期二晚再上線，所以一直沒有問大家要不要下線。

因為妹頭和彎月都需要時間準備星期三的「女神稱號賽」和「殺手稱號賽」的第一階段賽事。

我知道她們在用分身上線玩AI遊戲任務之前，會提前用真身上線至少一小時，為稱號賽作各種準備。

為了幫助我，她們已經付出了太多，不能再佔用明晚的時間了。

一切，就在今宵結束吧。

越野車持續前進，直至時間倒數到最後半小時。

我們來到了可能是最後的一個地方。

按剩餘的時間來看，已經不可能再開車到下一個城鎮了。

這裡有著綠意盎然的樹木，看上去是一個民風簡樸的村莊。

越野車停在村口。

八人都下了車。

吉姆打算進入村莊，卻發現我們站著不動。

「不好意思，我們沒時間了，沒法再陪你去下一個城鎮。」我說。

「可能我們要在此分別了。」彎月說。

獅弟和虎牙沒有說話。

「這部車可以留給你們。」我說，「假如你們有需要繼續前進，就繼續開它吧。」

「我明白了。」吉姆說，「謝謝你們，送我們到那麼多地方。」

「我想問，對於剛才經過的那些地方，有哪一個比較像你心目中的理想鄉？」我問。

「大概……」吉姆想了一下，「沒有吧。」

大家都望向她，期待她說下去。

「所以我可能會一直旅行下去，了解每個地方的制度和文化，以及各種自由的情況。」吉姆說。

「直至到達一個美好的、自由的地方為止。」她說。

自由是一個多重的概念，包括思想自由、宗教信仰自由、新聞自由、言論自由……

「假如，到最後你發現世界上根本不存在一個真正自由的地方，你打算怎麼辦？」我問。

在出發之前，我就曾經問過她一個類似的問題，就是假如外面的世界不如預期，她會怎麼辦？

當時她說，「我會失望，但不會後悔。」

現在我想問的是具體的打算，不是心理預期。

「假如你發現，自由是需要爭取的，而不是遇到就能擁有的話。」我問，「你會怎麼辦？」

「說實話，我覺得此時此刻，我能夠決定自己的去向，已經比留在鐵絲網半自動城鎮自由很多了。」吉姆說。

「而我自小看著鐵絲網起，就有著一個信念——」她說。

「假如遠方有自由，那就去看看吧；」

「如果世界沒有自由，那就開創吧。」

「有些想法，總需要有人做第一個人，去付諸實行。」她說。

她說完之後，走到我面前，提起左手手錶，輸入全副身家。

「妹頭，是時候跟小秋告別了。」彎月說。

「汪。」小秋看著妹頭，不停擺尾。

「小秋！」妹頭蹲下來抱著牠，非常不捨得。

「結果我們還是拐帶了別人的狗。」獅弟說，「已經不可能還回去了吧。」

我也提起左手手錶，準備收取款項。

妹頭站起來，小秋高興得跑進村裡去。

手錶與手錶，相碰——

當小秋回頭，等我們追上去的時候，我們沒有像過去的每一次，馬上跑過去。

「再見了，小秋。」妹頭說。

「任務完成」系統提示。

「謝謝你的錢。」我對吉姆說。

「小秋就拜託你們照顧了。」彎月對吉姆說。

「放心。」吉姆說，跟東諾一起向小秋走去。

「祝你們有豐盛的人生。」我再次叼著煙斗。

「你們也是。」壯漢說完，才走向村裡。

小秋仍然在等妹頭，還打算跑回來。

這就是畫面定格的畫面。

三秒後，畫面漸漸變黑。

正在離開遊戲。

就這樣，我完成了第六個AI遊戲。

就像一個補考的學生，補齊了共完成五個AI遊戲的條件，可以跟大家一起參加進階版AI遊戲了。

〈鐵絲網半自動城鎮〉篇 ‧ 完

暫時咁多
歡迎留言、正評

唔好完得唔得

完了

「假如遠方有自由，那就去看看吧；」

「如果世界沒有自由，那就開創吧。」

小秋仲等緊

睇到依兩句打咗個冷震

仲有少少

呢兩句好刻骨銘心

睇流氓甲乙丙幾正

先生又搞喊人
唔理呀你唔出埋兩個稱號賽唔會放過你

咁就出多幾十章比機會我地留多啲言啦

製作需時
今晚先出文

有文有計傾

新讀者努力追到live
好睇到不得了，希望之後仲會有第二季

完故在即
不如講多少少感想
同埋正評

感想：想睇全隊人再一齊玩多個game打低獅子會
仲有說好的網聚呢
齊人之福呢？

科技好似廢廢地

甴近平

57 小化妝包

第九層人工智能遊戲世界，凌晨四時，山洞外面。

獅弟、虎牙、妹頭、槍手13和我都站在升降機前。

大家都有點睏倦，都想下線了。

「太好了，我們完成了任務。」我說。

「我們的合作也到此結束。」獅弟說。

他拿出長到地面的臨時組隊合約，輕輕一撕，合約便損毀了。

「謝謝你們的配合。」我說。

「我也謝謝你們。」虎牙一臉滿足，「讓我揮了很多次棒。」

「小秋，我很掛念小秋！」妹頭大聲說，欲哭撒嬌，「我要養狗狗，什麼時候有寵物系統？」

「等等吧。」槍手13安慰。

「你要是想奪得『女神』稱號，就改改你的儀態吧。」獅弟嘲笑。

「關你什麼事？」妹頭反罵他。

「我們走。」獅弟雙手插衣袋，走進升降機。

「我們去哪裡？」虎牙追上去。

「我要重新加入公會啊，你是副會長，要跟過來。」獅弟按下按鈕。

「為什麼？」虎牙面向我們，機門慢慢關上。

「批准我加入啊。」獅弟頭痛地說。

然後機門就關上了。

「『獅弟』和『虎牙』離開隊伍」系統提示。

唔知先生記唔記得
之前喺書展我買晒所有你嘅書
除咗進入虛擬世界時
而家我想買埋喇仲想你繼續出
清水同隊員嘅冒險好正
佢哋愈來愈熟就愈來愈正

過了一會兒，妹頭勉強從失去小秋的傷痛中恢復過來，便拿出小化妝包。

「這個，拿給我的真身。」妹頭遞給我。

「哦……」我接過，「她在哪裡？」

「你乘升降機到地面層，等一下吧。」妹頭說，「我現在下線，換真身上來。」

「好的。」我答應了。

「那我就先下線了。」槍手13說，再望向我，「無論如何，恭喜你完成第五個AI任務。」

「當我們完成了星期三晚上的第一階段比賽後，再一起玩吧。」槍手13期待地說。

「好的！」我答應了。

「到時候應該是補慶祝大家完成『分身術大師的手環』任務，再慶祝我們今次完成的『鐵絲網半自動城鎮』任務。」妹頭興奮地說。

「你說漏了一點，就是還會慶祝你們通過第一階段的比賽。」我報以信任的目光。

槍手13和妹頭都微笑起來。

下一刻，道別後，兩人就離隊並登出了。

我拿著小化妝包，走進升降機，按下地面層。

「呲——」機門自動關上。

升降機徐徐下沉，背後陷入一片漆黑，幾秒後玻璃外面是夜空。

這時，我收到一封系統郵件。

右手點擊『選項』和『郵件』，發現一封標題是「直播帳號及分紅系統需知」的郵件。

我點開來看。

致大富翁 ‧ 清水：

恭喜完成五個AI遊戲任務，系統將會透過電郵系統發送一組直播帳號到閣下登記的電郵。閣下在官方直播平台登記後，並在接下來的進階版AI遊戲中開啟直播，系統就會根據點撃率和目前的分紅等級來派發分紅。

祝遊戲愉快。
*請勿回覆此電郵

我關閉電郵，忍不住想伸展一下，便舉直雙手。

伸展過後，機門就自動打開了，「呲——」

到達地面層，有叫我出去的提示。

我踏出去，有久違的感覺。

「喂！」粉紅妹頭在旁邊說。

我馬上望向左邊，她原來就在旁邊。

粉紅色的長髮，白色外套，配灰色的短褲。

「給我。」她伸出了手。

我把小化妝包交到她手上。

「星期三，你會來看我的比賽嗎？」粉紅妹頭有點害羞。

「是……選美嗎？」我問。

「類似吧。」粉紅妹頭自信地說。

「有信心？」我問。

「當然有。」她充滿把握。

忽然，我想到一個問題。

「慢著，如果你跟彎月同一時間比賽的話，我應該看哪個？」我緊張地問。

「你說呢？」粉紅妹頭問。

「我……」我不懂回答。

「笨蛋，當然是先看彎月的比賽。」她說，沒有任何猶疑。

我想追問原因，她已先行開口。

「原因，你到時候就知道了。」粉紅妹頭說，「總之，假如真的是差不多時間開始，就照我說的先去看彎月比賽吧。」

我默默看著她，看著她的臉。

「嗯，我知道了。你要加油。」我說。

「你和彎月在稱號賽期間，有什麼事需要幫助，例如要錢去買材料和裝備等等，都可以找我。」我說。

「不用還的嗎？」粉紅妹頭亮眼。

「要還。」我說。

「吝嗇鬼。」她收起亮眼，十分不屑。

「我和彎月幫了你幾天，你都不想想怎樣報答我們！」她裝作生氣。

「好了，我要睡了，你好好反省吧。」她丟下一句，就準備登出。

「我會……反省的。」我說。

這就是今晚最後的對話。

她登出後，只剩下我一個人。

我脫下黑框眼鏡，解除大偵探的衣著。

重新戴上帥氣的墨鏡，頸掛粗金鏈，再穿黑色露胸肌的大衣。

手指再戴上三顆鑽石戒指。

然後才登出。

暫時咁多
歡迎留言同比個正皮
預計周一開post4出第一階段比賽
(大約三更，作為結尾)

跟住係咪仲會有第二季架？

要完嘅始終都要完

三點維園見

一陣見

多謝支持
當時我係咪有問你點解？

Yes
吹咗好耐水

咁就過左三個半月

光陰似箭 日月如梭
咁就追你既故一段日子了 由post1開始追你故 好似琴日發生既事咁 過得真快

推爆佢

今晚小弟會盡力開新post同出文
雖然寫完可能會比較夜

推個

新post已開：

咁啱準備訓就開咗新po

推爆埋依個post

996

997

998

999

光復香港